<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2024-01-03T09:29:55.625Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[火焰纹章 if-（白夜+暗夜+战棋策略+SRPG+任天堂+攻略）.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/huo-yan-wen-zhang-if-bai-ye-an-ye-zhan-qi-ce-lue-srpgren-tian-tang-gong-lue-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/huo-yan-wen-zhang-if-bai-ye-an-ye-zhan-qi-ce-lue-srpgren-tian-tang-gong-lue-md/">
        </link>
        <updated>2024-01-03T09:08:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1704272929706.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
[toc]</p>
<p><strong>火焰纹章 if -8.5</strong>-（2015-6-25）</p>
<blockquote>
<p>《火焰之纹章 if》（日语：ファイアーエムブレム if，英语：Fire Emblem If）是Intelligent Systems开发、任天堂发卖预定的任天堂3DS专用战略角色扮演游戏。本作是前作《火焰之纹章 觉醒》的续作，分为“白夜王国”和“暗夜王国”两个版本。角色设计由小崎佑介担任，开发团队相同。故事是“金田一少年之事件簿”漫画原作者树林伸担当。</p>
</blockquote>
<hr>
<h1 id="1评价">1.评价</h1>
<p>我记得上一作《觉醒》，我也是给了8.5的评分=准神作，不过当时是在3DS上玩的，只能通关困难难度。<br>
这一次由于能在模拟器上玩了，有了SL，对于策略类游戏来说方便了太多，肯定要挑战最高难度。<br>
对于火纹，我想不需要说什么了，从觉醒→if→风花雪月，很多圈外的人都知道了火纹这款游戏，乃鼎鼎大名的战棋游戏。<br>
总之，<strong>对于喜欢战棋策略的玩家来说，if肯定称得上是烧脑盛宴，精神大餐</strong>，十足的享受。</p>
<p>我要说的就是一些小缺点，为什么在我心中成不了神作的原因。</p>
<ul>
<li><strong>成不了神作的最大原因=剧情太平淡，甚至可以说烂</strong>。<br>
又是那种只有大纲，没有细节，没有血肉的套路，那怎么能感动阈值日渐拔高的玩家们呢？<br>
本身玩法很棒，设计顶级，画面还行（3D建模很丑），音乐还行，就败在了剧情上……</li>
<li>城堡里晚上的画面真的很暗，很费眼睛……</li>
<li>林地和森林的辨认不直观，影响对地形的观察，也是费眼睛……</li>
<li><strong>无法像《勇气默示录》那样，查看各职业的技能，这样就没法根据自身需要制定转职路线</strong>。<br>
要么去查攻略，要么就瞎转（我就是）……这一点很不方便。明明系统帮助里有30多条说明，为什么不把这个加上呢？</li>
<li>战斗结果预测画面，无法像机战一样临时开关战斗动画+取消援助，只能在总设置里面开关，就不太方便了。<br>
比如我只想看新敌兵+boss的战斗动画，或我想取消援助给敌兵留个残血好让其他角色来赚经验。</li>
</ul>
<hr>
<p>另外，有一个系统我想单独说一下，很不喜欢。不过这个非常主观，因为喜欢的玩家也不少。<br>
就是<strong>火纹的结婚→生子系统，实在无趣，甚至让我很反感</strong>。<br>
我宁愿仅仅走一个结婚结局，看看哪些人能在一起就行了。<br>
结果火纹的结婚不是目的，而是手段，是为了培育出强力的子代角色而存在的。<br>
其实这个系统本身是好玩的，就像其他游戏的合成或类似的系统，取其精华去其糟粕，而且应该说是相对核心的系统了。<br>
但为什么火纹的这个系统让我这么讨厌呢，因为它套了一张生娃的外皮，<br>
让这些子代角色可以代替亲代上阵，主线中的亲代角色却坐了冷板凳。<br>
很多游戏的系统其载体是剧情，剧情的载体是角色，结果为了提升可玩性，把主要角色给干掉了。<br>
你说玩了好久，已经对部分角色有一定感情积累的玩家，在这种情况下会怎么想？<br>
这个就像我当初看风云的漫画，风云二人闯荡江湖，威震天下好多年，<br>
突然因为龙元还是什么事件导致二人被冰封了，然后他俩的后代横空出世，开始了新生代闯天下的剧情……<br>
当时我就不太想看了，好在风云三还是回到了以风云二人为主角的剧情，其后代转到了配角身份……</p>
<p>白夜这条线，我其实也是有三对夫妻，但并不是为了子代，而是为了感受外传关卡带来的挑战。<br>
因为很早主角和男仆的关系就满了，然后出现了他们的外传，我立马就去试了试，发现很难，打不过。<br>
这就勾起了我的胜负心，过了几章再回来打，发现就比较轻松了。<br>
然后又开了另外两对的外传，发现难度就直线下降了，应该是我方等级过高的缘故，于是我就放弃了外传……<br>
否则我根本都不会使用男性角色，包括白夜最强的主力“龙马”，我都是在他加入后立刻打入冷宫……</p>
<hr>
<h1 id="2白夜三星攻略">2.白夜三星攻略</h1>
<p>白夜比暗夜线简单不少，但最后几关还是有点难度，记录一下。</p>
<ul>
<li>
<p><strong>第23章=最难一关</strong>。前面的都挺简单，容错率很高，结果到第23章，难度瞬间陡增、暴涨。<br>
我的阵容是除了男仆+狐狸+拓海+塞拉斯，其余全是女角色（多年前的习惯，打造后宫军团），<br>
然后只有前期练级练了几章+不用子代角色+不吃临时buff药……<br>
这23章让我重新排兵布阵了好多次，打了一个晚上才发现关卡特殊的机制，第二天才打过……<br>
该关敌人悉数变强，远程攻击+双属性兵器+魔法攻击+飞行兵+高移动+boss每回合全单位轰炸-10HP。<br>
<strong>就是这boss让难度陡增，真正想置主角于死地的就是这位被主角称为大姐的人，其他兄弟姐妹包括最终boss都是走个过场</strong>……<br>
这关的特殊机制=boss的攻击属于地图炮，那结果就是我方必然会保留最后1点HP。然后她只选择人多的那一条通道轰炸。所以攻略方法如下：</p>
</li>
<li>
<p>物防魔防双高的单位打头阵=主角+ヒノカ（サイラス）+オボロ（リンカ）、<br>
アシュラ和カゲロウ要射程3的兵器补刀，ニシキ可以视情况承伤。</p>
</li>
<li>
<p>前期增援没出现前，一定不能让boss轰最右边的通道，<br>
否则路障被清除后，右上方的敌兵会往下跑，这样对我方就形成了左右夹击之势，game over……</p>
</li>
<li>
<p>也就是说打头阵的几个单位要承伤，ジョーカー、サクラ负责回血。<br>
ジョーカー最好和セツナ组队以提升速度，免得在主角身后负责支援时容易被敌方弓兵秒……</p>
</li>
<li>
<p>必要的准备=逆薙刀+逆和弓+各祭り+克骑兵武器+克飞龙武器+克重甲武器。<br>
ヒノカ一定要转职，不能是天马武者，否则被弓兵秒杀，这样就打不了头阵了……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第24章</strong>，难度上和23章还是有较大差距。<br>
24章最大的特点就是援军太多，大概持续20个回合，每回合都出4~8只援军，这一关敌军数量起码100往上了，我方才15个兵……</p>
</li>
<li>
<p>要尽早占据下方，并且优先干掉重骑+重骑增援，因为重骑携带全属性武器，如果轮到敌方行动，很可能就被秒人了……</p>
</li>
<li>
<p>下方的魔导台可用可不用，因为最高难度核心思路之一=要么出手就要秒掉敌人，要么就不出手等待反击。<br>
因为如果没干掉敌人，自己又掉血，那么敌方行动时，很可能我方就被秒人了。<br>
魔导台虽然是超远距离范围兵器，但这种地图炮都是一个机制=被攻击单位必剩1HP。<br>
本来オロチ出手就可以秒人，现在用了魔导台，反而打不死敌人，不就浪费了吗……除非オロチ因为射程不够，否则最好不用魔导台。</p>
</li>
<li>
<p>龙脉阻碍飞行兵移动，所以尽早开启龙脉。我是一开始发现敌方没一个飞行兵，估计得后期增援才会出现，就没管。<br>
结果第二回合吧，直接在下方出现4只飞行兵+3个重骑，打得我措手不及。<br>
还好，最后还是过了，直到最后一批援军出现前，我才去开了左右下方两个龙脉，但这时候其实已毫无意义……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第25章</strong>，难度和24章差不多，但仍远不及第23章，也可能是因为这两张敌兵太多，我方等级得到了一定的提升。</p>
</li>
<li>
<p>首先要干掉正上方的重甲，然后左下用物防高的拦截（最好能先干掉蓝武器的重骑，这样就能用红武器克剩下的敌人）。</p>
</li>
<li>
<p>右下用魔防高的拦截（仍然是优先干掉克制我方的敌兵）。</p>
</li>
<li>
<p><strong>这关的难点就在开局，左下和右下轮番增援，每次6个，上方偶尔还有杂兵下来骚扰</strong>，挺过开局就过了……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第26章</strong>。略过不说，大哥刀子嘴豆腐心，甘愿陪主角团练级……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第27章</strong>。开局往右下进攻，以红色武器为主。带有传送武器的敌兵，只要大致进入它的攻击范围，它就会主动攻击，不会选择传送。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第28章</strong>。<strong>如果选择全灭敌人，那难度将超过23章，我试了好几次都打不过，于是选择一回合直接秒掉最终boss通关</strong>……</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h1 id="3暗夜三星攻略">3.暗夜三星攻略</h1>
<p>之前看网友说暗夜和白夜的难度不在一个数量级上，我还不信，结果真的难到吐血。<br>
拓海这个中二少年，不仅在开场不久便给了主角团一个超大下马威，<br>
还在中场对主角团展开疯狂的围追堵截，更在终章蹂躏践踏主角团，戏份真是给足了，这个臭小屁孩……<br>
要不是模拟器，我绝对不会选择最高难度，完全是给自己找不自在。</p>
<ul>
<li>
<p><strong>第9章</strong><br>
这关开始难度有明显提升了，虽然没有白夜23关之后开局的那种压迫感，但有很多细节需要反复推敲。</p>
</li>
<li>
<p>右上的龙脉我是在援军出现后使用的，效果更好一些。注意援军是需要进入一定范围后才会出现。<br>
我是用重甲堵住右上方的出入口，但是重甲很怕拿魔法枪的敌方增援，尽量优先干掉。危机情况下可以使用右上方宝箱的“七难即灭”。</p>
</li>
<li>
<p><strong>本关boss的难度已经超过了白夜任何一个boss……这还是第9章的boss</strong>……<br>
首先需要用神威将弓兵引出来一点点，然后用女法师+弓手配合干掉弓兵，再用歌姬将法师拉出来，之后就是这样循环分别干掉3个弓兵再干掉boss。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第10章</strong><br>
拓海带着手下欺负主角来了，<strong>白夜线最难的关卡之一，我觉得至少可以排进Top3</strong>。<br>
完完全全超过了白夜任何一章的难度，而且感觉是大幅超越，打了一天多才打过，4个道具中的3个都是在最后一回合才拿到的……<br>
之前的攻略都是写个大方向就行了，因为容错率高，细节可以随意调整。<br>
这一关都不知道怎么写，即便是记录每回合的大致走法都不行，必须精确到每一步的操作。<br>
如果让我现在再打一次，我都不能保证一定过……CPU已经烧坏了。<br>
我方就十来个兵，却要分四条路进行攻守，多线程操作真的是烧掉脑子了。</p>
</li>
<li>
<p>开局重甲防守左下，主角配男仆防守右下，村姑转弓手+塞拉斯+女法师防右上。<br>
等卡米拉出来后，她和奥丁组队从左上开始进攻（奥丁要提前带上回血魔法书+加防药给卡米拉用）。</p>
</li>
<li>
<p>另一只龙骑带上手斧（可让重甲转交给龙骑），协助重甲防守左下。露娜就协助右方。中间闯进来的天马就主要交给零+歌姬。</p>
</li>
<li>
<p>等左下清理得差不多了，龙骑要带上重甲迅速到右方进行防守（龙骑能给重甲加攻加防）。<br>
这是最后一波援军，优先通过弓台+远程干掉胧（因为她减防减力技能太恐怖）。<br>
之后就靠重甲撑到结束。其他人尽快脱离右方，并访问村庄拿道具。</p>
</li>
<li>
<p>像上面提到的回血魔法书，还有一把暗黑剑（加3点防御），都是靠运气在城堡里捡来的……<br>
虽然说不是起决定性作用，但这一关真的是细节决定成败……还用到了高级杖（冻结敌人行动一回合）</p>
</li>
<li>
<p><strong>第11章</strong><br>
这一章看似很难，面对敌人开挂般的技能，几乎毫无头绪。<br>
但实际派女法师+卡米拉和龙骑+重甲组队一试，就发现其实很简单。<br>
因为光看数值计算不出来到底伤害是多少，命中是多少，<br>
实际一试才知道这一关就是卡米拉和重甲无双，尤其是boss那里，更是重甲的天下。<br>
由于这一关不像第10章有时间限制，所以可以从容整队，安排好各自的站位，恢复好HP后再战。<br>
boss那里甚至可以用丘比特之弓赚一点经验，当然真的只是一点，多打几次后boss就不给经验了……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第12章</strong><br>
这一章一眼望去，也是毫无头绪，而且又是一个限时关卡。<br>
我最讨厌限时关卡，因为没有片刻休息整备的时间，一环扣一环，<br>
如果前期走错一步，很可能后面就要推到重来，说到底就是容错率低+失败成本高。<br>
第一遍打到最后一回合，要么打死boss拿不到宝箱，要么拿到宝箱打不死boss……<br>
第二遍过了，剩了两追兵，如果再好好思考一下，或则不给村姑等角色练级，全由主力来打，应该可以全清。</p>
</li>
<li>
<p>重甲+龙骑组队中路往上后，干掉几个刀兵，接着支援中路的卡米拉干掉忍者……其他人就负责捡漏。<br>
卡米拉要尽早进入中路区域，好消耗敌方法师的高级杖。</p>
</li>
<li>
<p>龙脉建议不要开，开了就变成了开阔地，反倒腹背受敌。<br>
凉风和零可以组队，主要是利用零的长腿+开锁技能，如果遇到刀兵，还可以切换到凉风，稍微抗一下。<br>
整个队伍从右上的门进入，卡米拉可以提前站到门外，好让敌方法师将卡米拉传送进门内。<br>
这一路基本就凉风组+卡米拉组，或则再让男仆组跟上。</p>
</li>
<li>
<p>其他角色从中央罐子区的右下角开罐进入，毒药罐子一律用非主力角色来打破。然后重甲可以守在这里阻击追兵。<br>
特别要注意中央区域带有换位技能的弓兵，最好是先让重甲干掉他们后再返回驻守，阻击追兵，其他角色比如村姑可以捡漏练练级。<br>
左上法师的冻结技能也需要用非主力角色去消耗，总之不能阻挡凉风+卡米拉+男仆们的脚步，否则影响拿宝箱。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第13章</strong></p>
</li>
<li>
<p>这关不用吃药，吃个食堂就行了。难点在于最开始的3只重甲+4组重甲和龙骑队会主动进攻。<br>
由于重甲高攻高防厚血，而龙骑又弥补了重甲的移动力短板，因此威胁较大。<br>
最好开局往左进攻，干掉法师后让女重甲和卡米拉挡在前面，再逐个灭掉敌方重甲和龙骑。</p>
</li>
<li>
<p>敌方会出现一个盗贼，抢夺村庄道具。不用怕，这家伙移动并不快，卡米拉追上干掉它就行。<br>
需要注意一旦进入boss的射程，就会在左上和右下出现援军，所以一定要清掉boss以外的敌人后再干掉boss。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第14章</strong></p>
</li>
<li>
<p>吃个食堂即可。难点在于开局要避开对方天马对我方非主力角色的攻击。<br>
右下角派重骑（我的女重甲已转职为重骑）阻击弓兵，<br>
卡米拉+法师（我是把零给转成法师了）组队往上飞，男仆可以跟着辅助，其他人料理飞过来的天马。</p>
</li>
<li>
<p>注意战线推进到中部后，左方会出现天马+金鹰的3队增援。最后的boss用卡米拉+重骑直接飞到boss身边，然后切换成重骑即可……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第15章</strong><br>
类似插曲的关卡，只有主角+歌姬+老骑士3个人，算是用来学习分身如何使用的特殊关卡吧。<br>
没什么难度，谨小慎微，逐个击破即可。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第16章</strong><br>
不要去猜哪个才是伪装者，因为最后问的那个才一定是伪装者。<br>
本章难度一般，吃个食堂就行了。主角买一把魔法剑，与卡米拉+法师，和其他魔防较高角色攻左路。<br>
大哥和里昂为主，攻右路，等把带有克重甲武器的敌兵干掉后，就可以把重甲放下来了。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第17章</strong><br>
这关的难点和主角的外传一样=弱智的友军，且这关的友军更弱智，<br>
不仅会寻找射程范围内的敌军，而且还会主动送人头……<br>
当然如果不在意他的死活，就没什么难点了，陷阱问题我方完全可自行解决。本关也只吃个食堂就行了。<br>
注意有两次增援，别单兵被包围了，总之选择一条羊肠小道，让敌人过不来，稳扎稳打，逐个击破。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第18章</strong><br>
<strong>目前为止难度仅次于第10章，但比不上白夜线23章</strong>。虽然也是限时关卡，但这并不是难点，而是难在敌方的排兵布阵上。</p>
</li>
<li>
<p>难点1是守门的两个将军，这俩家伙不仅组队让防御高到恐怖，力量也绝对不弱，更是不受连击+减20法伤。<br>
只能让大哥+大姐两个最强的角色来帮忙，总算干掉了守门的将军。</p>
</li>
<li>
<p>然后右下的圣骑虽说难度不大，但是不知什么时候出现了增援，又来了3个圣骑，<br>
而且其中两个带有克甲枪，刚好我两个重甲都在右边，如果站位稍有差错，这里就死人了……</p>
</li>
<li>
<p>原以为难点就没有了，可以顺利攻上路了，此时才发现远远小瞧了敌方的法师团……<br>
太强了，和上一章的上忍简直是有过之而无不及。低魔防角色上去就是被秒，高魔防上去被摸一下后减6魔防，再摸一下也挂。<br>
而且这里的法师站位非常妙，必定是群攻过来，试了好几次都要死人……因为被摸2下必挂，因此<strong>最好不要主动攻击，用反击后回血的方式干掉他们</strong>。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第19章</strong><br>
<strong>这一章说不上难，但却是目前为止打得最为窝囊、憋屈、恶心的一关，太恶心了</strong>。</p>
</li>
<li>
<p>本关敌人全是妖狐，攻高+回避超高+克兽，但我方也有3把克兽武器，而且重甲防御很高，一夫当关万夫莫开。<br>
那这关恶心在什么地方呢……<strong>恶心在敌人可穿人移动+可变身成幻影。这也就是说最常用的堵路策略彻底失效，我的重甲防守形同虚设</strong>。<br>
同时敌方变成幻影后，我方是无法进行攻击的，这时候只能后撤，因为绝大部分单位撑不过2次攻击。<br>
但后撤用处也不大，因为每回合敌方都有3~5只是幻影，你要是上去干掉实体妖狐，那下一回合必定有人会被剩下的幻影干掉……</p>
</li>
<li>
<p>明明可以用克兽武器打得很爽的一关，硬生生打成了憋屈的防守战，内心极度不是滋味。<br>
虽然在敌方miss的情况下，其实是可以较为轻松过关的，<br>
但是我受不了这样的设计，于是规定我方单位可miss，但敌方单位必中，这样过关我心里还好受一点。<br>
后来真的是我方出现了好几次miss，甚至连续3次miss，要不是那是卡米拉，早被敌兵干掉了……</p>
</li>
<li>
<p>不过由于没有吃药，也或许没有用钢斧（为了省钱，用的捡来的逆斧头），卡米拉打妖狐总是会留2点HP.<br>
如果这里调整一下，或许也会打得很轻松了……<br>
重甲攻防太高了，妖狐基本只是路过，偶尔会来送人头，搞不懂为什么。<br>
既然觉得打重甲是找死，那就都不要打了嘛，但偶尔又会来送死……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第20章</strong><br>
这一关设计得挺巧妙的，没看懂机制前是有点摸不着头脑，打起来就很吃力。本关也只吃了个食堂。</p>
</li>
<li>
<p>首要前提是需要算出在风的影响下，我方和敌方单位移动后的范围会不会重叠，如果这方面算错，那冷不丁就会被秒人。<br>
我就是在这里少算错了很多次，经常是算了3步，发现还有第4步，算了4步，发现还有第5步……</p>
</li>
<li>
<p>然后就是要注意两次援军出现的位置和时机，大概是进入两个boss的射程后就会出现援军。<br>
如果此时站位不好，大概率会被秒人，所以这里SL也较为频繁……</p>
</li>
<li>
<p>本关的MVP毫无疑问是村姑的弓圣，只要及时清掉无视地形移动的飞兵，那威胁就小了很多。<br>
所以如果本关有2~3个弓兵那就好了，可惜我只有1个……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第21章</strong><br>
这一章……刚看见怪物是无限刷新的时候，心里可高兴了，终于可以刷经验了。<br>
然而立马就发现这只是我的痴心妄想，制作方怎么可能让我们捡到便宜呢？<br>
很早就捡到了一把丘比特之弓（可以给敌人回血），用来刷经验，结果也就打几回合后便不长经验，充其量可能就能多升一级。<br>
你想想，专门设计了这样一把武器，也只能让你多升一级而已，制作方怎么可能在暗夜三星的难度下让你刷经验呢？<br>
后来我想，既然经验刷不到，那我就刷武器熟练度，我把它练满！<br>
然而这也只能说明我太天真了……<strong>那些怪物纯粹就是制作方用来增加难度的，没有任何其他用处</strong>……<br>
本章设计得也很巧妙，初见会觉得巨难无比，每回合刷新2~3个怪物（前有埋伏后有追兵），<br>
部分怪物主动攻击时2格范围内减我方20%HP+部分怪物只要战斗就会减攻击方20%HP+傀儡5格射程，其他还有些恶心技能就不说了。<br>
<strong>一度以为打不过了，难度超过了第10章</strong>……后来终于找到了方法，其实和我一开始就采用的就差不多了，只是强度不够。</p>
</li>
<li>
<p>本关的目的是我方全员成功逃脱，所以战力不强的角色不用派出来。我派了10个角色，分别组成5队，且吃了食堂+吃了药。<br>
首先是MVP=女重骑+剑圣（加攻尤其是加速，这样可对敌方形成2连。<br>
且必须使用克魔枪，专克本章怪物，且每回合回血以保证生存率。<br>
最好能将女重骑的力量调整为在出月光技能下可一击秒杀怪物，因为miss很多……<br>
<strong>这一队是本章的绝对核心，主要用于引傀儡出来后将其绞杀+没有傀儡时可单兵无双杀其他怪物</strong>。<br>
但也不能太冲前，毕竟敌方并不是每回合都miss。<br>
如果女重骑能学到武士的埋伏技能=半血先攻，那么几乎就没什么好怕的了，可惜我没有……</p>
</li>
<li>
<p>第二队=男将军+狼人（主要是想给将军加攻加防，同样要使用克魔枪）。<br>
<strong>这一队主要是守在下方，堵住不停刷新的追兵</strong>。<br>
注意追兵的技能是只要战斗就会减我方20%HP，所以将军要在我方回合主动打死剩半血的怪物，<br>
否则下一回合会因反击死半血怪物后再被补位的怪物打，这样就会减40%HP，撑不住。<br>
以防万一给将军带个恢复药，这样就万无一失了。</p>
</li>
<li>
<p>第三队=卡米拉+？（忘了是谁了，主要还是加攻加防）。<br>
这一队的目的是在于利用技能范围扣减敌方HP后，其他角色再补刀。其他作用就是移动灵活，且相邻单位加攻减伤。</p>
</li>
<li>
<p>第四队=歌姬+零（主要是零腿长），用于二次行动+范围回血。</p>
</li>
<li>
<p>第五队=主角+男仆，主要在于补刀。没办法，主角必须出场……<br>
步步为营，稳扎稳打，差不多到第4个台阶上的敌人清掉后，将军就可以开始撤退了……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第22章</strong><br>
本章强行将队伍平分成了两队，本以为力量被分散了会导致攻略很困难，但因为该地图羊肠小道很多，其实并不难。<br>
唯一的难点在于敌方的增援，由于<strong>本章地图较小，但却散布着多达21个增援据点，<br>
第一次玩会陷入敌方的增援包围几乎是铁板钉钉的事</strong>，所以这一关的SL更为重要。<br>
只要搞清了何时何地出援军，提前堵住据点即可。当然根据站位和实力，也可以按需歼灭援军以获取经验值。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第23章</strong><br>
<strong>难度来了，感觉是目前为止仅次于第10章的关卡，也是目前设计得最好的关卡</strong>。<br>
敌人的属性非常高，武器也全是顶级武器，技能也是各种凶残，而且不会上钩了，反倒会钓鱼然后群起而攻之。<br>
本关我没有吃药，其实应该吃药的，有些伤害就差了那么一点，就会改变战局。</p>
</li>
<li>
<p>左下角第一个难点，可以派卡米拉（当前我转职为了黑骑士，是为了学技能，并没想到刚好这关可以克弓兵）+将军先单枪匹马杀进敌阵。<br>
即便面对对方8个敌兵，卡米拉也能扛下来，然后后续人马在第二回合快速杀过来助阵。<br>
但这样感觉并不稳妥，所以实际策略是卡米拉+将军先攻，然后村姑（尽量组队以形成二连击）秒掉枪兵，<br>
再是主角+男仆秒掉另一个弓兵，再派大哥（尽量组个加速加防的，不要被弓兵二连）上路去吸引4个弓兵。<br>
这样就能保证这4组人马存活，即便第二回合马上出现4个增援，我方人马也能杀入敌阵，干掉他们。</p>
</li>
<li>
<p>接下来才是<strong>本关第一个真正的难点，剑圣小boss+枪兵（群体回血+加各种buff+减防+克刀）+弓兵（近战反伤）+属性顶级，总共8个兵站一排</strong>。<br>
这里之所以成为难点，是因为8个兵不会单兵行动，而是群起而攻之，面对这种情况我方哪个单位扛得住？<br>
于是我的策略就是<strong>以弓兵不可近战为核心展开攻略</strong>。<br>
首先卡米拉先到左边的弓兵面前攻击最左的枪兵，目的在于群体减对方HP；<br>
然后重骑（与狼人组队加攻加速）挨着卡米拉干掉最左的枪兵；<br>
接下来歌姬（与飞兵组队）挨着左边的弓兵让重骑再动；<br>
重骑再干掉该弓兵右边的枪兵（我用的是斧头，绿属性面对枪兵和弓兵存活率高一点）；<br>
接着让大哥补位到被干掉枪兵的位置，这样就三面围住了弓兵，他只能对重骑发动攻击，重骑切换到斧头扛得住。<br>
同时大哥的红武器面对敌方小boss剑圣的时候也扛得住。这时候基本就可以结束回合，等敌方攻击后就可以灭掉他们了。<br>
我是再派了主角上去，主要是主角学了减伤2HP的技能可以给大哥加buff，同时主角切换到真龙石，也能分担一下伤害。</p>
</li>
<li>
<p>击破剑圣小boss后，<strong>本关最大的难点来了，也就是如何干掉身居高台的枪圣小boss</strong>。<br>
boss单兵并不难，没有一个boss是很难的，而是难在其带的一堆手下。<br>
枪圣小boss的手下可是比剑圣小boss，甚至比本关大boss拓海的手下都要多很多，好像共有16个手下。</p>
</li>
<li>
<p>这里有4个楼梯，但3个都被堵住了，剩下的1个一进去就是深入敌阵之中，<br>
呈三面包围之势，这看上去怎么都是送死的难关，要怎么破呢？<br>
难点中的难点在于这里的3个枪兵全带换位技能，也就是你没法卡角落防守，<br>
一旦枪兵能打中你就能把你拉出去，然后就挂……<br>
看了一下地形发现从左往右第3个楼梯口刚好是枪兵打不到的位置，于是突破口就来了。</p>
</li>
<li>
<p>卡米拉+龙骑组队突破。选这队的理由是，首先飞兵是必备的，因为飞兵才能越过炮台站在楼梯口前面；<br>
而选卡米拉是因为楼梯口的敌兵是弓兵+婆裟罗，我方必须是红武器+高魔防+高物防才不会被克死，<br>
然后卡米拉刚好能用回血魔法书+死亡吐息（群体减HP），一方面保证自己存活的情况下还能慢慢磨掉这几个兵的HP。<br>
如果此时卡米拉已经学会了生命吸收，那存活率可进一步提升。</p>
</li>
<li>
<p>当卡米拉换位攻击了楼梯口的婆裟罗后，下一回合小boss就会携手下闯过来，哪怕我还没进入她的射程呢。<br>
你看，比上一个剑圣小boss心急多了，反正就是要趁人多弄死我。<br>
第10章也是拓海率她俩，给了玩家一个超大的下马威，且枪圣小boss的威胁比拓海还大。<br>
本章也是这样，最难的就是这个枪圣。卧槽！<br>
<strong>“胧”这个角色真的很强，在白夜线就是绝对主力的存在，所以暗夜线的威胁也非常大</strong>。</p>
</li>
<li>
<p>小boss过来后，卡米拉就下楼梯，这样敌兵就会退回原位，<br>
卡米拉就这样重复几回合，就能单兵干掉3个弓兵+2个婆裟罗。<br>
剩下最后一个操控炮台的弓兵位置不太好，必须得有人进入那几个枪兵的射程内才能打到这个弓兵，<br>
所以此时要用歌姬及时将我方人员拉出来。至少高台右半部分就没有敌兵了，我们就有了施展空间……</p>
</li>
<li>
<p>剩下就是3个枪兵+小boss团队。3个枪兵好解决，歌姬+村姑队+主角队就能解决。<br>
麻烦之处在于小boss团队总共7个兵，难以一回合解决掉，所以必须有人能抗一回合。<br>
由于有枪圣在，所以卡米拉不能出阵了，只能让重骑上场了。</p>
</li>
<li>
<p>首先重骑（组队加速加攻）从左边楼梯上去，干掉最大威胁=婆裟罗（重骑扛不住法伤）。<br>
<strong>这里尽最大可能无伤干掉婆裟罗，也就是让婆裟罗miss</strong>。<br>
重骑在打婆裟罗之前防御槽要清零，这样重骑打2次，婆裟罗打1次，防御槽就6点了。<br>
然后结束回合，敌方兵法者打重骑1次，枪圣打重骑1次，这样防御槽就满了。<br>
最后就只剩小boss，任她上天入地威猛无边，也奈何不了满防御槽的重骑……敌方回合结束，狠狠地蹂躏他们吧！</p>
</li>
<li>
<p>大boss拓海就不说了，第10章没能干掉他，这次让他无处可逃……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第24章</strong><br>
<strong>有网友觉得这关是设计得最好的，我个人觉得不是，我仍然觉得23关是设计最棒的关卡</strong>。<br>
我的主观感受是关卡的难度不应体现在运气为主，比如经常miss，经常关键时刻发动技能，经常陷入伏兵包围……<br>
本章就是以伏兵为主，且关卡机制让伏兵的优势彻底最大化，只要顺利干掉了伏兵，那就过关了。<br>
但既然是伏兵，必定是出现在意想不到的时机和地点，<br>
一切以包围我方为前提进行设计，你稍微站位不注意那就是被秒，所以读档后重新站位也就不难干掉伏兵了。<br>
但是第<strong>23关就设计得很好，虽然有伏兵，但伏兵仅是送经验，难点全都一开始就摆在台面上了，<br>
也没有什么龙脉这种影响地形的设计，就像是来自高手的挑战书，堂堂正正一战</strong>。</p>
</li>
<li>
<p>23关虽然伏兵众多，但最难的就是开局，要面对来自多个方向的高达12移速的众多飞兵。<br>
这里我的策略是驻守右下角，防御最高的4个人（卡米拉+主角+重骑+大哥），从左下往右上站一条斜线，<br>
这样刚好就能在最右下角形成3个死角以容纳剩下的非主力单位。<br>
高物防的站左下，高魔防的站右上，因为右上会下来2个拿魔法武器的飞兵，必须优先干掉她们，否则高物防的撑不住。<br>
由于本关威胁全来自飞兵，所以以弓+克兽武器为主，像村姑+凉风这种高回避+克飞兵的角色可以尝试无双，一旦成功能大幅降低难度。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第25章</strong><br>
这关难度高到爆炸，而且有一定的时间限制，所以有些许的紧迫感，<br>
但仍然没有第10章那样四面八方不断涌来敌兵的压迫感。<br>
虽然<strong>综合难度仍比不上第10章，但已经超越了23章，都是设计得最棒的关卡之一</strong>。</p>
</li>
<li>
<p>这一章最难的地方=左侧小房间内拥有3格换位技能的人偶。一旦被人偶攻击，就会被拉进敌阵之中惨遭7连击。<br>
而本关的忍者具有debuff叠加技能，再逆天的角色都要见阎王……所以只要攻克了这里，这关就算过关了。<br>
目前发现有3种策略，<strong>其一法杖策略=自然是万不得已才会使用的高级法杖。<br>
其二正常策略=将移动堆到8以上，然后利用歌姬+救出的方法送重骑或将军进入左上角，这里是人偶的死角，然后先干掉3个剑圣。其三漏洞策略</strong>……</p>
</li>
<li>
<p>而漏洞在哪里呢？就是利用该房间右边通道内的站位卡位。<br>
干掉通道内的剑圣后，房间内就剩2个人偶+2个上忍+1个剑圣。<br>
这时候<strong>让一个角色刚好进入两个人偶中下方那个人偶的射程内，漏洞就出现了</strong>……<br>
本来是人偶过来打我一下，我方角色必定在接下来的连击中挂掉，结果过来攻击我的敌兵竟然是上忍+剑圣，<br>
而最妙的是剑圣把人偶本来能打到我的位置给占了，上忍旁边有个空位离我也刚好3格，但人偶却到不了，这下不就能左右夹击将这几个兵干掉了吗？</p>
</li>
<li>
<p>我也是无意中才试出来居然有这样一个漏洞，否则我真的要用高级法杖了……<br>
进入房间后必定会有单位进入门外剑圣的射程内，这时候记得用高物防+蓝武器挡住剑圣，否则其他角色可能被秒。<br>
还要注意别进入小boss那里的人偶射程内，这里的2个人偶用重骑去抗一下是没问题，之后就没有难点了……</p>
</li>
<li>
<p>另外，本关第一次采用了“救出”策略，就是因为本关的不少敌兵装备了3格武器，<br>
必须用歌姬再动+骑士救出的策略逐个消灭一些棘手的敌兵。再一个就是建议吃药，我忘了吃，有些伤害就差一两点……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第26章</strong><br>
<strong>恭喜本章终于超过第10章，成为目前最难的一章……槽！</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>本关会用到新策略，多次再动</strong>=歌姬+救出+再动（被救的人和救出的人交换后卫，此时再将作为后卫的歌姬作为前锋再动一次）+<br>
交换后卫（找一个单人角色将歌姬的后卫拉为自己的后卫）+救出（再用一个骑士救出剩下的歌姬）。</p>
</li>
<li>
<p>首先让将军和龙骑（牺牲队）组队在离北门一格的距离先用手斧打一下门，下一回合切换到将军用手枪将门打破。<br>
此时，就使用新策略撤退4格，将将军这一队刚好移到女仆的法杖范围外，再将攻上来的4个勇者歼灭。<br>
这个新策略的最大用处不在这里，因为这样只是延迟了将军被上HP减半的debuff时间，<br>
等下去勾引剩下的4个勇者时，将军必定中招，因为用龙骑勾引的话那就被秒了……<br>
在歼灭这里的勇者时，注意站位，全员尽量后移避免进入女仆的范围，同时高物防角色靠前，保护其他角色。</p>
</li>
<li>
<p>等8个勇者都消灭掉后，女重骑和将军或龙骑组队，配合歌姬的再动干掉北门的女仆。<br>
东门背后的女仆会给北门的女仆回血，不怕，女重骑攻击很高，几回合就能干掉她。<br>
打1次就要让歌姬将女重骑移出去并换人到后卫，避免被东门那个女仆拉过去 or 被下方boss加debuff。</p>
</li>
<li>
<p>等北门敌人全歼后，开始准备向东门进攻。调整站位，让忍者或盗贼先打开门，<br>
然后卡米拉（组一个加魔防的后卫）配合歌姬，通过高速形成追击一回合干掉东门女仆，<br>
然后就能硬接下剩下的2个法师的攻击。之后轮到我方回合就能干掉他们了。</p>
</li>
<li>
<p>接下来让全员在东边小房间门外待命，这里很麻烦，<br>
一个是处于3根法杖的范围内，同时房间内有我最怕的6个敌兵=法师。<br>
<strong>法师是常规兵种里我觉得最强的</strong>，一个是远程攻击，二是我方能抗法师的也就法师和上忍，<br>
但法师打法师伤害不够，上忍的力量又低，反正都是磨血，<strong>一旦面对法师团，秒不掉对方那就是我方被秒</strong>。<br>
所以<strong>一直以来我都是高物攻的直接秒掉法师，但此刻是面对6个法师，就显得非常棘手了</strong>。</p>
</li>
<li>
<p>首先大前提要在boss用过HP减半法杖之后开始行动，而且女仆不能定住我方主力角色，所以这里要SL调整位置。<br>
然后凉风开门，卡米拉冲进去站中间，秒一个后并减掉相邻几个敌兵的HP。<br>
接下来，里昂和妹妹组队（我方目前唯一一个堪用的法师），利用高速追击秒掉一个法师，歌姬再动后里昂秒掉二连击法师。<br>
此时还剩3个，即使不能全灭也必须只剩一个（之前位置调整得比较好，刚好灭掉6个法师）。<br>
村姑秒1个，女重骑秒掉右下那个暴击法师。剩下的角色站好位，保护非主力角色，抗下剩下那个法师的攻击后，这里就清了。</p>
</li>
<li>
<p><strong>接下来更恐怖的难点来了</strong>。南面房间的门一旦被打开，5个重甲（克兽）+5个狂战士（克重甲）就会疯狂袭来，<br>
其中几个还有远程武器，且东面房间外的两个楼梯会在接下来的两个回合刷出总计8个法师和女仆。<br>
再一个，门还处于冰冻法杖的范围内。想想这样一个恐怖的包围圈，要如何才能攻克？实在头疼！</p>
</li>
<li>
<p><strong>这里开门就需要用到新策略了，和北门那里操作不太一样，这里又进化了</strong>。<br>
如果要开门后脱离法杖的范围，则<strong>需要移动5格。这里要连续操作9次</strong>=<br>
凉风开门+歌姬再动+骑士a救出歌姬+凉风吸纳歌姬为后卫后歌姬再动骑士a+c吸纳凉风为后卫再将其放置于c的上方+<br>
骑士a救出歌姬+d吸纳歌姬为后卫再动骑士a（此时骑士a脱离）+骑士a再救出凉风+骑士b再救出c（此时c脱离）。<br>
至此，我方全员脱离法杖的攻击范围，等着干掉前来进攻的重甲和狂战士们。</p>
</li>
<li>
<p>由于我的重骑+大哥+老管家+主角+里昂+妹妹，这6个角色当前都是骑马的，所以全都被重甲克，<br>
可是其他角色物防太低，也撑不住，所以只能还是让女重骑出马挡住通道一边，<br>
剩下的一边当然只能交给大姐了，毕竟大姐物魔双修+飞龙不是兽也不是重甲。<br>
当时打到这里觉得肯定是打不过了，又得狠狠杀一杀脑细胞了，没想到试了几次竟然过了，连后续的援军也被我消灭了。</p>
</li>
<li>
<p>由于大姐那边撑得住，主要是女重骑这边。<br>
<strong>虽然重骑有马+重甲的双重属性，被双克，但主要还是怕狂战士的可重甲武器，<br>
所以要保证相邻的敌人必须是重甲兵，不能主动打死，也不能反击死重甲，否则狂战士补位，女重骑就挂了</strong>。<br>
只要<strong>撑到大姐干掉两个兵后，剩下的8个兵就可以在一回合全干掉</strong>，因为他们魔防很低，魔法武器打得他们哭爹喊娘。<br>
或许1回合可以干掉9个兵，这样胜算就更大了，但是我没有试……</p>
</li>
<li>
<p>接着用多次再动干掉南面房间内右边女仆后撤退到安全区域，再利用卡米拉将秃头和两个重甲引下来一回合干掉，<br>
注意角色不要进入下方4个增援的射程内。等到下一回合，4个增援跑过来，再一举干掉他们。</p>
</li>
<li>
<p>南面房间内左边女仆在西南房间内女仆（传送）的射程范围内，<br>
直接让女重骑和狼人组队故意被传送进去干掉那个女仆和一个魔物。<br>
没有了传送法杖的威胁，就可以干掉最后一个女仆和boss了。如果只为过关，那么到此就可以结束了。</p>
</li>
<li>
<p><strong>如果要全灭敌人，那么在干掉最后一个女仆和boss前，最好不要打开西南房间的门</strong>。<br>
因为一旦打开，魔物军团便会开始行动，它们会主动破门追杀我方，所以要先想好策略。<br>
就我方角色的技能和属性来看，我没发现有什么特殊策略可以干掉魔物军团，还是老套路，边退边打。</p>
</li>
<li>
<p>女重骑和狼人组队，装备本关宝箱武器-武者の薙刀，或则克魔武器。<br>
周围站好提供减伤效果的友方，然后在巨像的射程范围外等吸血鬼上来利用反击干掉吸血鬼。<br>
来一个斩一个，很快10多个吸血鬼就清完了。剩下8个巨像，可以由两队高回避人马来干掉。<br>
一个是主角+男仆，另一个是凉风+狼人/剑圣。主角可以提供debuff，然后凉风就看运气能否触发灭杀技能。<br>
凉风如果等级够的话，回避率可以达到100%，主角的回避率也高达95%以上。<br>
如果要快点的话，可以再增加女重骑，站在巨像的最远射程勾引它，然后用克魔武器干掉它后撤退，这样反复几次就清版了。</p>
</li>
<li>
<p><strong>第27章</strong><br>
没搞懂这章的存在意义，又不难，且敌兵又少，没什么经验，加隆也不是最终boss……<br>
<strong>制作方都不在技能上恶心玩家了，直接改武器，法杖的射程变成了全屏</strong>……</p>
</li>
<li>
<p><strong>第28章</strong><br>
没想到中二少年拓海竟然是最终boss……这家伙确实令人讨厌。<br>
白夜线最终boss可以轻松一回合干掉，但拓海这个家伙真够可以的，站在大后方！<br>
你不是很强吗？那怎么站那么远，直接单挑啊，槽！</p>
</li>
<li>
<p>由于本关地图实在狭小，boss还会放全屏地图炮，硬攻的话完全没有头绪。<br>
加上我打到这里觉得好累，都不想玩了，于是直接放弃硬攻法。<br>
<strong>还是和白夜线终章一样，考虑一回合取下boss首级</strong>。<br>
好不容易想到了用“七难即灭”策略可以将一个角色送到boss身边，但必须用3次法杖，而我刚好就剩3次。<br>
之前唯一的一次也是用在了拓海当boss的一关，就是第10章，这恶心的家伙。<br>
<strong>策略=男仆和骑士组队，歌姬和骑士组队，妹妹和骑士组队，村姑和零组队</strong>（因为只有零有穿人技能）。<br>
<strong>男仆先动然后召唤歌姬，妹妹再动召唤村姑，歌姬唱歌，妹妹行动后再召唤村姑，村姑开弓</strong>。</p>
</li>
<li>
<p>为了提升村姑的伤害，我特意花重金买了强者之弓，还买了一堆药，可就是差点伤害。<br>
而且第4击刚好因boss的防御槽满而伤害为0，所以只能打3次，那么每次的伤害必须≥25，而我的伤害=18。<br>
要是有“死线”技能，或许就能通关了……唉，被最终boss扼住了命运的咽喉，拓海，你牛！<br>
（记录：23-12）</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重装机兵4-（3DS+废土冒险+车辆改造+坦克大战）.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/chong-zhuang-ji-bing-4-3dsfei-tu-mou-xian-che-liang-gai-zao-tan-ke-da-zhan-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/chong-zhuang-ji-bing-4-3dsfei-tu-mou-xian-che-liang-gai-zao-tan-ke-da-zhan-md/">
        </link>
        <updated>2024-01-03T09:02:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1704272538476.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>重装机兵4-8</strong>-（游戏性9分，体验扣1分）(2013-11-07)</p>
<blockquote>
<p>著名日式特色RPG，重装机兵系列在今年迎来了第四作。<br>
系列除了传统RPG中应有的多种职业等玩法外，还拥有最具特色的战车系统。<br>
这是从FC的第一作就发扬光大的要素。在之后的十几年中，仍然有玩家在不断挖掘游戏的价值，可见作品的魅力和深度。<br>
《重装机兵4：月光之歌姬》是以近未来的世界为舞台，使用丰富的火枪和自己改造的战车来战斗的RPG《重装机兵》的系列最新作。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>虽然《重装机兵》早在SFC上就登场了，但我却从来没有玩过，甚至还会把它和《前线任务》搞混，后者也没玩过。<br>
这一次是因为下了3DS模拟器，然后扫了一遍有哪些好玩的游戏，其中就下载了《重装机兵4》。<br>
没想到很快就投入进去了，是真的好玩，但也有可能部分原因是因为从没玩过这样的系统。<br>
虽然它也是RPG，也是废土冒险，但既没有传统RPG的沉闷，也没有辐射那种废土冒险的严肃。<br>
画面就不说了，毕竟3DS。音乐虽没有什么惊艳的地方，但其实还不错。<br>
所以我重点说说它最棒的系统这块，然后再说一下为什么要扣1分，导致神作变佳作了。</p>
<p><strong>亮点</strong></p>
<ul>
<li>虽然可以与敌人肉搏，但毕竟如标题所示，战斗系统的重点在于驾乘坦克、摩托、汽车来击倒敌人。<br>
而这些载具不像角色是走升级路线，各种能力都是线性成长的，载具是通过改造来进行强化。<br>
比如改芯片、改引擎、改武器、改特性、改外观等等……<br>
运气好可以前期就拿到较强的装备，然后改造不同的战斗流派，如暴击流、全弹流、无限弹药流等等……<br>
<strong>虽然装备可以来自商店、挖宝、做任务，但最强的还是来自强力敌人和悬赏怪。<br>
这让我想到了《战场女武神》里面的缴获武器，玩女武神很大的动力之一就是这点，所以《重装机兵》也很吸引我</strong>。</li>
<li>虽然游戏的基调是废土冒险+拯救世界，但其实一点都不严肃，反而非常诙谐。<br>
很多对话都有各种选项，但绝大部分都纯粹是为了增加笑料，不影响后续发展。<br>
比如面对boss时回答我只是路过而已，趁机偷瞄女同伴的身体，调查女性机器人的身体时各种深入查看……<br>
<strong>想有个轻松游玩的心情的话，《重装机兵4》挺适合的</strong>。</li>
<li>游戏的主线剧情非常短，短到就像《荒野之息》一样，一开始就交待了，从头到尾都没多少内容。<br>
游戏主要是靠<strong>非常丰富的支线任务+各种悬赏怪</strong>来推进的。（悬赏怪=强力boss）<br>
这方面的内容是绝对的大头，只要勤于做支线任务+打悬赏怪，那么游戏里就不会存在刻意的枯燥练级。<br>
反正到后期，这就是我继续游戏的动力，尤其是悬赏怪。不过悬赏怪只能打1次，所以30多只打完后，我就没玩了……</li>
<li>在这个游戏中<strong>不怕全灭</strong>，都不用在boss前存档，全灭就全灭，<br>
因为<strong>全灭后会被传送到一个博士那里，他会让你起死回生</strong>，然后你可以接着去打boss。<br>
并且，有个别支线任务是和博士有关，如果你不全灭一次，你没法进入博士的城堡……真是挺特别的……</li>
<li>还有两个不同于传统RPG的地方，<strong>角色的技能持久度是用次数限制的</strong>+很难复活。<br>
一般游戏都是用法力驱动技能，没蓝了用道具恢复即可。重装机兵是次数，用完了就只能等战斗结束后睡觉恢复……<br>
然后<strong>很难复活，复活道具极其稀少</strong>，可在战斗中复活的道具，大概中期才会出现，每次只能带1个。<br>
可在战斗外复活的道具，大概是在中后期才出现，但是没用，战斗后直接睡觉就行了。<br>
也有复活技能，但好像也是中后期才能习得，而且有概率复活失败……</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>缺点</strong><br>
接下来就说下这个游戏很多体验不太好的地方。</p>
<ul>
<li><strong>载具没有背包系统</strong>，只能将装备放在各个载具的货架上，而货架是有数量上限的。<br>
有时候遇到一些比较不错的装备，比如打boss专用的，打杂兵专用的，或则探险专用的，当时没用，就想先留着，这样就只能转移到牵引车上。<br>
可是转移的时候必须先要有人坐在载具上，然后一个一个地将货物转移过去，如果牵引车也满载了，那就没办法了，只能卖掉……<br>
结果，大概在中期，我发现在很早期的一个小镇上有个寄存点，可以不限数量存放。<br>
那为什么一开始不出现呢，而且为什么其他城镇又没有呢？要不是我偶然跑回去，根本就发现不了还有这个功能……</li>
<li>寄存点不仅能存放装备，而且也可以卖出装备，但就在旁边紧挨着也有一个可卖出装备的商人，<br>
只不过这个商人是你卖了装备有积分，积分可以兑换更强力的装备。<br>
那为什么不把这个功能合在一起啊？我最开始没注意，一直把武器卖给寄存点的商人了，这不就白白浪费了吗，卧槽……</li>
<li><strong>上车没有范围提示，经常要反复调整位置</strong>。下车时，车辆是散乱在角色周围，上车时需要角色在车辆的一定范围内，否则车辆不会出现乘车列表里。<br>
但是，系统没有范围提示，导致有时候离太远，A车上不了；走太近，B车又上不了。下车时如果位置不好，那么上车时要调整好几次，<br>
导致我后来上车都是先走到大概的中心点，然后摇杆绕几圈，把角色都聚集在一起后再上车，挺恶心的……</li>
<li><strong>很多操作非常非常不便捷。比如无法连续改造，无法连续寄存</strong>，无法一次性查看车辆的各种涂装外观。<br>
无法连续也就算了，每一次改造完后，还会出现好几句废话，比如性能又提升了、好强大啊、要好好爱护车哦……<br>
每一次从寄存点取东西，NPC要问你取这个吗、可能超重哦、好的为你取这个、已经放到车上了哦、你还要取东西吗、好的那你要取哪个……<br>
<strong>改造1次、取个东西得操作好几下甚至十来下……这要是在手机app上，不被用户骂死才怪</strong>。</li>
<li>剧情道具和常用道具混在一起，操作很不方便……</li>
<li>支线任务的空间站有点恶心。因为游戏的室内场景，也可以说是各种迷宫，其内部是没有地图的，小地图也没有。<br>
而空间站本身是个球形，游戏还特意呈现出了球形内部的移动方式，明明地方不大，却总是各种迷路，<br>
与任务地点擦肩而过，反复在这里转了二十多分钟，才终于发现大概在中间的位置，就是任务触发点……</li>
<li><strong>各种加攻加防的buff，没有持续时间的显示，什么时候消失的也不知道</strong>，看数值也没有明确的增减，后来我干脆就不用了……</li>
<li>即便游戏的“帮助”里已经给出了很多有关特性、职业、属性等说明，但仍然有不少搞不清楚的地方。<br>
比如<strong>迎击能力特性需要搭配能够进行迎击的武器</strong>……这说明不觉得奇怪吗？<br>
<strong>如果武器自身能够迎击了，那还搭配个迎击能力干嘛，多此一举不是吗</strong>？</li>
<li><strong>再说一个还是和迎击能力有关，叫“迎击回避能力”，也就是打出去的炮弹不会被敌人迎击拦截。<br>
这个能力的说明是“大炮类武器可以无视敌人的迎击”，实际使用之后，发现好像并不是必定触发，只是概率触发……<br>
再接着测试，发现芯片提供的“迎击回避”确实是概率且很低，而武器自带的则是100%触发。<br>
但这一点在说明里完全没有体现，这么大的差距完全没有提及……<br>
有些武器是明确写明有迎击回避能力，但还有部分明明有这能力但是说明里又没写，只能挨个试……<br>
这游戏是真挺好玩的，就是非游戏体验做得也是真的差……<br>
（再后来日站查攻略，发现这个芯片提供的“迎击回避能力”也需要武器自身能够支持，才能100%触发，但哪种武器支持，游戏里又没说明……）</strong></li>
<li>游戏里有各种各样的敌人，机械+生物是主要的两个类别，但还有一些生物是生物+机械的半有机组合，那这种算生物还是什么？<br>
有一个技能叫“破甲脚”，可以破坏敌人的装备等零件，按理说是对机械怪物生效，结果实际上对这种半有机敌人也是有效的……</li>
<li>破坏零件感觉没有意义。小怪用不着，大怪用不了，因为大怪会立刻修复。<br>
而且有时候感觉修复零件不占用其行动次数，比如最终boss之一的鼹鼠。<br>
其本身是3次行动，但有时候在3次攻击行动结束后还会再行动一次，就是修复自身的零件。<br>
哪怕它部分零件被破坏了，无法攻击，但只要还有1个武器零件可用，它同样会用该武器进行3次攻击，<br>
万一这武器正好是强力武器呢，那不是还给自己增加难度了吗？</li>
<li><strong>最终boss战设计得很垃圾……攻击堪比杂兵，防御却是最强……不就是怕死鬼嘛，磨玩家的时间</strong>……</li>
<li><strong>有个支线任务也能看出来这游戏有不少非核心设计其实比较低劣，是纯粹增加数值或次数来提升难度或延长游戏时间，为肝而肝。<br>
（该支线任务是消灭楼里的老鼠。一栋楼有3层，每层有6个房间，大多数房间都有老鼠要灭，玩家反复进出灭老鼠。<br>
18个房间总算跑完了，结果NPC那边一沟通，还有老鼠，又得重新来一遍……）</strong></li>
<li><strong>角色有一个技能，技能名是增加命中，但技能的说明却是加攻击。<br>
而载具有几个特性，特性的说明是提升武器的命中，然而实际情况增加的却是伤害</strong>。<br>
游戏里的确是有miss这个机制的，对于稍远的敌人or闪避较高的敌人，炮弹打飞的情况并不少。<br>
<strong>这个游戏不仅很多说明解释不清不楚，甚至还有像这样公然写错的地方，体验真的很差</strong>……</li>
<li>最后说一点，护士明明是一位很性感的角色，但战斗中的配音太H了，导致我最后只能换人，要不然别人以为我在看小黄片呢……</li>
</ul>
<hr>
<p>虽然缺点写得比亮点还多，但其实游戏真的很好玩，核心系统是真的很棒，这种感觉或许就像“爱之深，恨之切”吧。<br>
如果能把这些恼人的恶心体验改好，然后再丰富一下主线剧情，那就是当仁不让的神作了。<br>
（记录：23-11-9）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梦幻模拟战2-（MD+策略战棋+剑与魔法+光与暗）.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/meng-huan-mo-ni-zhan-2-mdce-lue-zhan-qi-jian-yu-mo-fa-guang-yu-an-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/meng-huan-mo-ni-zhan-2-mdce-lue-zhan-qi-jian-yu-mo-fa-guang-yu-an-md/">
        </link>
        <updated>2024-01-03T09:00:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1704272425048.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>梦幻模拟战2-7.5</strong>-（1994-08-26）</p>
<blockquote>
<p>1994年Masiya在MD上推出了续作《梦幻模拟战Ⅱ》。该作最明显的就是在画面上有了突飞猛进的突破，游戏的容量也从原来的4Mibit猛增到16Mibit。本作发售之后获得极大的成功，一举成为了当时最受欢迎的游戏，奠定了该系列的经典地位。《梦幻模拟战Ⅱ》作为一款极其出色的作品，它毫不逊色于一些次时代主机上的游戏。游戏系统趋于成熟，丰富了佣兵种类，增加了职业数量，强化了魔法系统并首次出现了召唤系统(虽然不实用)，是游戏性大大提高，隐藏版面，隐藏宝物和最强关卡的设定又增加了游戏的耐玩性， 相信玩过《梦幻模拟战》的玩家们一定不会忘记在历代隐藏关中都会登场的超级筋肉男－－兄贵吧。他们也是MASIYA的另一部人气作品《超兄贵》中的主角。总之《梦幻模拟战Ⅱ》是全系列中认知度最高的一作。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>很早很早就知道了梦幻模拟战，当时没玩过，还以为和梦幻之星是同一个系列。<br>
最近才通关了梦幻模拟战，老实说以现在的眼光看，肯定没那么出彩，但在94年那个时代，不是神作也是准神作了。<br>
我给的7.5分是以现在的眼光来看的，可见这确实是一款经典游戏。</p>
<p>下面就是玩的过程中所记录的一些亮点和缺点：</p>
<ul>
<li><strong>游戏的难点在于：1-要先干掉敌方小兵再干掉头目，否则拿不到小兵的经验。<br>
2-尽量不能让己方小兵挂掉，否则无法提升主将带来的指挥加成（加攻加防）</strong>。<br>
那么这样一来，很多时候就得先物攻主将冲锋，法师主将在后面支援，<br>
但敌方法师和远程兵很多，尤其是后期，全是最强的远程范围魔法，<br>
这样又容易要么主将挂掉，要么陷入拉锯战，一点一点地磨掉对方的hp，很费时间。<br>
<strong>正常情况下，因为没有额外练级的地方，所以成长是一环扣一环，如果前期经验不够，后面就越来越难打</strong>。</li>
<li><strong>游戏兵种有几十种吧，只提示了一下基本兵种的相克，其他兵种的相克就靠猜</strong>，界面上完全不会给个提示之类的。</li>
<li><strong>很早就拿到了一个道具，但说只有召唤师才能发挥真正作用，那就等转职吧，<br>
结果也不知道哪条线能转召唤师，这一等就等到了22章，游戏都进入大后期了</strong>。<br>
然后给召唤师装上召唤特定角色的道具，结果也没发现哪里能召唤，魔法里面并没有多一个召唤魔法呀。<br>
懵了，网上一搜，发现召唤不是一个魔法，而是和魔法在界面上平级的一个指令，是单独列出来的。<br>
可是不知道怎么才能有这个召唤，盲猜又是要升等级才能习得……<br>
整得我都觉得这是bug了。这游戏有太多地方需要指引，结果指引做得很烂（毕竟老游戏）……</li>
<li>本身的核心玩法是不错的，而且关卡设计得很好，有挑战性，转职系统是最大的特色。<br>
但是绝大多数关卡都没有设置时间，那么玩家就可以悠着打，或则利用回复魔法赚经验升级。<br>
如果加上一个回合数评价，那么那些梦幻的老玩家应该更疯狂，更是尝试各种挑战吧。</li>
<li>很多时候都能感觉到锁血机制，明明我方主将比敌方杂兵高20的攻，高10几的防，<br>
而且并非克制关系，竟然打不死对方，自己还掉好几点HP。<br>
又或则明明对方只剩几点HP了，但无论如何攻击，对方都会剩一点HP，<br>
此时必须再派个兵打一次，才能打死对方，莫名其妙，游戏又没有这方面的说明。</li>
<li><strong>关卡隐藏道具+隐藏关卡入口+转职路线+各角色隐藏职业，这些不看攻略，真的极大增加游戏难度</strong>。<br>
老游戏的说明很少，要么就花时间自己摸索、记录，要么就查攻略。<br>
所以在当年连游戏杂志都难得一见的年代，玩家遇到这样一个游戏，真的算是捡到宝了，可以研究着玩上好久了。</li>
<li>睡眠魔法的特效真是又臭又长。</li>
<li>骑兵的地形适应性太差，森林/山地这种可以理解，但是在皇宫这种室内也跑不起来，反倒在有栅栏的地方又可以全速奔跑……<br>
另外，<strong>飞兵也是，可以飞跃大海高山，却飞不过城墙</strong>……你不如直接设置一个结界，这样还容易讲得通……</li>
<li>攻略说明我方任何角色没有退场+前3个隐藏关过关的情况下，就能在最后进入第4个隐藏关卡……<br>
结果有一个敌方角色在后期被解除洗脑后，加入了我方，而她的退场记录是从她加入那一关算起。<br>
而那一关她是敌方角色，虽然不主动攻击，但是可以打死，那我肯定要干掉她消解我的怨气啊（她之前带着火元素上阵可是嚣张得很）。<br>
然而，这个举动就让她的退场次数变成了1，于是隐藏关4便与我擦肩而去……我也没有二周目的欲望，那就这样吧……<br>
（记录：23-10）</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[圣剑传说3-（SFC+剑与魔法+APRG）.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/sheng-jian-chuan-shuo-3-sfcjian-yu-mo-fa-aprgmd/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/sheng-jian-chuan-shuo-3-sfcjian-yu-mo-fa-aprgmd/">
        </link>
        <updated>2024-01-03T08:58:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1704272299175.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>圣剑传说3-3/7</strong>（现在给3分，当时给7分。评价非常主观）</p>
<blockquote>
<p>世界观依然是围绕着玛娜力量，与前作保留了一样的风格：很久以前玛娜女神手执圣剑击败了八只让世界处于水深火热的神兽，并将它们封印在八颗玛娜之石下；随着玛娜之力正急速地减弱，女神怕八只神兽挣脱封印而出，便派遣四个精灵下界去寻找掌管时间和元素以及看守神兽的八位精灵。六个主角分别有着不同的身世，故事中可以选择其中三人进行游戏，由于时间是平行发展的，在选择不同的人时其他故事也有不同的发展，一些事件随着主角的不同有着各种分支和表现，敌人也由以前单一邪恶势力一下子发展到三股之多，各国势力之间也有着不同程度的冲突，整个故事给人的感觉气势磅礴，如果说《圣剑传说2》的故事像一首动人的小夜曲，那么《圣剑传说3》就是一个壮大的历史故事。风之王国的公主莉丝、草原王国的佣兵迪云朗、魔法王国的安婕拉、圣都的夏洛特、盗贼鹰眼、人兽混血儿凯文这六个人的命运都由于&quot;玛娜&quot;而交织在一起，为了国家、为了爱情、为了友情、为了亲情、为了自己、为了世界而战。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>从来没有玩过圣剑传说系列，虽然很早就接触了最终幻想、勇者斗恶龙、天地创造、黄金太阳这些经典作品，<br>
但圣剑传说我好像最多只听过这个名字，而且还是《新约圣剑传说》，似乎是个外传。<br>
网上看了看大家的评价，心想这游戏应该不差，毕竟系列出了好几代，还是不少玩家的美好回忆。<br>
于是我就用模拟器试着玩了一下，结果没把我气死，只玩了一会，怒删游戏……<br>
本来7分以下的作品，我是不会写评价的，连一句话点评基本都不会写，<br>
只能说这款游戏让我的体验太糟糕，太不快了，所以决定写出来，评价非常主观，以至于我给了从未有过的3分。</p>
<p>下面就是我当时玩的过程中记录下来的不愉快体验：</p>
<ul>
<li><strong>我选的主角是安洁拉，结果游戏一开始就被小兵给灭了</strong>……刚开始1个小兵，还好，打得过。<br>
然后是2个小兵，苦战一番过了。最后是3个小兵，被打得毫无还手之力……<br>
模拟器读了好几次档，终于过了，结果却发现这里可以剧情败北。<br>
玩了几十年游戏，第一次觉得这么莫名其妙，为什么会在一开始的小兵处，就把难度设置得这么高？直接剧情触发下一步不行吗？<br>
网上还找了一番攻略，发现选安洁拉的很少，都说她是原版最弱的角色，但是后期魔法很强。<br>
我也不知道是不是这个原因，但真TM差点当时就删游戏了……<br>
后来加入了同伴，发现同伴攻击20左右，安杰拉只有5左右，同伴受伤2左右，安洁拉受伤10左右……真的好弱……</li>
<li>游戏是明雷机制，意味着可以自主选择战与不战，传统机制是这样的吧。<br>
结果这游戏，<strong>一进入有敌人的地图，角色将自动切换为战斗状态，<br>
该状态下禁止跑，只能走，那很容易被敌人追上，接着就是被群殴</strong>。<br>
而且角色面对敌人遭到攻击时还会停顿一下，要是这可以格挡也行，但是并没有，这就增加了被敌人追上的概率。<br>
想不明白为什么要做得这么恶心……</li>
<li><strong>战斗动作响应有延迟</strong>，这个我觉得对于ARPG来说是硬伤。</li>
<li><strong>敌人死亡后掉宝箱有巨大延迟</strong>，经常在干掉敌人后进入下一个场景的转场过程中，你看到宝箱掉出来了，<br>
可是角色已经在转场中然后自动进入下一个场景，这时候你再返回，宝箱当然就没有了……</li>
<li>毁灭世界的怪物被称为“神兽”，这剧情……</li>
<li><strong>不知道如何使用技能</strong>……技能作为战斗的最核心要素，我居然不知道这个游戏要怎么使用。<br>
在设置界面里左点右点上点下点，没有任何反应。然后在战斗中也是一阵狂点，也没有任何反应。<br>
最后发现在战斗中的道具栏界面上下移动，竟然能切换到技能页，此时再点击终于可以使用了……<br>
真是“经典神作”，上手真简单，指引真棒。</li>
<li>最恶心的点来了，<strong>买装备时只能查看当前所选角色的装备可提升的属性值</strong>，比如说攻击力20→25。<br>
<strong>那其他角色看不到咋办呢？好，结束与商人的对话后，重新切换角色，再重新对话</strong>。<br>
总共有3个角色，所以每次都必须这样与商人对话3次……<br>
疯了，从来没有遇到这样的游戏……这到底是怎么想的？<br>
战斗的时候可以切换角色，平常走路是也可以切换角色，菜单栏查看技能可以切换角色，为什么买装备就不能？<br>
（重置版里这个超级恶心地方终于被修正了）</li>
</ul>
<hr>
<p>换位思考一下，对于20多年前的玩家来说，不敢说当时的神作，但应该是一款佳作。<br>
毕竟那个时候游戏少，能玩到的游戏更少，画质又好、还是ARPG的游戏就更少了，那不得当成宝啊……<br>
真正的经典作品《最终幻想》《时空之轮》《浪漫沙加》，这些不去多重制一些，整个圣剑传说的高清重置……<br>
即便是很多买了重置版的玩家，评价也不过7分，甚至更低，说明这款作品的质量确实达不到上乘之作啊。<br>
唉，厂商和开发组到底是怎么想的……<br>
（记录：23-9）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时空之轮-（剑与魔法+回合制JRPG+穿越拯救世界）.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shi-kong-zhi-lun-jian-yu-mo-fa-hui-he-zhi-jrpgchuan-yue-zheng-jiu-shi-jie-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shi-kong-zhi-lun-jian-yu-mo-fa-hui-he-zhi-jrpgchuan-yue-zheng-jiu-shi-jie-md/">
        </link>
        <updated>2024-01-03T08:53:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1704272013696.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>时空之轮-8.5</strong>-（1995-3-11）</p>
<blockquote>
<p>《时空之轮》发生于一个和地球相似的世界，有原始人类和恐龙共生的史前世代，由骑士、怪兽和魔法构成的中世纪，还有贫困人类和有感情的机器人为生存而斗争的后末日未来。角色为获得队友、收集装备、打听完成任务有用的消息，而频繁时间旅行。团队还能到达时之尽头（显示为∞年），这里有能将他们送到曾到达时间的光柱。队伍最终能获得名为“时之翼”——昵称“Sylbird”——的时间旅行飞船。飞船在第一次强制到达时之尽头后，就能在各个时间中穿梭。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>不像FF或DQ这样的名作系列，我很小的时候就知道了它们的大名，但《时空之轮》应该是近几年我才知道的。<br>
这么多老玩家纷纷打出高分、神作的标签，众多游戏媒体也给予Top3以内的宝座，没理由我这么晚才知道啊？<br>
像天地创造这样的佳作，我也是很小的时候也就知道了啊，后来也通过模拟器通关了。<br>
算了，总之这一次又凭借SFC模拟器，享受到了一款准神作的乐趣，确实名不虚传。</p>
<p>首先说明一下，8.5分是以现在的眼光来看待的，如果是95年发售的时候，肯定是9分，毕竟对当时的玩家来说，震撼无比。<br>
放到现在，我唯一觉得不足的就是画面了，即便是像素风，如果能重制成今年的新作《星之海》这样唯美细腻，那就太赞了。<br>
不过它的画风却很棒，因为是鸟山明主笔，以现在来看，是愈发稀少愈发让人喜欢的画风。<br>
音乐也很不错，尤其是和青蛙关系密切的一首曲子，不知道是不是他的角色曲，他在游戏里是<strong>勇者</strong>的定位，听起来激昂热血。<br>
战斗系统可以在即时和半即时之间切换，相较现在很多RPG来说，是有一定挑战度的，反应要快。<br>
角色间的合体技，也还不错，总之放在当时来看，都是一些很新颖很有趣的设计，现在来玩同样能够投入进去。</p>
<p>这款游戏，我觉得最大的创意点就在于它的标题<strong>时空</strong>，也就是时空穿越。<br>
相较于大多数的穿越作品，要么是单向穿越到过去或未来，要么是双向可往返，<br>
<strong>时空之轮</strong>的最大魅力之一在于，可以在多个时间点之间自由穿越，从6500万年前~公元2300年。<br>
最大魅力之二在于时空之间是有关联的，不仅是过去的因得未来的果，未来同样可以成为过去的<strong>因</strong>。<br>
游戏中不少支线任务就是要这样来回穿越，推动剧情发展，拿到强力的装备。<br>
实际上有些任务还是有一定的难度，不是说战斗难度，而是剧情的触发，得好好思考一下，否则就卡住了。</p>
<p>这游戏还有个我现在无感，但如果是小时候可能会喜欢的亮点：多结局。<br>
据说这游戏多达13个结局，我选择的是正统结局，能体验到相对最完整的剧情。<br>
这么多结局我觉得没什么意思的原因，是因为让我没有足够的动力去攻略。<br>
让我有动力去攻略不同结局的，得像仙剑1那样如何让月如复活，或则像天之痕那样在小雪和玉儿之间艰难抉择。<br>
<strong>时空之轮</strong>是个happy ending的游戏，没有悲剧要素，所以让我没有动力去玩不同的结局。</p>
<p>游玩的过程中，偶尔会想起小时候看我哥多次玩的MD神作**《太空战士》**。<br>
相比起来，太空战士确实没有时空之轮这么有创意，但是同为像素风剑与魔法的JRPG，<br>
前者的音乐更赞，战斗的画面表现更好，隐藏要素更多，更有在末世拯救全人类的悲怆和振奋的感觉。<br>
所以这两款游戏都极其推荐，要是未来有一天能完全重制就好了，一定买单。</p>
<p>最后说一下，<strong>エイラ</strong>这个角色，就是恐龙时代的女酋长，太强太好用了，美人计能偷到太多强力的装备，赞。<br>
（记录：23-9-12）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天地创造-（天地創造+通关感想+sfc）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/tian-di-chuang-zao-tian-di-chuang-zao-tong-guan-gan-xiang-sfc/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/tian-di-chuang-zao-tian-di-chuang-zao-tong-guan-gan-xiang-sfc/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T09:29:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1694856609651.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>天地创造-8</strong>-（1995.10.20）</p>
<blockquote>
<p>主人公阿空平静地生活在与世隔绝的科里司小村里。村中长老家旁的‘蓝色’禁忌之门一直无法打开，好奇的村民终于忍不住对‘绝对不能打开的门’下手了……；结果因破坏了空间平衡，全村人都被冰霜了（阿空、长老除外）。为拯救村民及爱人，阿空受长老的委托担负使命，在地底世界打开了地表大陆5大板块的封印，然后又进入地表世界，相继唤醒植物、飞禽、季风、祈雨、走兽、人类，经历封建社会、资本社会、现代都市、高度文明等进程。阿空在冒险中却发现一个神秘的与地底世界家乡一摸一样的村庄（科里司村），以及与青梅竹马一摸一样名字也相同的少女（艾娜），原来地表世界和地底世界互成镜像……渐渐发现更多真相。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这款sfc游戏最早是在2000年或者2001年在表哥家接触的。<br>
当时是在电脑上用模拟器玩的，那个时候觉得挺好玩的，特别是复苏大陆之后的音乐，非常优美。<br>
不过因为当时其他事情的影响吧，刚进入第二章就没玩了，也就玩了估计2~3个小时。<br>
时隔十几年，直到现在2017年，不知道怎么地突然想起了这款游戏，于是马上装好模拟器，下好游戏，开始重温。</p>
<p>经过20小时的奋战，游戏通关，过迷宫的时候是有参考攻略的，<br>
如果不参考的话估计得在25小时，简单说一下通关感想吧。<br>
怎么说呢，音乐这块最让人感动和印象深刻的曲子也就是第一次听见的那两首，<br>
之后的近20小时里，没有更深入的感动了，但是整体质量上乘。</p>
<p>第一章的世界地图，其画面非常特别，有点震撼，不能说是好的方面的震撼，<br>
但也说不上坏，<strong>确实是有点于混沌之中开天辟地的感觉，挺符合主题</strong>的。<br>
复苏大陆后，后面章节中的世界地图就正常了，同其他游戏差不多。</p>
<p>战斗系统，装备系统，魔法系统，非常简单，用现在的眼光看的话，简陋至极。<br>
但是在那个年代，特别是对一些游戏经历不够长的玩家来说，我觉得还算得上中等吧，不会说玩不下去。</p>
<p>最重要的还是剧情这块。<br>
唉，其实不深入分析，就拿整体的感觉来说的话，天地创造还是很震撼的，<br>
<strong>创造大陆、植物、动物、人类、天才、英雄，少有的游戏体验，确实让人眼前一亮，耳目一新</strong>。<br>
然而还是扯上了时空穿越……<br>
倒不是说此类题材的游戏或者影视没有好作品，但是我觉得太难了，要做到不容易被找出逻辑漏洞，实在不容易。<br>
而且我本身就抵触穿越的设计，因为现实中我就不理解不相信有时空穿越的存在。<br>
可能本身剧情挺优秀的，一旦加入了穿越的设定，就很难不产生漏洞，<br>
这样很可能会把原本优秀的剧情拖入泥潭，评价也自然会跟着降低。<br>
<strong>如果没有穿越的设定，重新调整一下剧本，可能就会到8.5，甚至9分的神作</strong>，可惜了……</p>
<p>就是这样，时隔16、7年的老游戏重温，值得，算得上佳作，但称不上神作，<br>
当年fami通也只给了30分，不知道是出于什么样的考虑呢……<br>
（记录：2017）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[埃塞尔与欧内斯特-（动画电影+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ai-sai-er-yu-ou-nei-si-te-dong-hua-dian-ying-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ai-sai-er-yu-ou-nei-si-te-dong-hua-dian-ying-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T09:20:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1694856030152.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>埃塞尔与欧内斯特-9</strong>-（2016.10.28）</p>
<blockquote>
<p>英国手绘动画电影，改编自Raymond Briggs以其父母真实人生为故事所绘的获奖和畅销绘本，讲述Raymond Briggs的父母，一对普通英国夫妇从1928年初遇相爱到1971年相继离世的故事，日子随男主人的发际线一起消逝，一生平淡无奇但相守终生温情动人，同时也是一部英国编年史，期间穿插着不少的历史事件。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>虽然感觉像在记流水账一样，平淡无奇，但这不就是我们最真实的生活写照么？<br>
相识，相爱，结婚，共筑爱的小屋，踏实工作，患难与共，生养小孩，看着孩子成家立业，<br>
看着爱人白发悄悄爬上双鬓，看着爱人长眠，看着空荡荡的屋子，等着与爱人再一次相会……</p>
<p>可能对很多人来说，生活确实平平淡淡，但是正因为过于平淡，<br>
所以想在其它地方寻求刺激，因此此片给不了他们想要的，然而却让我屡次泪流。<br>
特别是在结束后一想起某些场景，就会强烈地联想到自己的爱人与家人，泪水止不住地涌出来。<br>
在这样的状态下给自己的老婆发了一小段话，就当做是我对此片最好的评价吧。</p>
<p><strong>“刚才看了一个英国的动画片，一个绘本改编的，讲的就是绘本作者的父母的一生，把我都看哭了，<br>
一些场景让我想到了家人，主要的还是你。平平淡淡的相守一生，但处处都是真情，温暖和感动。<br>
想到某些场景，就压抑不住的泪流，因为这就是我们的生活，<br>
不管酸甜苦辣，我都希望我们能感情依旧地好好走下去，未来的几十年，好好陪伴，好好对你。<br>
这部片子比忠犬八公更感动我，我给你写这段话都暂停了几次。<br>
我不想要什么大富大贵，不想我们为了太多的钱或者其他不必要的物质需求而丢掉了大把的时间，丢掉了我们的健康，<br>
只要我们能过得开心充实，不需要去在乎周围对我们的看法，因为陪伴我到最后的只有你，陪伴你到最后的也只有我，<br>
我爱你，宝贝！”</strong></p>
<p>（记录：几年前）</p>
<hr>
<p>时隔几年，整理笔记时再次看到这篇记录，本以为会如当时所想，却没料到物是人非……<br>
当时的感动我还记得，当时的希望也还记得，那个她我也还记得，只是不再是我的她……<br>
人生就是这样变幻莫测，不管当时的心情有多么强烈，时间总是能改变一切……好讽刺……操蛋的人生……<br>
（追记：23-9-16）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿修罗-（アスラ+动画电影+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/a-xiu-luo-asuradong-hua-dian-ying-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/a-xiu-luo-asuradong-hua-dian-ying-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T03:49:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1694836547930.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>阿修罗-9</strong>-（2012.9.29）</p>
<blockquote>
<p>平安时代末期（15世纪中叶），因洪水、干旱和饥馑，作为日本都城的巍巍京都已化为一片荒芜的废土。<br>
惨烈无情的天灾之后，随之而来的便是日本史上最大的内乱——应仁之乱。<br>
天灾人祸，黑白颠倒，饿殍遍野，十室九空，日本历史翻开了最为沉重与黑暗的一页。<br>
在这宛如地狱的人间，名叫阿修罗的男孩（野泽雅子 配音）诞生了。<br>
受到残酷命运的驱使，他自出生之日起就注定要过着野兽一般的生活，弱肉强食，茹毛饮血，<br>
为了保护自己必须时刻警惕周围的风吹草动，甚至作为同类的人也成为他猎杀啮噬的对象。<br>
幸运的是，美丽女孩若狭（林原惠美 配音）那温柔无私的爱以及法师慈祥悲悯的教诲，<br>
让习惯了丛林搏杀的阿修罗渐渐找回灵魂深处的人性。他慢慢学会了人类的语言，欢笑着度过每一天。<br>
然而快乐的终点便是难以承受的痛苦。遥遥望不到尽头的天灾人祸让世人们早已丧失人性，纯洁无瑕的若狭一如即将被狂风暴雨璀璨的柔嫩小花。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>很震撼的片子，从头至尾看得都很投入。画风很独特，BGM对情绪的烘托也很到位，<br>
剧情明明是直击人性最深处的黑暗，却让我甚是感动，嘛，毕竟有黑暗的地方自然也有光明。</p>
<p>生存是第一需求，其它所有都在此之后，这不仅是人，更是所有生物的共性，无关乎道德。<br>
道德只是人给自己这个物种所定下的利于其更好生存的规则而已，但我觉得其适用的前提还是生存得到了保障。<br>
当生存已受到严重威胁，出于自保而做出的不得已的举动，我觉得无法用道德来进行评价，<br>
毕竟若生命消亡，对于该个体来说，还有什么自私或无私的道德意义呢？</p>
<p>很多人在生存得到保障后，也会帮助同类，甚至不惜牺牲自己的很多利益，<br>
也有少数人哪怕生存受到威胁，也不愿主动伤害同类来保全自己。<br>
作为个体而言，我们希望遇到后者，这对我们有益，也是道德的制高点，是人性的光辉，<br>
但对于前者，我们也无从指责，想想自己在那样的处境会怎么选择就明白了。</p>
<p>正如片中老和尚所说，要正视人性的黑暗光明两面，这样才能坦然地走下去，面对人间百态，尽己所能，为自己为他人。</p>
<p>（记录：几年前）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半泽直树-（半沢直樹+日剧+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ban-ze-zhi-shu-ban-ze-zhi-shu-ri-ju-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ban-ze-zhi-shu-ban-ze-zhi-shu-ri-ju-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T03:33:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1694835251825.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>半泽直树1-9</strong>-（2013）<br>
<strong>半泽直树2-8.5</strong>-（2020）</p>
<blockquote>
<p>20世纪90年代，背负着悲惨过去的大学毕业生半泽直树（堺雅人 饰）如愿进入产业中央银行，并与同期近藤直弼（泷藤贤一 饰）、渡真利忍（及川光博 饰）朝着各自心中的目标而努力。看似光鲜的银行家们，在泡沫经济衰退前后身心经历着难以想象的折磨。进入21世纪，产业中央银行与东京第 一银行合并为东京中央银行，此时半泽任大阪西分店的融资课课长，坚信人性本善的他在履行银行家职责的同时坚守着普世的道义。高达5亿日元贷款诈骗事件，将半泽逼到事业的悬崖边，也促使他和只重明哲保身、趋炎附势、重利轻义的分行长乃至业内高层彻底决裂，有如螳臂当车、逆流而上的战斗，半泽能否凭一己之力改变这冷漠腐化的现状？</p>
</blockquote>
<hr>
<p>看完了第二季才发现第一季光给了个评分，没有写剧评。<br>
<strong>我依稀记得《半泽直树》和《进击的巨人》都是13年出的吧，而且都是当年最顶尖的黑马</strong>。<br>
<strong>其续作也完全不负所望，可以说是过之而无不及。观影体验可谓旁若无人，酣畅淋漓</strong>。</p>
<p>《半泽直树》的剧情设计，我就不多说了，虽然是套路，但在具体内容是下了很大功夫的，<br>
有血有肉，所以看起来很过瘾，有些漏洞，但并不妨碍对整体剧情的欣赏。<br>
只是快感上升得有点快，所以对于第二季最终BOSS的攻略，前期铺垫和被压制，看着还是让人投入和牙痒痒。<br>
但是最后的反转，感觉稍微有点平，不足以托住前期铺垫而成的大包袱，所以快感上升的曲线就减弱了。<br>
反而是第二季开篇的第一个BOSS给人的印象非常深刻，也许是时隔七年，快感槽被清空了的缘故吧。<br>
所以一边看一边赞叹剧组的实力，没有让观众们失望，剧本、演技、BGM都很在线，非常成功。</p>
<p>我有点想说的可能也是此剧的亮点之一，也是很多观众喜欢的设计之一，就是颜艺。<br>
有人说过这剧演得有点夸张了，我觉得用更网络化的说法就是用力过猛，主要表现在颜艺上。<br>
虽然说是为了强烈引起观众的共鸣，让荧屏前后的人都能体会到那种屈辱、愤恨、暴怒的情绪，<br>
但人的审美是会疲劳的，不停用这种颜艺表现来轰炸视觉，就有点吃不消了。<br>
特别是第二季的第一个BOSS，可谓是得到了大和田的颜艺真传，简直就是大和田第二，我有点看不太下去。<br>
第二季的颜艺演出主要都在这个角色身上了，当然大和田是此剧的开山鼻祖，就不多说了……</p>
<p>总的来说，第二季之所以比第一季低了0.5分，不是因为颜艺，还是因为剧本在后期给予的刺激度转弱了。<br>
但并不妨碍<strong>这是一部极其优秀的商业剧，希望高水准的表现能延续到第三季</strong>，如果有的话。期待！</p>
<p>（记录：几年前）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求婚大作战-（プロポーズ大作戦+日剧+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/qiu-hun-da-zuo-zhan-puropozuda-zuo-zhan-ri-ju-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/qiu-hun-da-zuo-zhan-puropozuda-zuo-zhan-ri-ju-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T02:47:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1694832491633.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>求婚大作战-8.5</strong>-（2007.4.16）</p>
<blockquote>
<p>人总是等到失去后才知道珍惜，如果可以从头来过，是否就可以弥补缺憾，达成心愿？<br>
岩瀬健（山下智久饰）和吉田礼（長澤まさみ饰）是从小学就在一起玩的青梅竹马，明明对彼此都心存好感，就只差说出“喜欢”二字，可是礼最后怎么就成了多田老师（藤木直人饰）的新娘？<br>
直到站在礼的婚礼宴席上，健才感到了一种追悔莫及的悲痛，这股强烈的情感引来了妖精（三上博史饰），妖精施展魔法帮助健回到过去，改写历史，可是纵使一次又一次地穿越，健的始终踌躇不前，礼的始终欲言又止，使两人的关系终无突破性变化。<br>
最后，健突然意识到让心爱的人幸福也是一种快乐，他放弃时空穿梭，在宴席上向礼献上最诚挚的祝福……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这是我大学时候看的日剧，十几年前了，也是很爱的日剧之一。<br>
刚上大学的时候，买不起笔记本，就去二手店买了个二手老电视，<br>
然后再去市场淘一些盗版光碟，就这样在寝室里一边看日剧一边算练习日语吧。<br>
《求婚大作战》就是我在这段时间遇到的准神作日剧。</p>
<p>或许以现在的眼光来看，它的情节已经显得老套，毕竟就是穿越式的恋爱，最终抱得美人归的青春恋爱剧。<br>
但是零几年的时候，而且我当时日剧也看的不多，还是非常喜欢的，否则不会给到8.5的高分。<br>
况且这片不仅是情节本身设计得让人投入，插曲和片尾曲也更是烘托出了青春恋爱中的美好和烦恼。<br>
这两首名曲，现在已经是至少红遍了中日两国吧，一首《小小恋歌》，一首《明天会放晴吗》。<br>
我还到日站找了《小小恋歌》的吉他弹唱谱……<br>
剧中男主——山下智久，女主——长泽雅美，我都喜欢了他们很长时间。<br>
另外，男二号——平冈佑太，我发现我们的外教特别像他，都很帅。</p>
<p>虽然很喜欢这部日剧，但大学那时候还没有记录的习惯，毕竟电脑也没有。<br>
所以现在也不知道该写些什么了，总之<strong>我觉得这是一部青春时代不应错过的经典恋爱剧</strong>。</p>
<p>（记录：23-9-16）</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>