<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2023-06-20T10:45:33.616Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[inside-（解谜逃生+独立游戏）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/inside-jie-mi-tao-sheng-du-li-you-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/inside-jie-mi-tao-sheng-du-li-you-xi/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:30:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687257048200.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>inside-8</strong>-(2016-06-29)</p>
<p>据说地狱边境也是这个开发商的作品，好多年前玩的，不错的独立游戏。inside也是好几年就听说了，但一直没玩，兴趣不够。<br>
这次是因为xss符合我口味的好游戏确实不多，就下载下来了试试，发现确实不错，是一款佳作。<br>
尤其是中前期，当时心里打分是8.5，但后面就慢慢下来了，最后只能给个8分。</p>
<p>这是个解密逃生类游戏，流程很短，大概2个小时左右通关。如果要全收集，则要适当加长一点。<br>
全程没有任何提示，没有文字，没有音乐，只有恰到好处的画面+用色+核心玩法+开放式结局，<br>
这些都是这个游戏的优点，让玩家自己去摸索，以自己的角度沉浸到这个世界观里，形成各种各样的解读。</p>
<p>我个人觉得两个不足所在的地方，也正是它的核心玩法，<strong>解密跑路太多+逃生惊险不足</strong>。<br>
游戏要通关很简单，但是要收集所有的发光球很麻烦，不仅脑子要够用，眼神还要够好。<br>
有时候想到了尝试方法，但是又要来回跑路，觉得特别麻烦。<br>
并且这个游戏不能主动存档，只能从每个场景的自动存档处重新开始。<br>
这不仅让解密的试错更加麻烦，而且会<strong>导致玩家忘记重要地点在哪，因为没有主动标记的痕迹，记不住</strong>，至少我是这样。<br>
我在通关后收集发光球的过程中，确实忘记了其中2个重要地点到底是在哪个场景，总不能挨个重来吧，吐血……<br>
所以，最后网上看了别人的攻略，就结束了……这是我从8.5→8的重要原因。</p>
<p>第二个逃生惊险不足。其实，猎狗+水鬼追逐的时候，还是很惊险刺激的，毕竟主角太弱了，毫无攻击力。<br>
可是，除了它们就没有更可怕的生物了，而且这也只能算小怪。如果能有精英怪，甚至boss，让玩家感受到更深入的刺激感就好了。<br>
即便主角没有攻击力，但可以借助机关和地形来逃避大怪的追逐，甚至给对方造成伤害。<br>
如果能有这方面的加强，那直接0.5~1分，这样就成神作了……</p>
<p>最后回到剧情上再说一下。由于本身是小品级游戏，所以内容不多，如果内容多了，可能核心玩法就弱了。<br>
不过我真的很希望，能多描绘一下游戏世界的剧情细节，让玩家多了解一下那里到底是什么样的环境。<br>
即便大致解读就是玩家所想的那样，还是想看看官方给出更多的来龙去脉，丰富一下玩家的想象力，让玩家有更强的情绪共鸣。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[狙击精英5-（潜入暗杀+策略+二战+突突突）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ju-ji-jing-ying-5-qian-ru-an-sha-ce-lue-er-zhan-tu-tu-tu/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ju-ji-jing-ying-5-qian-ru-an-sha-ce-lue-er-zhan-tu-tu-tu/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:27:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687256936340.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>狙击精英5-8</strong>-（2022-05-26）</p>
<hr>
<p>这是一个以二战为背景的游戏，既可以潜入暗杀，也可以正面突突突，两种游玩方式无缝切换，互不冲突，应该能迎合很多玩家的口味。<br>
对于暗杀流，中期拿到消音器后，狙击枪终于大显神威了，玩起来轻松多了。<br>
还有手榴弹、地雷、TNT、酒瓶等各种辅助型道具，使得玩法更是多种多样。<br>
这游戏除了bug太多，剧情≈0，音乐=0之外，玩起来确实挺有意思，尤其是高难度，更是紧张刺激。<br>
总之这个系列的可玩性很高，武器多+道具多+路线多（半开放地图，比战场女武神的地图大得多），可以实现各种各样的策略，挺有趣的。</p>
<p>简单说一下个人认为的不足之处：</p>
<hr>
<ul>
<li>有时候几米范围，敌人听不到口哨，十几米远却听得到。</li>
<li>用炸药炸开门后，里面的士兵听到声音便立刻冲了出来。奇怪的是，他不是在门口四处张望，而是径直跑向离门十几米远的地方，并且还拐了个弯，然后蹲下朝远方张望……</li>
<li>酒瓶子也是，2米内的敌人听不到，好几米外的敌人听到了……</li>
<li>在尸体处换了一下枪准备狙击远处的目标，然后想再换回捡的枪，就发现枪消失了……</li>
<li>前面有个30公分左右的土堆，角色跨不过去；前面有个1~2米的高墙，角色可以爬上去……这游戏有些地方很真实，有些地方又太不真实，没有逻辑。</li>
<li>拾取判定做得非常糟糕。正常逻辑是在道具周围一定范围内就可以拾取了，但这个游戏不是。太远了没有判定，太近了也没有判定，距离对了但方向不对也没有判定，距离对了方向对了高度不够还是没有判定……经常在道具旁边连续调整好几次才能拾取，无语……</li>
<li>生存模式本身就特别难，在5.31更新后难度似乎进一步暴增，不仅敌人伤害高了，而且子弹还会穿墙。我在一个高塔处被敌人打倒在地，本想自救一下，结果还没来得及，敌人的子弹就穿墙干掉我了……然后我就卸载游戏了。现在早就不是玩猎人那时候的心态了，要用十几几十个小时来背版练习，那我根本就玩不下去，只能说再见了。</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[量子破碎-（科幻+时光倒流+时间旅行+时空穿越+拯救世界）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/liang-zi-po-sui-ke-huan-shi-guang-dao-liu-shi-jian-lu-xing-shi-kong-chuan-yue-zheng-jiu-shi-jie/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/liang-zi-po-sui-ke-huan-shi-guang-dao-liu-shi-jian-lu-xing-shi-kong-chuan-yue-zheng-jiu-shi-jie/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:25:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687256785944.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>量子破碎-7</strong>-（2016-04-05）</p>
<blockquote>
<p>《量子破碎》是RemedyEntertainment、MicrosoftStudios开发的一款第三人称动作射击游戏。微软在2015年科隆游戏展前发布会确认本作将会于2016年4月5日正式在Xbox One/Windows 10 PC上推出。故事设置在Riverport大学城，玩家将控制杰克和保罗。这两人原本是普通人，但在一次导致时间裂缝的意外中，他们获得了操纵时间的超能力，也因此导致了世界末日的到来。在游戏过程中，时间体系会随时崩溃（游戏里称为跳针），导致环境中的时间暂停、断续、倒流和冻结。除了虚拟的故事情节，游戏还采用了定制的实景真人叙事模式，根据玩家的不同选择将产生不同的后果。毫无疑问的，这是最像电影的游戏。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>剧本说不上好，就是打倒恶人，拯救因时空混乱而即将崩溃的世界，但演出效果很好（CG+真人剧）。<br>
非常线性化的推进方式，耐玩性很差。真人剧我也没看，因为发现女主的戏份少得可怜，无语……<br>
战斗系统底层设计我觉得挺不错的，比较像质量效应，射击+各种技能辅助，我本身也不喜欢突突突游戏，这种我觉得还行。<br>
但设计可以了，实现的过程却让人头疼，玩得很郁闷，也是我打低分的主要原因，如下：</p>
<hr>
<ul>
<li>时停很诡异，有时候敌人会长时间处于时停状态，这时候难度就是砍瓜切菜（针对两个普通重甲兵的场景）。有时候敌人很快就会摆脱时停状态，打起来就异常吃力。关键是不知道原因，为什么会这样，难道完全就是随机的吗？</li>
<li>有时候冲刺后的时停会自动瞄准敌人，有时候哪怕敌人就在你的视野正中，但也无法瞄准，明明还挨得很近……</li>
<li>有时候冲刺后瞄准敌人，会被附近的环境光遮挡视线（比如聚光灯），完全看不清敌人在哪，更别说看清准心了。然后往旁边移动后再来一次，白光还在那，然后就挂了……</li>
<li>敌人的死亡判定也很难判断，主要是在时停特效下，因为动作很慢，没有一个明显动作来判断敌人是否死亡，就只有一直开枪，浪费子弹也就算了，主要是浪费时间，因为需要随时移动以逃离敌人的集火范围。</li>
<li>最终boss战莫名其妙……最终战其实也是由2波杂兵战组成，虽然boss有助阵，但严格来说，这游戏一场boss战都没有……最终战莫名其妙在什么地方呢？那就是boss会站在高处对玩家进行无视地形的跟踪爆破。这个爆破的特效是红色的，玩家受伤的画面颜色也是红色的，有时候会看不清到底有受伤没有。然后，有时候会觉得爆破的跟踪是实时的，有时候它又没有实时，走几步就摆脱了攻击范围。</li>
<li>最后就是每波杂兵战之后的超级跟踪爆破，这个也很谜……第一次，我躲在掩体后，成功躲过。第二次，我发现掩体都被吹飞了，挂了……后来很多次我都不知道怎么躲。我以为我的护盾应该可以，但恶心的是你根据画面和声音非常难以判断这个爆破到底是什么时候出现伤害判定，所以一次护盾都没成功，我到现在也不知道护盾到底能不能行。之后我就试着快速冲刺，让爆破跟不上我，这个也是让人疑惑，一会成功一会失败。因为如果爆破是全屏爆破，那就只有护盾这个解，但是护盾我也没成功，说明爆破一定有死角，可是看那效果就像是全屏的啊，而且成功率也不高。所以这个最终战打得让人很郁闷，很费解，很谜，很莫名其妙。2波杂兵站打完，最终战就结束了，完全没有玩家和boss过招的机会……</li>
<li>而且最终战各种聚光灯，时停特效，非常光污染。那个小范围的红色爆破，在攻击之后是颜色会很快变淡的，但有时候却很久都不消失，都无法判断到底有没有产生攻击判定。有时候玩家身边产生一圈红光，但很快又消失了，都不知道这是boss的攻击预兆还是什么的。反正这游戏真的很多时候是看不清，莫名其妙赢，莫名其妙输……</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一次可能也是最后一次买Xbox]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/di-yi-ci-ke-neng-ye-shi-zui-hou-yi-ci-mai-xbox/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/di-yi-ci-ke-neng-ye-shi-zui-hou-yi-ci-mai-xbox/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:23:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687256590489.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>平常都是写游戏、电影、电视剧、书籍这些作品的感受，从来没想过今天会写到硬件，原因还是因为Xbox的系统真的太垃圾了。<br>
而且在买xbox之前有去官网了解下xgp的信息，结果何其难找，到最后我把那个页面加入书签了，免得之后我找不到。<br>
官网上对内容的分类真是杂乱无章，要找到自己想看的内容，就像是在逛迷宫一样。<br>
唉，这方面以前也提到过好多次，论底层创新是西方更厉害，但是论交互体验的心理揣测，国内设计师是领先太多。</p>
<p>我以前没有买过xbox，因为枪车球我实在是不感兴趣。<br>
这一次买了xss，纯粹是因为xgp这种租游戏的方式比较有性价比+游戏库多少有一些我想玩的，虽然不多。<br>
结果买了回来，就发现各种问题，当时真的都想退货了……</p>
<p>我就直接罗列一些当时记录下来的问题，反正很可能以后不会买xbox了。微软的产品体验真的糟糕……</p>
<hr>
<ul>
<li>UI杂乱，主次不明显，一眼找不到游戏入口在哪。</li>
<li>手柄接耳机后，音箱仍然有声音。那我接耳机的意义在哪……</li>
<li>试玩版游戏的入口隐藏很深，让我一度以为微软不提供游戏的试玩版。</li>
<li>支付是免密支付，万一小孩有意无意地一点，钱哗哗就流走了。为了安全，还得每次购买后解除免密支付的服务。</li>
<li>竟然有一些游戏不展示支持哪些语言？完全不能理解！这方面微软就应该强制开发商注明语言有哪些。</li>
<li>官网也很垃圾，找东西像走迷宫似的，生怕被用户找到。有一次我还专门把那网页收藏了，害怕下次找不到路。</li>
<li>休眠后开机容易断网，连wifi都搜不到，重启才能解决。</li>
<li>偶尔会遇到无法重启，甚至无法关机的情况，点了按钮毫无反应。只能长按主机上的实体按钮才能关机……</li>
<li>大镖客2明明写了有日语，结果买了后发现除了日语，其他的语言都有。卧槽，这不是公然诈骗吗？！（后来了解到好像和日本的出版政策有关，只有日版才有日语，且只有日语+英语。没想到还有这种套路……但也应该说明啊，否则货不对板，让用户吃哑巴亏吗？）</li>
<li>微软商店找不到兑换码的兑换入口，最后是网上搜索别人给的地址进去的。后来我根据地址返回到上一页想看看入口在哪，结果看了半天，找遍了可能的入口，发现……没有入口……我不知道其他人是怎么发现这个网址的……</li>
<li>淘宝买兑换码，提示不是当前地区购买的，弄了好久，发现其实把梯子改为全局代理就可以了，但这只是完成了pgp的兑换，后面还有一个转xgpu的兑换码，这个死活弄不了，说购买地区和商店地区要一致。网页上试了，PC端xbox试了，主机上也试了，都不行，放弃了……所幸只买了3个月的，就怕遇到这种情况……总之，这极可能是我第一次也是最后一次买xbox，还是索尼和任天堂的东西用着舒心。</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[影子战术：将军之刃-（潜入暗杀+策略+即时战术）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ying-zi-zhan-zhu-jiang-jun-zhi-ren-qian-ru-an-sha-ce-lue-ji-shi-zhan-zhu/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ying-zi-zhan-zhu-jiang-jun-zhi-ren-qian-ru-an-sha-ce-lue-ji-shi-zhan-zhu/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:20:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687256463404.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>影子战术：将军之刃-8</strong>-（2016年12月6日）</p>
<blockquote>
<p>《影子战术：将军之刃》是由Mimimi Productions制作的一款即时战术游戏。游戏故事发生在1615年的日本，玩家可以选择忍者、武士、歌妓、狙击手和陷阱师5名角色，利用他们各自的技能和特长在全部13个任务中一显神通消灭敌人。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>我很喜欢玩潜入暗杀类的游戏，细胞分裂、杀出重围、忍者印记、合金装备等都非常好玩。<br>
影子战术也很好玩，一周目不用考虑那些成就，玩起来非常过瘾，想暗杀就暗杀，想潜入就潜入。<br>
不过<strong>二周目开始点亮成就后就挺难了，翻来覆去尝试，而且暗杀很费时间，有很多次都觉得玩得好累</strong>。<br>
其实我很喜欢忍者印记那种2D画风的潜入暗杀游戏，因为用色以黑白为主，看起来很清晰，眼睛不累，难度也适中，到现在都还念念不忘。</p>
<p><strong>影子战术这个是很好的游戏，只是有两点我不太喜欢，一个是提示+操作不太友好，二个是没有成长要素</strong>。<br>
提示和操作方面我在游戏过程中就记录了，等下贴在下方就行了。<br>
没有成长要素这个是说，角色的技能不多且全在一开始就解锁了，感受不到角色的成长，没有越来越厉害的感觉，<br>
基本只能通过关卡设计+成就系统来提升新鲜感和耐玩度。<br>
这些都是我的主观感受，不妨碍这款游戏是好游戏，而且非常值得一玩，推荐。</p>
<hr>
<p>提示和操作方面的弊病如下：</p>
<ul>
<li>提示不太友好：比如可以用拳头把人打晕，但玩通关了都不知道还有这种操作（入口太不显眼）；不知道怎么下毒（点击倒茶的人和茶座都无法触发动作，明明倒茶人头上那么大一个图标，玩家很自然地认为这个图标会有交互，结果啥都没有，最后还是茶桌有交互，但并没有任何图标提示）</li>
<li>被敌人发现的时候会变成慢动作。发现就发现嘛，为什么要让动作变慢呢，体验上很不好，浪费时间。如果是为了增加难度，不如直接把敌人发现的速度调快就是了，真是拐弯抹角的。</li>
<li>单击是走路，双击是跑路，然而很多时候双击是失灵的，可能要点好几次，这样就可能被敌人发现了……不知道这是怎么回事。</li>
<li>有时候行动前后都需要转视角，但转视角会导致有些交互位置重叠，无法准确交互，这时候又需要去转一下视角，但这个过程延长了时间，就增加了被敌人发现的几率。我主要是想说一下这个交互点重叠的问题，经常会遇到，明明正面时很小的交互面积，转一个视角就变得很大，把当前需要的交互点都给盖住了，这个就不能优化一下吗？</li>
<li>操作上要先选人，再选要用什么指令，经常是上一个人给完了操作指令，然后眼睛就盯着另一个人准备操作，这时候就会误以为我关注的这个角色已经被选中了，一按键就发现原来焦点还在上一个角色身上呢。这种误操作我出现了很多很多次，不知道是自己太笨了，还是游戏在这方面的操作可以优化一下呢，让玩家随时可以非常非常直观地看见当前焦点在哪个角色身上。</li>
<li>另外就是难度上面说一下。困难和普通的难度几乎没有差异，因为困难主要是被敌人发现的速度变快，但是游戏的基调是暗杀，又不是突突突，大多情况下就不会贸然进入敌人视野，所以困难没什么挑战性可言。如果变成敌人的视野更广，听觉范围更广，巡逻范围更广，那就有难度了。</li>
</ul>
<p>（记录：22-3-28）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[东离剑游纪-（布袋戏+玄幻+特效）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/dong-chi-jian-you-ji-bu-dai-xi-xuan-huan-te-xiao/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/dong-chi-jian-you-ji-bu-dai-xi-xuan-huan-te-xiao/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:17:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687256278005.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>东离剑游纪-8</strong>-（2016/2018/2021）</p>
<blockquote>
<p>曾经的一场人魔大战令两方人马都元气大伤，如今，战争的硝烟已然散去，却遗留下了诸多的难题要一一破解。人类为了赢得战争而锻造了大批拥有强大力量的武器，人们称之为“神诲魔械”，战争结束后，这批破坏力强大的武器的去向则成为了需要解决的首要问题，大家都同意将它们交由护印师来保管。<br>
丹衡（平川大辅 配音）和丹翡（中原麻衣 配音）兄妹两，身为护印师，担负起了保管最强兵器“天刑剑”的职责，却也给两人引来了杀身之祸。最终，天刑剑还是落入了蔑天骸（关智一 配音）的手中。为了追回魔剑，丹翡踏上了旅途，期间结识了凛雪鸦（鸟海浩辅 配音）和殇不患（诹访部顺一 配音）两人。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>会关注到这部片子，还是因为之前看过一些《霹雳布袋戏》，印象深刻。不过霹雳后面不管是剧情还是特效都越来越水，就没怎么看了。<br>
另外一个原因是因为这片是日语配音，没事还能练练听力，挺好。剧本是虚渊玄负责的，估计年轻人会因为这名字就去追这片了吧。<br>
其实整体看下来，剧本并没有什么特色亮点，很普通，也就是角色们没有智商掉线，但也没有超常表现。<br>
真正让我觉得亮眼的反倒是在《霹雳》系列中几乎没落了的特效，尤其是此片结尾的魔剑解封场景，<br>
不是什么简简单单的来个灰尘爆炸的五毛特效，是真的帅得挺炸裂的光影+实体特效，这是我追后面两季的关键原因。<br>
其二就是整体发挥非常稳定的操偶水平+漂亮的人偶制作水平，这个是《霹雳》系列一直都在不断进步的一个点，很好。<br>
最后就是第三季结尾处的伏笔设计，这一部分可以说体现了编剧的功底吧，但也不能说特别优秀，只能是中上水平吧，因为现在烂作实在太多，对比显得就很好。</p>
<p>总体来说，特效和人偶很养眼，只是让人眼前一亮的特效可能一季里面都只有一两处，或许是烧经费吧。<br>
剧本如果能稳定发挥，也可能在后续的剧情中将评分逐步推高，非常值得一看。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[战锤40k：机械神教-（策略战棋+太空）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/zhan-chui-40kji-jie-shen-jiao-ce-lue-zhan-qi-tai-kong/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/zhan-chui-40kji-jie-shen-jiao-ce-lue-zhan-qi-tai-kong/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:13:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687256049902.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>战锤40k：机械神教-7</strong>-（2018.11）</p>
<blockquote>
<p>《战锤40K：机械神教》是《战锤40K》系列的策略游戏新作，游戏中玩家将控制帝国中技术最先进的军队之一——机械神教。作为大贤者法斯定，玩家将带领探险队在最近再度被发现的席尔瓦特内布里斯星球上进行探险，管理资源，寻找那些遗忘已久的科技，使用规划战术行动并控制手下的科技教士的一举一动。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>总的来说，玩法上还是有一定吸引力，至少能吸引我这个策略爱好者。（之前我只听过战锤，从没玩过，还以为是突突突那一类呢）<br>
不过这个游戏败在难度设计和关卡设计。难度是其最大缺点，对新人极度不友好，稀里糊涂就碾压式败北。<br>
<strong>初期的难度简直和幽浮有得一拼，很可能会劝退一大批新手玩家，而关卡设计可能又会在中期让一部分玩家失去耐心愤而卸载游戏</strong>。</p>
<p>我就是在初期险些卸载，但挺过去了，还是觉得核心玩法挺有意思。<br>
可是，在玩到一半的时候，我实在有点玩不下去了，关卡、敌人重复度太高，毫无新意……<br>
最后忍到进度条80%左右吧，实在不想继续了，就去攻略最终任务，然后毫无难度地结束了……</p>
<hr>
<p>这种游戏我也不想再多说，就贴上我游戏过程中记录的一些让人恶心的点吧。</p>
<ul>
<li>对新人尤其是完全没接触过该系列的玩家来说，<strong>难度和教学都非常不友好</strong>。两关教程很轻松就过了，结果正式开场第一关就挂了，而且是碾压式的战败。后来发现，原来士兵通过连续点击就可以增加出兵数量，怪不得我总是只能带2个英雄+1个兵。</li>
<li>闯关过程中有探索部分，每次3个选项，有奖惩之分，但是毫无提示，感觉要么是随机要么就是要多试几次背住答案。本来就很难了，结果运气不好，还没开打之前就已遭到惩罚，减HP减行动点数等等……</li>
<li>一开始不光有4个难度选项，下面还有什么钢铁侠、永久死亡选项，再往下还有增强选项，里面是几十个设置项目……一开始就要搞这么复杂吗？而且这里面还有一个关键选项就是和上面探索提示相关的，打开后就有提示了……</li>
<li>好不容易有一次眼看要达成胜利条件了，结果干掉boss后，胜利条件变了！变成了歼灭所有敌人！有这么坑爹吗？我是在最后一个单位几乎丝血的情况下击败boss的，结果现在要我歼灭敌方全军？！</li>
<li>想在战斗中查看友军详情，好根据技能装备等制定策略，结果无法查看，只能查看当前行动中的单位……</li>
<li>核心操作=收集认知点数（行动点数）。打了几个小时我都以为必须人走到认知建筑旁边才能收集，因此我觉得难度非常高。到后面有一个关卡，认知建筑悬空，根本走不过去，卡关了……后来看了下别人的视频，发现有个技能是可以远程收集的。这个技能我也知道，但是技能描述是“收集1个点数，扫描敌人信息”，我一直以为是扫描敌人后同时获得1个点数，最开始确实是这样，后来发现就只有扫描没有点数了，我还纳闷怎么不起作用了，现在才知道这是一个技能的两种用法……这个游戏对新手真的太“友好”了。</li>
<li>等到进度条50%的时候已经不想玩了，一是因为<strong>难度直线下降</strong>，二是因为<strong>关卡、敌人、攻击方式等毫无任何变化</strong>。到70%的时候就已经不想再升级了，因为纯粹是砍瓜切菜，<strong>最后一关也是毫无一点波澜</strong>。这个游戏的难度设计做得太失败了！！！</li>
</ul>
<p>（记录：23-3-10）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[海贼王-（长篇动画）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/hai-zei-wang-chang-pian-dong-hua/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/hai-zei-wang-chang-pian-dong-hua/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T09:58:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687255176870.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>海贼王可是我上高中就喜欢的动画，现在都过去十几年了。<br>
本以为能一直开心地看到它结束，结果却愈发觉得难看，现在终于决定放弃了……</p>
<p>不管它现在再难看，毕竟还是有着不一样的意义，所以我都不打分了，反正前面真的很精彩。<br>
因为它实在连载的时间太长了，我又不喜欢一集一集地跟，很吊人胃口，<br>
所以我大概看到空岛之后就只下载不看了，打算屯够后再看。<br>
结果呢，这一屯就屯到不想再看，且把这些本打算收藏的剧集都一并删掉，唉……</p>
<p>我特别喜欢早期的司法岛和恐怖岛，一个是打得真精彩，一个是感觉很搞笑。<br>
CP9的路奇，我都觉得这个反派很帅，甚至觉得他有潜力成为最终BOSS。<br>
我大学的时候，好像没事还到我表哥家，边看恐怖岛那一部分边练习听力，<br>
甚至把部分剧集转换成了音频，有事没事就放，当练听力。</p>
<p>可惜了，当我再次想把海贼王捡起来时，也只是把司法岛完整地再看了一遍（虽然以前没连续看，但网上的视频多少有看一些片段）。<br>
恐怖岛我都是跳着看，监狱岛也不错，但是……<br>
到了名声震天响，路人恐怕都听过的“顶上决战”后，我却觉得好没意思啊。<br>
拼爹的成分越来越重，而且以前的那些伙伴都好久没回归了，<br>
一个场景也是不停地拖拖拖，拖到天昏地暗……<br>
最新的“和之国”，我有看一些片段，更是提不起劲，怎么这么难看啊……<br>
还有什么橡胶果实，动画都1000多集了，现在更名了，说是一个超级NB的传说果实……</p>
<p>早期的时候，路飞他们从空岛掉下来进入了一个海军的堡垒，<br>
那一段虽然没什么精彩的打斗，但是路飞还会戏弄一下海军士兵，会向镜头做做鬼脸，<br>
那个时候觉得路飞并不是个傻子，他体内住了个有趣的灵魂，<br>
可现在……我真的觉得他傻了……</p>
<p>唉，三大民工漫，真没一个称得上神作。<br>
短，短不过钢炼的精彩；长，也长不过猎人、巨人的震撼。<br>
就这样吧，出品方继续赚钱吧，就此别过……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夏日重现-（サマータイムレンダ+悬疑惊悚+穿越+时间线+孤岛传说）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/xia-ri-chong-xian-samataimurendaxuan-yi-liang-song-chuan-yue-shi-jian-xian-gu-dao-chuan-shuo/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/xia-ri-chong-xian-samataimurendaxuan-yi-liang-song-chuan-yue-shi-jian-xian-gu-dao-chuan-shuo/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T09:54:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687254991936.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>夏日重现-7.5</strong>-（2022-04-14）</p>
<blockquote>
<p>“潮死了。”<br>
网代慎平收到发小——小舟潮的讣告后，回到了阔别两年的故乡——和歌山市日都岛。<br>
慎平与亲人朋友重聚，葬礼也顺利地进行着。然而，好友告诉他“潮的死有疑点，可能是他杀”。<br>
第二天，邻近的一家人突然全部失踪。与此同时，慎平听说了一个不祥的传闻。<br>
“看到与自己一模一样的‘影子’就会被杀。会被影子杀死！”<br>
而且，潮的妹妹——澪说“姐姐在去世的三天前看到了影子”！<br>
纪淡海峡的夏日小岛上，跨越时间的科幻悬疑剧即将开幕。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>唉，又是一部高开低走的作品，所幸没有像《七大罪》那样彻底崩坏……<br>
最早看这动画的封面，以为是一部青春热血运动番，就直接划过去了。<br>
后来发现里子完全不一样，就打开看看如何……惊了！神作潜质！<br>
刚开始的几集真的让我有《尸体派对》的感觉，非常希望它能高开高走，成为一部神作。<br>
结果呢，讲究逻辑严密的悬疑片竟变成了超能力大战……<br>
我本来是准备打8.5，如果成了尸体派对那样的神作，就是9分，现在却最多只能给7.5。<br>
我也去看了看网友的评论，当然不是水军泛滥的地方，总之发现了不少网友有同样的观点，<br>
<a href="https://www.bilibili.com/read/cv18856436">网友评论</a></p>
<p>我就难得再分析了，就贴几个我看片过程中的疑惑吧（严重剧透）。</p>
<ul>
<li>四手体表的只是影子铠甲。先不说影子为什么会有实体效果，就说铠甲是影子，那么本体还是人类啊？那为何铠甲分解后再重构时，本体看不到呢？本体居然和铠甲一样分解成很多块，然后成功重构？我去，这能不能严密一点啊？不如直接说本体可以在影子的作用下变身，本体四手→铠甲四手，这样我还好接受一点。</li>
<li>影子又能穿墙入地，又能疾速奔跑，又能复制，又能储存和重现，连空气都能复制，而且还不断解放新的能力，又是预知，又是回溯，又是数据转移……这感觉已经完全脱离影子的概念了，还不如直白点来个超能力大战……</li>
<li>影子的起源竟然是可以随意变幻的外星人……感觉让人难以接受啊。而且影子替换掉波稻的本体后，难道不应该完全按他自己的意愿行事吗？可是作品中却可以看到，有时候的人格却是波稻本身？活了不知道多少年的外星人，其意识就这么弱吗，时不时还要和原人格抢身体？那如果是一个意志极其坚定的人，那外星人不久直接被封印了？</li>
<li>潮之前是可以篡改波稻本体的，在体育馆的时候……结果后来在洞里，居然又差点被波稻本体的一部分给篡改……这什么逻辑？</li>
<li>龙之介把四手脑袋砸烂，四手都能再重构，那为什么潮的发刃就可以杀死四手？因为潮的影子能力更高阶？</li>
<li>四手在永夜之国控制了坏的波稻，就能复制她的记忆并形成实体伤害？</li>
<li>四手300年来一直是永保青春的活着，而且作为神社人员一直和市民有接触，难不成市民都是傻子，没一个人觉得这事很诡异？这事居然没有引起一点骚乱？</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CAT辅助翻译软件简单测评-（trados+memsource+memoq+smartcat+yicat）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/cat-fu-zhu-fan-yi-ruan-jian-jian-dan-ce-ping-tradosmemsourcememoqsmartcatyicat/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/cat-fu-zhu-fan-yi-ruan-jian-jian-dan-ce-ping-tradosmemsourcememoqsmartcatyicat/">
        </link>
        <updated>2022-10-20T09:04:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1666256663188.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>[toc]</p>
<p>我并不是专门针对CAT做的评测，仅仅是随手记录了一下使用感受，很主观。<br>
而且我本身水平也不高，使用的功能也很局限，所以大神就不用往下看了。<br>
因为trados是我的主力翻译工具，所以对比基准都是trados。<br>
OK，开始了。</p>
<hr>
<h1 id="trados-4星">Trados (4星)</h1>
<p>十多年前临近毕业的时候，就听说过trados的大名了，当时是从一个大神口中得知。<br>
然而最近几年才正式接触CAT，trados是我第二个接触的CAT，也成为了主力，用到了现在。<br>
关于这个软件我就不多说了，一个是这个的使用率最高，大家都懂，<br>
二个是我当时用的时候也没想过要记录下工具的优缺点，<br>
就打个分，让大家明白老牌CAT确实是有实力的，哪怕有各种缺点，也绝对处于第一梯队。</p>
<p>================</p>
<hr>
<h1 id="omegat-3星">OmegaT (3星)</h1>
<p>这个就是我第一个接触的CAT，忘了当时为什么会选它，好像是比较容易上手吧。<br>
我当时是用它来翻译youtube的视频，用了1年吧，后来换了trados后就再也不用它了。<br>
最主要的硬伤是当时的版本真的不适合专业译员，<br>
<strong>它不是左右两列分别显示原文+译文的结构，而是单列上下显示原文+译文，<br>
而且你只能看到焦点所在的那个句段的原文和译文，其他句段好像只显示原文</strong>，<br>
比如你校对的时候，还必须得一句一句点过去，非常麻烦。<br>
几年过去了，或许现在的新版本已经相当完善了，可能就不存在上述的问题了。<br>
没有过多的使用感受，就贴一下我当时遇到的几个问题怎么解决吧。</p>
<br/>
<ol>
<li>
<pre><code>**txt怎么按行分割片段**
</code></pre>
</li>
</ol>
<p>文件属性→文件过滤器→选中text→选项→选择“行终止”即可。</p>
<ol>
<li>
<pre><code>**Omegat术语库创建**
</code></pre>
<ol>
<li>单个添加：使用默认快捷键“ctrl+shift+g”逐个添加。</li>
<li>批量添加：在excel里分3列添加术语，第一列源语言，第二列目标语言，第三列备注，复制到glossary/glossary.txt中即可。<br>
<strong>注：glossary.txt中的空格格式既不是半角也不是全角也不是中英日的空格，但是发现excel粘贴过去后就完全匹配。</strong></li>
</ol>
</li>
<li>
<pre><code>**Omegat记忆库更新**
</code></pre>
<ol>
<li>将源文放入source，将源文的TMX格式记忆库文件放入tm/auto</li>
<li>打开omegat→打开项目→选择源文档，操作无误的话此时译文已经自动匹配上去了</li>
<li>检查标签等是否有错，检查完成后生成当前译文档，此时该文档的翻译记忆即已经更新进项目的翻译记忆库里面了。</li>
</ol>
</li>
<li>
<pre><code>**Omegat记忆库制作**
</code></pre>
<ol start="4">
<li>选择工具菜单中的“对齐文件”。</li>
<li>选择原文和译文的语言代码和对应的excel文档后点击确定。</li>
<li>接下来的“调整对齐参数”中，一般保持默认即可，点击继续。</li>
<li>按需手动合并、分割、编辑、去除句段，调整完毕后保存为tmx即可。</li>
<li><em><strong>只适合格式简单句段较少的记忆库，否则会出现多处无法对齐的情况</strong></em>。</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p>================</p>
<hr>
<h1 id="phrase-45星-原memsource">Phrase (4.5星 原Memsource)</h1>
<p><strong>Phrase是一个协同翻译的CAT，我个人觉得这是我用过的最好的协同CAT</strong>。可以网页端+客户端翻译，但客户端可以自定义快捷键，这对于保持操作习惯和提高效率非常有用。</p>
<ul>
<li>它不像trados、memoq这些单机版（虽然也能协同）可以完全离线干活，phrase必须先在网页端创建项目、记忆库、术语库，接着上传任务文件，然后才能翻译。并且哪怕是在本地用客户端翻译，也必须登录账号全程联网才能正常干活，否则数据无法同步到服务器（phrase就没有完全的单机版）。</li>
<li>其实它也能离线翻译后上传服务器，但离线就无法使用TM/TB，因为客户端只能打开任务文件，没有加载TM/TB等功能。所以这使得phrase的客户端显得非常简洁好用的同时，必须时刻联网才能正常干活（之前还叫memsource的时候，遇到好几次服务器宕机的情况）。</li>
</ul>
<br/>
<br/>
<p><strong>亮点1-布局简洁高效</strong></p>
<ul>
<li><strong>左中右三列，分别为原文、译文、CAT，看着一目了然</strong>。不像trados最左边是一列菜单，CAT放在上边的菜单和下面的原文译文编辑器之间，而且CAT是切割成了记忆库和术语库两个部分。但是句段和术语并不会水平方向有多长，而是像列表似的纵向延伸，所以trados默认的CAT就非常短，在参考时就很不直观，得自己手动调整成1列，相当于trados就变成了4列。</li>
<li>最关键的还不在这里，而是phrase的CAT<strong>可同时展示与句段匹配的记忆库和术语库结果，搜索也能同时展示两个库的结果</strong>，这样看起来非常方便，效率很高。不需要像trados那样，视线要在记忆库和术语库两个界面内移动，并且无法在两个库中同时搜索。再一个phrase还<strong>可以模糊搜索+精确搜索</strong>（全字匹配），也很好用。</li>
</ul>
<br/>
<br/>
<p><strong>亮点2-CAT可键盘操作</strong></p>
<ul>
<li>phrase的<strong>CAT里会显示匹配的句段、术语和片段，可键盘选择合适的结果后插入</strong>，不说句段有多少匹配，至少术语是很多的吧，所以这个是高频操作，很是方便。而trados里虽然快捷键里也有TM的插入设置，但不管我怎么试都不成功，最多片段可以快捷键插入，但选择仍然只能用鼠标，另外它的术语我就没发现有快捷键，只能鼠标一个个插入，这块的效率trados是极其低下。</li>
<li>phrase<strong>搜索时，不仅会展示出搜索结果，焦点还会直接定位搜索框</strong>，也就是你可以再手动搜索其他内容。而trados只会展示结果，要手动搜索的话，必须用鼠标定位过去……</li>
</ul>
<br/>
<br/>
<p><strong>亮点3-TM/TB操作简单</strong></p>
<ul>
<li><strong>可直接导入excel</strong>，只需要保持第一行的语言代码和phrase里面的一致即可成功。<strong>导出时还可额外选择TMX、TBX</strong>，这样方便导入到其他CAT软件里。trados的术语库就很麻烦，必须用它自家的2个工具，先转换再载入，最后再导入trados，简直了……</li>
</ul>
<p>================</p>
<hr>
<h1 id="memoq3星">memoQ(3星)</h1>
<p>memoq的使用率好像仅次于trados吧，因为除了trados，就它的名字最常见。<br>
我很期待地将它下载下来，希望它能把trados里不好用的地方都一一优化掉，结果……<br>
非常让我失望，不得不只打了3星。总之我个人无法理解它怎么做得这么难用。</p>
<ol>
<li><strong>无法显示绝对字数</strong>。只能显示句段、单词、字符的百分比，无法知道已翻译和剩余的绝对字数。对于每天需要定量翻译，且以500/1000字为单位划定工作时间的我来说，这是我一上来就关注的要素，结果没有。tradso，mms，omegat，yicat，smartcat这些工具都有，就memoq没有，为什么呢？对于按字数折算价格的译员来说，字数难道不是很重要的关注点吗？</li>
<li><strong>菜单界面混乱</strong>。trados和它比起来都算分类清晰了，主要菜单都在上面（记忆库/术语库），左边一列项目/文件选择。但是memoq在上面一排菜单怎么找都没找到记忆库和术语库的设置，后来发现竟然在左列，然后点击左列记忆库菜单后，又会在上面新增一个“记忆库”菜单，这时才能进行导入/导出/设置等操作（术语库同理）！最后发现在左上角的菜单里有一个“资源控制台”，可以进行所有的术语库/记忆库管理……</li>
<li><strong>记忆库/术语库导入莫名其妙</strong>。导入外部记忆库后可以看到导入结果是成功的，但是列表里却只有新建项目时默认的那个记忆库。后来尝试多次后发现，数据是导入成功的，只是全都合并进了默认记忆库。即便选择同时导入多个记忆库，会弹出是合并还是单独形成记忆库文件的选择菜单，但最后仍然毫无变化，甚至会报错操作失败，甚至直接闪退。</li>
<li><strong>双语文档格式有问题</strong>。trados和phrase的双语文档在用外部工具搜索展示时，每个句段前后都有空行，看起来很清晰直观。而memoq的导出来，哪怕文档里确实每一个字段后都有回车，但搜索结果却是密密麻麻地挨在一块，毫无可读性。仔细看了下它的双语文档，发现多了一个软回车+硬回车，可无论怎么改，最终都没有可读性，只能重新粘贴到excel里做二次整理。</li>
<li><strong>无法选择多个句段</strong>。有些原文被切割成了多个句段，但其实是语义是完整的，这时候如果用机翻辅助的话，则需要完整复制。memoq只能一次性选择1个句段，如果原文被分割成了3个句段，你就得复制3次，才能完整复制出原文……（phrase也不可以，但trados是可以的，点赞）</li>
<li><strong>不能建文件夹</strong>。只能导入文档，然后显示文档所在的文件夹，无法在软件内建立独立文件夹。phrase是在网页端操作，也没有文件夹的概念，但至少项目、任务这些看起来清楚直观。而trados可以在软件内建立文件夹，也能实现直观清楚的分门别类。</li>
<li><strong>没有找到自动保存的功能</strong>。<strong>bug-有些项目删不掉</strong>，不过这个都算了，反正trados的bug也不少。这些目标用户很少的软件，而且还是国外的，说真的在用户体验这块，和国内软件差得不是一点半点。</li>
</ol>
<p>================</p>
<hr>
<h1 id="smartcat35星">SmartCat(3.5星)</h1>
<p>smartcat和phrase一样也是一个协同CAT，现在这种在线协同的翻译软件越来越多了，<br>
在统一风格、提高质量方面确实挺好用的，只是核心功能不好用的话，其他再好也只能是花拳绣腿。<br>
smartcat我用得不多，所以以下使用感受可能既主观又片面。</p>
<ol>
<li><strong>无法搜索其他译员的TM</strong>。同一个文档的其他译员的译文，通过查找/替换功能已经看见了，但是搜索却搜不到，这还如何帮助译文风格尽早统一？协同CAT最重要的不就是及时同步吗？如果只能搜到自己的译文，那不就是单机版了，还叫什么协同？</li>
<li><strong>CAT匹配不行</strong>。不仅匹配速度慢，而且很多句段要8、90以上的匹配度才会出现。事实上很多参考不需要那么高的匹配度。</li>
<li><strong>无法搜索术语</strong>。CAT只会显示当前光标所在的句段中的术语，想搜一下其他术语做参考也没办法。</li>
<li><strong>搜索只能全字匹配</strong>。比如“镖车”要完整输入才有结果，输入一个“镖”就没有结果了，很影响参考效率。</li>
</ol>
<p>================</p>
<hr>
<h1 id="yicat4星">YiCat(4星)</h1>
<p>好像是国产的协同CAT，有些功能还挺好用的。<br>
不过我没有深度使用，当时做了一个简单的使用记录，也贴在这里。</p>
<br>
<br/>
<p><strong>新建项目</strong></p>
<ol>
<li>截至日期随便填，即使过期也可以继续导入文件翻译，也可以随时更改截止日。</li>
<li>锁定重复内容：勾选后对于同一个文件内重复内容只需翻译一句，其他句则自动填充。这个对于上下文语境联系不强的内容可以勾选，否则不建议勾线。</li>
<li>项目建成后翻译记忆库问自动建立，所以不是必须在新建时建立。</li>
<li>如果需要先建立，则术语库和记忆库都在语言资产里操作。</li>
<li>机器翻译每天有少量免费额度，超出后即收费。现阶段不建议开启，原因之一和第2点理由相同，其他就是机器翻译对于专业性强的仍然用处不大。</li>
<li>质量保证里面建议再勾选“成对标点符号丢失”。</li>
</ol>
<br>
<br/>
<p><strong>记忆库</strong></p>
<ol>
<li>支持导入tmx、sdltm和excel文档.</li>
<li>特别需要注意omegat的日中tmx文件不支持导入（会提示语言不合法），这是因为语言代码不一致。<br>
2.1    YiCAT的日文只有一种，代码=ja-JP。omegat的日文也只有一种，代码=JA。<br>
2.2    因此omegat的日中tmx需要将日文语言代码全部替换为ja-jp才能导入成功。</li>
<li>支持在线查看、搜索、逐条添加和记忆库重命名。</li>
<li>支持记忆库合并和导出。</li>
</ol>
<br>
<br/>
<p><strong>术语库</strong></p>
<ol>
<li>支持tbx、txt和excel文档。</li>
<li>支持在线查看、搜索、逐条添加和术语库重命名。</li>
<li>支持术语库导出，但不支持合并。</li>
<li>术语添加除了原文和译文外，还支持来源和备注。</li>
</ol>
<br>
<br/>
<p><strong>协同翻译</strong></p>
<ol>
<li>需配合trados一起使用，首先到tmxmall官网下载“cat插件”，选择trados对应的版本下载（参考地址： https://www.tmxmall.com/home/download?innertab=2）后安装（默认路径），安装后重启trados。</li>
<li>trados新建项目/项目设置/语言对/记忆库，点击使用并添加tmxmall的插件，输入tmxmall的帐号和apiKey（apikey在tmxmall官网个人中心处查看），输入后点击验证，验证通过后确定。</li>
<li>如果需要将翻译内容更新至个人云端记忆库，则勾选该插件最后一个选项“更新”。</li>
<li>打开文档后即可在记忆库窗口进行搜索，不过tmxmall没有译文搜索接口，所以只能按原文搜索。</li>
</ol>
<br>
<br/>
<p><strong>其他问题</strong></p>
<ol>
<li>不支持文档即时预览，对于word等需要参照原文排版才能决定是否合并和分割语句的文件，还是trados比较好。</li>
<li>不支持类似trados的记忆库片段匹配。</li>
<li>不支持记忆库按译文搜索，即使原文搜索也会进行分词搜索以至于搜索结果非常不精准。</li>
<li>不支持设置句段状态设置类似trados的锁定。</li>
<li>不支持原文更新，如果原文有修改只能删除后重新添加文件。</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
</feed>