<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2022-10-15T10:32:53.476Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[撒哈拉的故事-（散文集+三毛+旅行+生活）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/sa-ha-la-de-gu-shi-san-wen-ji-san-mao-lu-xing-sheng-huo/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/sa-ha-la-de-gu-shi-san-wen-ji-san-mao-lu-xing-sheng-huo/">
        </link>
        <updated>2022-10-15T10:31:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1665829891199.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>撒哈拉的故事-8</strong>-（1976）</p>
<blockquote>
<p>三毛作品中最膾炙人口的《撒哈拉的故事》﹐<br>
由１２篇精采動人的散文結合而成﹐<br>
其中＜沙漠中的飯店＞﹐<br>
是三毛適應荒涼單調的沙漠生活後﹐<br>
重新拾筆的第一篇文字﹐<br>
自此之後﹐三毛便寫出一系列以沙漠為背景的故事﹐<br>
風靡了全世界的中文讀者。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>小时候就听说三毛了，但那时都不知其性别，甚至以为《三毛流浪记》漫画是三毛创作的呢。<br>
后来才慢慢知道这是一位自由不羁，有着浪漫情怀，被众多人所喜爱的一位女作家。<br>
这么多年过去了，第一次看三毛女士的作品，就是这本《撒哈拉的故事》，<br>
给我留下了很深的印象，以后也会接着去看她更多的作品。</p>
<p>这本散文集我个人觉得最后一章要和前面的分开来看。<br>
虽然都是三毛女士的生活，但前面更偏向于生活之上的创作，是一个其实很苦却让读者很是憧憬的充满异域风情和乐趣的世界，<br>
而最后一章才是更贴近现实的生活，平静地描述了她内心最真实的感受。</p>
<p>在读前面那些章节的时候，虽然字里行间偶有流露出大沙漠令她生厌的情绪，<br>
但很快就被其欢快、好奇、有趣的文字所盖住，<br>
基本都是三毛女士自给自足、奇思妙想、助人为乐、东闯西逛、丰富多彩的异域生活。<br>
有时候，不由得让我想起了金庸作品下的一位古灵精怪，深受读者喜爱的女侠——黄蓉。<br>
明明大沙漠的条件异常艰苦，那里的人也大多不太友好，<br>
即便内心异于常人的丰富，但在基本的物质条件都不太容易得到满足的情况下，<br>
三毛女士是为何能过得那么充实有趣，如冒险家一般勇往直前地生活着呢？</p>
<p>我的疑惑在最后一章得到了解答。<br>
其实也很容易理解，我们普通人也常常这样，哪怕有过一段相对艰苦不太开心的日子，<br>
但当我们回首时，却往往没有了当时的难过、懊恼、忧伤，<br>
反倒能平静地去回忆当时的事情，并尽量有声有色地讲给他人听。<br>
所以最后一章让我看到了更加真实更加立体的三毛女士，<br>
让我更是佩服她对待生活的态度，敢想敢说，敢做敢当，生活的足迹足够广，足够深。<br>
甚至有一章神秘的内容，让我不禁在网上去查了查到底是真还是假——应该是真的，<br>
只是三毛女士在当时也不知道前因后果，所以描述起来神秘感十足，让人很是投入。</p>
<p>好了，就是这样。<br>
水平太低，写不出好的读后感，总之非常推荐一读。<br>
（读后感：2022-9-4）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[来玩游戏吧-（あそびあそばせ+TV动画+女生校园搞笑）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/lai-wan-you-xi-ba-asobiasobasetv-dong-hua-nu-sheng-xiao-yuan-gao-xiao/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/lai-wan-you-xi-ba-asobiasobasetv-dong-hua-nu-sheng-xiao-yuan-gao-xiao/">
        </link>
        <updated>2022-10-15T10:30:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1665829841437.jfif" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>来玩游戏吧-8</strong>-（2018-07-08）</p>
<blockquote>
<p>奥莉薇（长江里加 配音）是学校里新来的转校生，金发碧眼的她生得一副标准的外国人面孔，但实际上，无论是出生和成长都在日本境内的她，根本就一丁点英语都不会说。野村香纯（小原好美 配音）拥有着过人的智商，在几乎全部的学科上都是头筹的位置，但偏偏对英语这门科目不感冒，不只是不感冒，香纯的英语成绩只能用惨不忍睹来形容。奥莉薇的出现让香纯看到了希望，她打算拜托对方帮自己补习英语。<br>
　　本田华子（木野日菜 配音）看上去有些呆呆的，常常会做出一些傻事，但成绩却意外的不错，对现充生活充满了憧憬的她，却同奥莉薇和香纯一起，被拉入了游戏的世界之中。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>非常搞笑的女生校园动画，各种动作表情特别夸张，但这种画面上的张力体现了一种冲击感，确实是服务于笑点的。只要不是逻辑方面夸张到莫名其妙就行，比如那个《不会拿捏距离的阿波连同学》……</p>
<p>感觉其实没什么好说的，因为属于下饭剧、泡面番，没什么剧情，就是各种笑点接踵而来。<br>
上一次让我感觉这么好笑的以女生为主角的动画，好像还是《草莓棉花糖》吧。<br>
这部动画唯一让我觉得不太好的就是画面的用色有点太亮了，不管是人还是景，总觉得对比度不够。<br>
如果用色方面能像草莓棉花糖等其他作品一样更出色一点，那评分就更高了。<br>
总之，非常值得一看。<br>
（观后感：2022-8-6）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22-8-22-风湿看病遇庸医-火大]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/22-8-22-feng-shi-kan-bing-yu-yong-yi-huo-da/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/22-8-22-feng-shi-kan-bing-yu-yong-yi-huo-da/">
        </link>
        <updated>2022-08-22T02:04:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1661133964931.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
本来我是打算过一段时间检查完胃肠镜后，再写一篇关于今年身体各种毛病的总结。<br>
可是今天去风湿科看病，这个庸医实在是让我火大，真的是不吐不快！<br>
所以我先简单说一下这块的情况，其他的还是之后再说吧。</p>
<p>我最近1个月，身体多个关节陆续出现疼痛，多是手指关节，<br>
但走路时髋关节附近也会疼，某一天早上起来下地，右脚后跟也开始疼了。<br>
起初我没放心上，以为只是筋膜炎之类的，但是出现症状的关节越来越多了，<br>
我就网上查了一下，可能是风湿或则类风湿之类的（这里都先略过我的内心活动吧），<br>
我觉得不太妙，所以上周一就挂号去看病了。<br>
以前还是有多次在生活中听到风湿这个词，但没想到我们这里的中医院都没有这个科室，<br>
只有人民医院有风湿免疫科，而且只有1位主治医生，一周上2~3天班，<br>
我连多的一个选择都没有，所以只能挂这个庸医了。<br>
当时一去，都没听我把症状描述仔细，只听到我手指、髋关节、脚底疼，<br>
就让我查血酸、类风湿因子、强直性脊柱炎……<br>
有些检查需要送到成都去，所以报告要等几天。</p>
<p>而在间隔的这一周里，我几乎每天都会有新的部位出现疼痛，<br>
不光关节，连肌肉也开始酸疼了，比如脚底内侧和左后腰，<br>
但这些都有一个共同点，就是一般两三天后就开始好转，一周左右就恢复了，<br>
也没有红肿、按压痛、晨僵这些风湿典型症状。<br>
于是根据我新的症状，我又开始在网上查，主要是知乎（知乎真的是互联网的财富之一，真心话）。<br>
我主要还是围绕风湿和强直在查，因为其他的我也不知道，<br>
但是无意中看到有网友提到“回纹型风湿”，或则叫“反复性风湿”，<br>
算是最不危险的一种风湿病，症状是来得快去得快，不伤害关节，多在晚上突然出现症状，检查结果是阴性。<br>
我一看，这些描述绝大部分符合我现在的症状，我就怀疑我是不是也是这个。<br>
有了明确的病名，查起来就方便多了，甚至还看了一些医生在线给其他病人接诊的视频，<br>
其中就有明确诊断为回纹型风湿的案例，医生是60多岁的女医生（最后说明我为什么要提到医生的年龄）。</p>
<p>今天周一，那个庸医又上班了，我就早早挂了号。<br>
心里想的是如果庸医根据报告说没什么问题，也没提供其他可能性，<br>
那我就主动问一下会不会是回纹型风湿，看医生怎么说，最好她能给一点专业意见，<br>
哪怕我知道这个病不严重的话可以不吃药，只是要密切关注后续发展，但毕竟医生能直接给意见是最好的。<br>
结果庸医看了我的报告后，直接就说你这个没问题啊。<br>
（有少数病人就是阴性结果，但根据症状确实能确诊，不过我也不打算拿这个为难医生）</p>
<p>然后我就说我最近一周几乎每天都有新的关节和肌肉酸痛……<br>
可恶的庸医都不问我具体哪里痛，怎么痛，有没有红肿，是加重还是有减轻，直接就说没有问题。<br>
庸医此时说话语调突然拔高了，感觉有点不耐烦了，我就没再描述症状，直接问会不会是回纹型风湿？<br>
庸医又说“你没得风湿，你对到网上的症状……”怎么怎么的，语气又拔高了一些。<br>
靠！一下子把我给点火了！我又没有态度不好，我只是描述症状，问一下有没有可能性而已。<br>
我立刻且大声地说：“不是风湿，不是类风湿，不是强直，那有没有可能是回纹型反复性风湿？”<br>
结果庸医直接说你这个病我看不了，你网上都看了，然后把报告塞我手里。<br>
当时气得我拿起报告直接走人了。</p>
<p>后来我想难不成，就一个回纹型风湿就触及到你的知识盲点了吗？<br>
30多岁的女主治，还在2年前到华西风湿科进修一年，就一个回纹型风湿的病例都没遇见？<br>
患者全身十多处关节和肌肉疼痛，就因为检查结果是阴性的，就说他是正常的，<br>
那这个正常的范围也太宽泛了吧，不痛就正常，痛也TMD叫正常？<br>
难不成病人口中提出一种你没说出来的可能性，伤到了的权威，伤到了你的脸面？<br>
连一句诊断建议都没有，直接说我这里治不了，能力先不说，这算什么医德？</p>
<p>我最近一年可能把前半辈子没怎么跑医院的次数全部补回来了，看了太多的科室。<br>
我一般都是选副主任以上的医生，因为经验丰富一点，<br>
而且往往因为年纪大一些，态度上不会有太大问题，基本都愿意同患者多说两句，<br>
个别的态度还特别好，好到患者都觉得有点过于啰嗦了……<br>
但有些时候老医生没上班，只能临时挂一个主治的号，<br>
这些主治一般都是30来岁，可以说真的大多数态度都不行，今天这个庸医妥妥地拿了第一。<br>
只遇到一个口腔科的年轻女主治，态度很好，但就这一个……</p>
<p>你想想本来患者就是身体有病的人，甚至有一些可能有严重的病，心态都很脆弱，<br>
结果你一个医生先不说你治病的能力，你连救人的态度都没有，反而还伤口上撒盐。<br>
你们这种庸医难道就只想逞一时口快，嘴巴上过过瘾，<br>
都没想过万一患者心态已经很崩溃了，他会不会给你来上一刀？<br>
现在的医患冲突还少吗？医生老谴责病人，有没有想过你们之间的败类有多少？</p>
<p>我今年脱发明显加快，非常明显，和我担心受怕的心理有直接关系。<br>
如果我今天因为一个不治之症去看病，遇到庸医这样给我讲话，<br>
我想我应该还是会直接走人，因为性格决定我很难在公众场合做出出格的事，<br>
但也保不准，说不定下一次再这样，我和庸医就会登上新闻头条……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大时代-（港剧+股票+恩怨情仇+人性）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/da-shi-dai-gang-ju-gu-piao-en-yuan-qing-chou-ren-xing/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/da-shi-dai-gang-ju-gu-piao-en-yuan-qing-chou-ren-xing/">
        </link>
        <updated>2022-07-07T13:58:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1657202351527.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>大时代-7.5</strong>-（1992-10-05）</p>
<blockquote>
<p>当红股票经纪方进新（刘松仁）被相交数十年的朋友丁蟹（郑少秋）杀死后，所遗四子女得继室罗惠玲（蓝洁瑛）照顾长大成人，长子方展博（刘青云）在事业迷茫之际得其生前旧友叶天（罗乐林）教诲，决定继承父业。得悉当年被关进台湾监狱里的丁蟹已潜逃返港时，方展博立誓要为父报仇，终令其再入 监狱，却也因此得罪了其有庞大黑社会背景的儿子丁孝蟹（邵仲衡）、丁益蟹（陶大宇）等人，弄得一家人除他之外先后都死于这伙人之手。<br>
　　丁蟹获提早假释出狱进军股票界，不想事业竟一帆风顺，方展博在众人，尤其红颜知已阮梅（周慧敏）和龙纪文（郭蔼明）、好友陈滔滔（林保怡）的帮助下，欲借股票把丁蟹彻底打败.</p>
</blockquote>
<hr>
<p>小时候看过很多港剧，可以说是看着港剧长大的，但也错过了很多像《大时代》这样所谓的“经典”。<br>
30年过去了，现在仍然能不时听到有人盛赞这部港剧的声音，相关梗图更是层出不穷。<br>
所以，既然如此经典，而且还有郑少秋、刘青云、蓝洁瑛、周慧敏、郭蔼明等等巨星出演，那就开看吧。<br>
……<br>
结果，7.5分中的0.5分还是因这些演员给的，郑少秋演得确实很好，看得我咬牙切齿的。</p>
<p>对于这种所谓的“经典”“神作”，我就不再添砖加瓦了，网友已经将其捧上神坛了。<br>
只是我这个人比较奇怪，对任何一面倒的声音都抱有怀疑态度，<strong>全是赞美或全是批评，背后一定有猫腻</strong>。<br>
现在有各种网调投票，有时候我都觉得无法理解，怎么还有人是这种观点，还有人性吗？<br>
但这就是事实，不管是什么样的事，你做得再好，做得再差，总会有不同的声音，哪怕声音很微弱，但就是存在。<br>
所以，对于这种30年前的港剧，我想应该是没有水军了，都是网友自发的高评。<br>
那么为什么会出现这种几乎看不到也搜不到低评的声音呢，我能想到的大致有这3个原因：</p>
<ol>
<li>沉默的螺旋</li>
<li>小时候作品少，审美阈值还不够高，而且年纪小，就图一个看得爽</li>
<li>回忆的滤镜（就像我认为仙剑1是最美好的一样）</li>
</ol>
<hr>
<p>在说这部片子不好看的点之前，我再啰嗦一下剧里的正反派男主。</p>
<ol>
<li>丁蟹：郑少秋演的反派男主。在我没看这部片子之前，就发现网上有很多声音为丁蟹是好人还是坏人吵得不可开交。我自认自己比较客观，也尽量去看本质，所以我觉得丁蟹在前期是一个“极度自私的人”，后期则彻底成为了一个“坏人”。<strong>丁蟹这人就是强人所难+强词夺理+冲动易怒的综合体</strong>，将“我是为你好”展现到了极致，最终就是他自己“强运附体”，变成“灾星”降临他“关心”的人。后期他进入股市说的两句话，撕下了他伪善的面具，直接为他烙上了“坏人”“恶人”的标签，就是“天灾人祸才是赚大钱的时候”“买呀，还不趁火打劫”。</li>
<li>方展博：刘青云演的正面反派。这个角色和另一个角色“陈滔滔”比起来，假如说现实中有这样的两个人，那么我个人愿意来往的是后者。<strong>陈滔滔是本事非凡但可能难成伟业的人，方展博是偏执但有可能名垂千史的天才。前者是稳当+人情练达，后者是赌博+令人费解</strong>，事业上可以选后者，就像乔布斯和马斯克那样，但生活的话可能就是鸡飞狗跳了。</li>
</ol>
<hr>
<p>好了，接下来我就罗列一下我觉得这部剧不值高分的点（<strong>有剧透</strong>）：</p>
<ol>
<li>直接把结局放开头，但结局又不够让人解气，痛快的死太便宜他们了。</li>
<li>丁蟹究极好运附体也就算了，找人也是一找一个准，他有特异功能吗？能在大毒枭都完全找不到他的情况下，被他单枪匹马先给找上门来了。大毒枭的势力网就是一个花架子吗？丁蟹就是体力+脑力+运气的天选之子吗？可是剧情的发展来看也并不是啊。好多剧情只给个开头和结果，过程就略了，太没有说服力，看起来特别狗血。</li>
<li>展博学股票也是，师傅在上面写几串数字，然后给16字口诀，再问了几个交易员，结果他就悟了，打败了横行股票界几十年的大佬。后来又是冥思苦想一番，就能在电脑上看出能涨能跌的股票，成了股神。你要是武侠剧也就算了，本来那个就无法用科学来解释，但你是现代剧啊，也这么搞？真的是嘴炮+斗气，谁的声音大，谁的火气大，谁就更厉害？</li>
<li>丁蟹身中数枪，性命垂危，居然被他儿子带着坐艘小破船从台湾成功渡回香港，并奇迹般地被救活了！救活也就算了，而且从故事的时间线来推断，恐怕1个月都不到吧，竟然活蹦乱跳地又再次返回台湾，还间接害死了大毒枭的老婆。后来惠玲捅了丁蟹几刀，没捅死就算了，连开几枪是根本都没打中……最后丁蟹又活奔乱跳了。行吧，天选之子。</li>
<li>展播需要其女友及其女友老爸苦苦向大毒枭求情帮忙，才能让他免被另一个大流氓乱刀砍死的命运，这传递的价值观是不是有点不太对？最后还是另外一个女友，竟通过她和大毒枭都喜欢苏杭点心这个相同点，靠着亲手做的家乡甜点，打出感动牌让黑社会老大收她做干女儿，最终宁愿折寿都要帮展播了……</li>
<li>现实中已经有很多人空有才华却因时运不济而一生不得志，有很多人被厄运折磨得痛苦不堪，所以大家或多或少都有从电视剧中获得慰藉、信心、勇气的情况吧？结果这部电视剧仍然是<strong>运气打败运气，魔法打败魔法</strong>，现实中不得志，看个电视也郁闷不解气，唉……<br>
（观后感：22-7-7）</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[风骚律师-（美剧+律政+黑帮+黑白灰+人性）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/feng-sao-lu-shi-mei-ju-lu-zheng-hei-bang-hei-bai-hui-ren-xing/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/feng-sao-lu-shi-mei-ju-lu-zheng-hei-bang-hei-bai-hui-ren-xing/">
        </link>
        <updated>2022-06-26T13:03:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1656248744418.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>风骚律师-8.5</strong>-（2015-02-08）</p>
<blockquote>
<p>本剧为《绝命毒师》的前传，讲述律师Saul Goodman的故事。本剧采用非线性叙事。Saul Goodman初次登场时并不叫Saul Goodman，他的名字叫Jimmy McGill，当时只是一个小律师与调查员Mike在一起工作，过着养家糊口的日子。本剧将描述Jimmy转变为Saul Goodman的全过程。</p>
</blockquote>
<hr>
<p><strong>以上评分是前4季的综合评分</strong>。因为目前S6还未结束，所以等养肥了再看。</p>
<p>知道这个律师还是在《绝命毒师》里面，当时就对这个角色留下了印象。<br>
不仅是演员本身表现出来的魅力，也有该角色亦正亦邪的独特味道。<br>
《风骚律师》这部剧就是讲jimmy这个收发室的小角色是如何一步步成为《绝命毒师》里面的黑白两吃的大奸商saul的。</p>
<p>关于剧情我不想说太多，能让人一口气连看4季，委实精彩。<br>
有些人可能会说太平淡，节奏慢，没什么动作大场面，<br>
但毕竟是律师主线，黑帮支线，慢节奏也能让人目不转睛，不正是厉害之处吗？<br>
而且jimmy和他大哥chuck的扮演者，这两位的演技真的很精湛，非常棒。</p>
<p>我主要想说说jimmy这种人。<br>
很多观众包括我在内，都会不自主地把自己投射到主角身上，<br>
希望主角的三观契合自己的三观，或者超越自己，成为心中的一个目标。<br>
如果主角三观发生偏转，走入歧途，某些观众甚至会找各种理由为主角开脱。<br>
我觉得没必要如此执着，哪怕主角是个坏人，但并不代表编剧或则导演想传达负面的理念。<br>
主角选用什么样的人，只是剧本和拍摄的表现手法之一，我们应该看到故事的核心，看到其本质想表达什么。</p>
<p>有些观众说jimmy不是个坏人，甚至是个有血有肉，非常热心肠的人。<br>
我刚开始也以为jimmy只是一时误入歧途，以后肯定能走出来的，后来发现我天真了。<br>
就目前的剧情来看，从某种角度讲，jimmy是比里面的黑帮老大都还要让人敬而远之的“坏人”。</p>
<p><strong>通常我们所讲的坏人，是由外部利益带来的动机促使他去做出伤害他人利益的事。<br>
如果这个外部利益没有了，或则外部利益小于&lt;他的付出，他就不会做了。<br>
除非他是傻子，或则变成了好人=即使外部利益不足，但能获得内部心理满足。</strong><br>
而jimmy是什么样的人，我真的觉得他哥chuck是把他看准看透彻了。<br>
jimmy看似是个有恻隐之心，行坑蒙拐骗之事有时还有点挣扎还有点后悔的人，<br>
但其实这种人才是最可怕，在生活中最不想与之有任何接触的人。<br>
因为jimmy这种人不是由外部驱动，而是由内部驱动的，天生的“坏人”。</p>
<p>jimmy不是像黑帮这种一眼看穿的坏人，一拳要你跪，一枪要你命的恶人，<br>
因为他内心是真的抵触这种肉眼可见的直接的疼痛伤害，<br>
他选择的是钝刀子割肉、温水煮青蛙、无声无影的慢性伤害致死。<br>
而最可怕的在于伤害或则害死某人后，他虽然会看似痛苦看似后悔，<br>
但过不了多久，他就会满血复活，再次做出那些事情，且一次比一次严重，直至万劫不复。<br>
<strong>jimmy有点像那种愉悦犯，让他满足的不是外部利益，而是内部的激素分泌带来的刺激。</strong><br>
对于这种以内部情感为动机的人，你就很难通过外部利益去改变他。<br>
一旦他盯上你了，就算最后没要了你的命，可能都会让你生不如死，就像一个恶邻居。</p>
<p>以上就是我个人对jimmy的看法。<br>
虽然jimmy看似有人性，不管周遭人遇到什么问题似乎都能帮着掰扯两句，<br>
虽然chuck看似伪君子，表面一套背后一套，似乎是个两面三刀的人。<br>
但chuck就像生活中的你我他一样，都有在背后唾骂的人，<br>
都有表面堆着笑脸，实则想给对方扎个小人，千针万咒的对象，<br>
但这种对象绝非遍布我们的人际关系网，否则社会不知成什么样子了。<br>
如果你刚好就是chuck表露出伪君子那一面的对象，当然你看到的就是他的全部，<br>
否则chuck这种人在生活中的某些方面是可以向他去寻求帮助的。<br>
而jimmy这种人，看似相处融洽，有说有笑，但有天你怎么挂的可能都不知道……<br>
（<strong>他设计陷害孤寡老人那出戏，真的让我很愤怒</strong>）<br>
（观后感：22-6-26）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[实习生-（电影+职场关系）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shi-xi-sheng-dian-ying-zhi-chang-guan-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shi-xi-sheng-dian-ying-zhi-chang-guan-xi/">
        </link>
        <updated>2022-06-20T08:01:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1655712096385.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>实习生-7</strong>-（2015.9.25）</p>
<blockquote>
<p>女主角是一位年轻的女性，作为创始人管理着一家很大的互联网公司。男主角是一位年老的男性，作为女主的第一位实习生在公司上班。女主起初很不习惯有人跟着他，特别是老年人，在几天相处之后，甚至让相关负责人将男主调走。然而男主非凡的洞察力，极强的亲和力，高度的责任心，让作为公司创始人的女主事后愿意给男主道歉并重新让其回来共事。之后的相处让女主再三感动，也愈发明白无法离开眼前这位白发苍苍的老朋友了……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>此片中规中矩，很平淡的生活片，但往往就是这样贴近生活的平淡，让人能感受到平静的幸福，不由自主地脸上都会露出微笑，很喜欢这样的感觉。</p>
<p>按理说，如此中规中矩的片，虽然我会记录下来推荐给大家，但不会花费时间去写一个简短的影评。之所以还是写了几句，是因为片中的几个很短的场景触动了我的内心，引起了我的共鸣。男主由于年龄的缘故，积累了很多的经验，且为人亲和，在公司里被很多人需要，大家彼此都感到温暖开心。虽然我也很喜欢这样的感觉，但稍微想了一下之后，其实发现这样温暖的情况始终是少数，很多时候人越多时间越长，引起的矛盾、烦恼、不开心是更多的，随之而来的就是大多数人际间的关系慢慢变味，变淡、最终陌路。</p>
<p>所以最终让我想到的还是如何去平衡与人的相处，是想不断地接触更多人，还是将圈子限定在一个范围内。不应为了眼前的一些好处而不作过多思考就一头扎进去，也许等醒悟后已经无法从泥沼中挣脱出来了。总的来说，需要每个人自己去定位好自己的人生幸福。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[云中行走-（观后感+人生理想+艺术的追求）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/yun-zhong-xing-zou-guan-hou-gan-ren-sheng-li-xiang-yi-zhu-de-zhui-qiu-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/yun-zhong-xing-zou-guan-hou-gan-ren-sheng-li-xiang-yi-zhu-de-zhui-qiu-md/">
        </link>
        <updated>2022-06-20T07:53:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1655711750746.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>云中行走-8</strong>-（2015.9.30）</p>
<blockquote>
<p>从小就拥有杂技表演天赋的菲利普·帕特（约瑟夫·高登-莱维特 Joseph Gordon-Levitt 饰）在街头卖艺时，邂逅美丽的街头音乐女孩安妮（夏洛特·莱本 Charlotte Le Bon 饰）。偶然的机会，菲利普得知纽约世贸双子大厦即将竣工。从此，菲利普就萌生了在这两座摩天大厦间走钢索的的想法。然而这疯狂的“艺术犯罪”却遭到了一系列的质疑和误解，但这并没有击垮菲利普的坚定信念，他深入调查缜密部署，先后得到走钢丝经验丰富的鲁迪爸爸（本·金斯利 Ben Kingsley 饰）的执导，以及让-路易（克雷蒙·史鲍尼 Clement Sibony 饰）和杰夫（塞萨·多姆波伊 César Domboy 饰）等人的帮助。在110层412米的云中，菲利普开始了他的钢丝行走。<br>
　　本片根据法国杂技艺术家菲利普·帕特的个人自传改编，翻拍自2009年奥斯卡最佳纪录长片《走钢丝的人》，真实还原了1974年8月7日的惊世壮举。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>无法想象这是一个真实的故事——在世贸中心双塔之间无安全绳的情况下成功行走钢索。虽然片子本身也不错，特别是当舞台转移至双塔顶峰后，紧张感陡增，整个人都投入进去了，但让我对此片留下印象的主要原因却是主人公的思想，或者说人生态度。</p>
<p>听到主人公要在世贸之巅无安全绳走钢索的想法后，老师说他疯了，女友感到费解，挚友也说他不正常，但主人公没有丝毫放弃的念头，仍不断地为之努力并一一说服了老师、女友、挚友帮助他实现了这个若不成功则将失去生命的愿望。虽然主人公自己也知道不成功带来的灾难性后果，这是没机会后悔，没机会重来的后果，但他仍然想去做且次次为之激动不已。</p>
<p>他没有因为别人说他是异类，是社会的逆流，甚至是不惜为己而触犯法律的异端就否定自己的人生，也许连怀疑的念头也没有萌生过吧。能如此清楚自己人生的幸福，能如此早早地发现自己人生的定位并为之冒着生命危险都愿意坚持下去，这是何等的幸运！当然在获取自己人生幸福的过程中，主人公多少有一些将自己的意愿加在别人身上的情况（对方最终其实都还是接受了），但人本难逃自私，这是人性，不过也不能时时将此当做追求自身幸福的借口，能意识到的话还是要把握好度才行。</p>
<p>文字的表现力有限，何况是我这样毫无文采之人，所以自己若没有类似的思考的话，是难以有共鸣的，也难以对此片的故事和视觉表现力之外的东西留下印象吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[真田丸-（日剧+战国历史+英雄沉浮）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/zhen-tian-wan-ri-ju-zhan-guo-li-shi-ying-xiong-chen-fu/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/zhen-tian-wan-ri-ju-zhan-guo-li-shi-ying-xiong-chen-fu/">
        </link>
        <updated>2022-06-08T06:29:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654669762614.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>真田丸-8</strong>-（2016-01-10）</p>
<blockquote>
<p>16世纪末，日本正处于战国时代的白热化时期。魔王织田信长（吉田钢太郎 饰）集结大军，朝向早已失去甲斐之虎的武田领地袭来。武田家昔日的风光不再，而今则被织田信长、上杉景胜（远藤宪一 饰）、北条氏政（高岛政伸 饰）、德川家康（内野圣阳 饰）这几大豪强团团包围，灭亡在即。覆巢之下安有完卵，依附于武田家的真田昌幸（草刈正雄 饰）为了保护真田家，于是运用变化多端的计谋纵横捭阖，翻云覆雨，巧妙周旋于各路英雄之间。在此多事之秋，昌幸的两个儿子源三郎（大泉洋 饰）和源次郎（堺雅人 饰）见证并参与了时局动荡的各个重要事件。 特别是源次郎，他在父兄的磨练下迅速成长。而在不久后的将来，他还将以“真田幸村”这个名字在战国末年的战场上留下浓重的一笔……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>最早听说“真田幸村”这个名字，还是在大蛇无双里，只知道他和赵云一样，是各自所处时代的英雄人物。<br>
这次看了这部日剧，不是因为突然想了解这位英雄，只是因为想了解一下武士的语言，或许对我的日语有点帮助。<br>
然后找了一圈，恰好有以真田幸村为主角的大河剧，而且是堺雅人主演，立马就下来看了。</p>
<p>刚开始真的看不下去，就觉得制作组怎么经费这么紧张吗，而且这个疑惑一直贯穿到剧终……<br>
后来支撑我看到结尾，甚至还给出了8分这样不错分数的原因，完全是剧本+堺雅人。<br>
因为战争场面这个……真的是……就像在看情景剧似的，各种巷战，各种械斗，<br>
如果隐去任何背景信息的话，我会强烈地认为这是几个村子间的争斗……<br>
还不如像最后几集，就用简单的动画来展示战场军情，然后加强剧本的感染力，我觉得还好一点。</p>
<p>然后历史方面，其实我对日本战国时代并不了解，也不知道这部剧对历史的还原度如何，<br>
但结合自己的感觉和网友们的说法，应该不太尊重正史，而是对某些边角料加重了笔墨，毕竟为了戏剧效果。<br>
不过这方面其实改得还可以，如果不把它当成历史剧看的话，或许打分还能更高一些，<br>
因为在堺雅人演技的加持下，确实表现出了英雄早逝，令人扼腕长叹的唏嘘之情。</p>
<p>其实最后一集我是隔了好一段时间才看的，因为知道真田幸村是一位悲剧英雄，不可能翻盘的，<br>
但当时看到快要结束时的我的心情，很不愿意面对这样的结果。<br>
不管对历史的还原度如何，至少从剧本描写来看，真田若非忠诚之至，若非有杀父之仇，不可能战死沙场。<br>
唉，天妒英才，可惜……<br>
（观后感：22-6-8）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们仨-（读后感+杨绛+家庭变迁+人生回忆）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/wo-men-sa-shu-ping-yang-jiang-jia-ting-bian-qian-ren-sheng-hui-yi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/wo-men-sa-shu-ping-yang-jiang-jia-ting-bian-qian-ren-sheng-hui-yi/">
        </link>
        <updated>2022-06-05T09:08:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654420223246.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>我们仨-8</strong>-2003-7</p>
<blockquote>
<p>《我们仨》是钱钟书夫人杨绛撰写的家庭生活回忆录。1998年，钱钟书逝世，而他和杨绛唯一的女儿钱瑗已于此前（1997年）先他们而去。在人生的伴侣离去四年后，杨绛在92岁高龄的时候用心记述了他们这个特殊家庭63年的风风雨雨、点点滴滴，结成回忆录《我们仨》。<br>
这本书分为两部分。第一部分中，作者以其一贯的慧心、独特的笔法，用梦境的形式讲述了最后几年中一家三口相依为命的情感体验。第二部分，以平实感人的文字记录了自1935年伉俪二人赴英国留学并在牛津喜得爱女，直至1998年丈夫逝世，63年间这个家庭鲜为人知的坎坷历程。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>因为听说过《围城》这部著作而知道了钱钟书先生的大名，但并未看过任何他的作品。<br>
也是隔了很久，才知道他的夫人，杨绛先生也是知名的作家、翻译家，<br>
同样，在看这部《我们仨》之前，我对他们没有任何一点了解。<br>
我已经忘记了为什么会往kindle里传这部书，但读完后觉得很庆幸，<br>
庆幸自己能透过此书，多多少少了解到了这对伉俪跌宕起伏、美好感动的人生故事，<br>
也感受到了杨绛女士在面对先生和女儿即将离去时的悲痛和坚强，<br>
感受到了她在家人相继离去后深深的孤独，以及对家人无以复加的追忆和思念。</p>
<p>杨绛女士在书中写到钱钟书先生因某些事而被困船上，她和她女儿每天都要走过河边硌脚的路去看望钱钟书先生。<br>
刚开始还有女儿的搀扶，可后来女儿也因病住院，<br>
只剩杨绛女士一人来回小心翼翼地走着，而此时杨绛女士已经80多高龄了。<br>
看到这里的时候我心里特别的难受，因为我预感她女儿可能很快就会离开她了……<br>
确实，杨绛女士在后面便通过梦境记录了女儿住院的情况，<br>
如刀割般的文字里感受到了她对女儿深深的担心、关爱、悲痛、不舍，当时看得我都眼泪打转……</p>
<p>仅仅是女儿离去便已肝肠寸断，没想到第二年钱钟书先生也走了……<br>
想想若是自己的家人也这样相继离自己而去，不知道会悲痛到何等地步，<br>
而杨绛女士还要将这一幕幕清晰地写出来，且因为出版可能还会多次校对修改，<br>
一次又一次地扫过那揪心的文字，一遍又一遍地唤起那撕心裂肺的痛……难受。</p>
<p>特别佩服杨绛女士的坚强和对生活的积极态度，<br>
虽然知道她也在几年前下了人生这趟列车，和家人团圆去了，<br>
但她在此书里鲜活的文字，想必会对很多人都带去各种各样的感悟，给予或大或小的力量吧！<br>
谢谢杨绛先生，您，走好！<br>
（读后感：22-6-5）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超级银河战士-（银河恶魔城+横版动作+大地图探索）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/chao-ji-yin-he-zhan-shi-yin-he-e-mo-cheng-heng-ban-dong-zuo-da-di-tu-tan-suo/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/chao-ji-yin-he-zhan-shi-yin-he-e-mo-cheng-heng-ban-dong-zuo-da-di-tu-tan-suo/">
        </link>
        <updated>2022-06-03T07:24:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654241071939.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>超级银河战士-现在7.5-过去9</strong>-（1994-3-19）</p>
<blockquote>
<p>1994年3月19日，任系动作代表《超级银河战士》发售。 [1]  包括导演坂本贺勇在内的15人团队联合任天堂第一开发部以及Intelligent Systems，由横井军平领头制作了这款作品。《超级银河战士》为动作类游戏树立了新典范。1994年发售的这款游戏长时间停留在各媒体的史上最佳100款游戏前列，被视为SNES（美版SFC）上最好的游戏。 [2]<br>
凭借SFC硬件进步，《超级银河战士》为metroidvania类游戏奠定了基础：优秀的战斗系统、自由合理搭配的技能、开放性地图、间隔房间式存档点，这些元素依旧流行于最新游戏中。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>我最早接触恶魔城是在初中，第一款是《白夜协奏曲》，当时就给我留下了很深的印象。<br>
后来陆续通关了GBA和NDS上的3作，其他平台的也稍微玩了一些。<br>
然而作为这种类型始祖的银河城，却一直没找到机会去体验……</p>
<p>前段时间无意间在eshop里发现银河城最新作竟然有试玩版，便立刻下来玩了玩。<br>
果不其然，真的很不错，除了熟悉的大地图和自由探索系统外，<br>
还有一点让我印象深刻，就是动作极为流畅，不禁让我想到了德芙的广告语，纵享丝滑……<br>
然而完整版太贵了，我不想花几百块却只能体验十来个小时的流程，就没有买。<br>
后来我没事在电脑上看自己保留的模拟器游戏有哪些，竟然发现SFC有《超级银河战士》！<br>
话不多说，开整！<br>
然而……实际体验却让我觉得很不对味，所以打出了肯定会让很多铁粉狂怒的低分。</p>
<p>作为任天堂本家的知名动作游戏系列，最新作也确实出类拔萃，所以优点什么的我就不说了。<br>
其实如果小时候能玩到这款游戏，我毫不犹豫会打上9分。有点像“没有游戏的时代，只有时代的游戏”吧……<br>
很多游戏，过了那个年代，过了那个环境，就没有那个味道了。<br>
那么我就直接说说我为什么会打低分的原因吧。<br>
总的来说就两点=<strong>蹩脚恶心又玄学的操作+非常不够完善的地图系统</strong>。<br>
其实这两点评价都很主观，因为在当时来看的话，可能完全不觉得，<br>
因为或许是受限于SFC硬件技能的影响吧，而且那地图系统已经是优化过后的了。<br>
所以只有现在体验过很多游戏的玩家，口味已经被养刁的玩家，或许才会有这样的感觉吧。<br>
那么具体来说，哪些方面让我觉得糟糕呢，如下：</p>
<hr>
<ol>
<li>大地图上的出入口是被线条封死的，看地图根本看不出来应该怎么走。要么凭牛逼的记忆，要么只有走到那里才知道是墙壁还是门……真的晕死……这一点确实比后期恶魔城的地图差太远。</li>
<li>大地图没有传送点。第1点导致经常迷路，结果还没有传送点，从头到尾都是坐11路……估计我有一半时间都在当无头苍蝇到处乱转……</li>
<li>斜上攻击是R键，斜下攻击是L键。这个操作真的超级别扭，每次我要用到斜上攻击的时候，比如我现在面向右侧，R键就是右斜上，很自然地我就会想到L键就是左斜上，但实际情况L键位是右斜下，感觉好反人类啊。虽然SFC手柄没有摇杆，但是方向键的左右和上一起按，不就可以斜上攻击吗？为什么还要单独用RL键啊？而且这样一来RL键就可以用于切换导弹那些副武器，也解决了用select键切换导弹的蹩脚操作。</li>
<li>最恶心的操作来了，明明1个二段跳就能解决很多问题，硬是给你整出了4种跳跃能力=高跳+冲刺超高跳+蹬墙跳+旋转多段跳，结果我仍然觉得很多场景下还没1个二段跳实用。我说一下后面3种跳跃有多坑爹，尤其是最后一种。<br>
<strong>4.1.</strong>    冲刺超高跳需要加速助跑很长的距离（少数地形才有这种条件）并出现残影后按下，此时角 色开始闪光，这时再按上或斜上就能超高跳并冲破某些阻碍。<br>
<strong>4.2.</strong>    我刚进入游戏后就尝试了有没有蹬墙跳，因为最新作的《生存恐惧》里面有。试了几次后发现无法蹬墙跳，我想应该是没有的，就继续玩下去了。后来在中期的时候吧，有个地方有3只小怪，它们就在那个地方来回蹬墙跳，我都惊了，原来有蹬墙跳的吗？那我怎么没按出来？在这个地方试了好久也没成功。后来我网上看了一下攻略，发现坑爹的操作来了……跳到墙壁上的时候，需要先反向按住方向键，然后再按跳，如果同时按就无法成功……我真的无语了……<br>
<strong>4.3.</strong>    最后的旋转多段跳，这个我到现在都没搞明白其操作原理。因为游戏里没有二段跳，而拿到能力的时候又没有任何说明，所以当时我还纳闷这个在空中旋转的跳跃是干嘛用的。我最初发现旋转时有一定滞空时间，我以为这样可以在空中借助这短暂的滞空向前跳的更远，后来发现不是这样用的。因无这个能力是在打过BOSS后的房间里拿到的，地形上看必须原路才能返回，而BOSS的房间的出口很高，地形限制又无法冲刺超高跳+蹬墙跳，所以只能是类似二段跳的能力了吧。因此我试着在空中继续按跳，发现还真的又跳了一下，就这样我成功走出了房间。然而这个能里的坑爹之处远没有结束……后来又有一个地方必须多段跳了，我试了很多种操作都无法成功，包括但不限于=起跳到最高点立刻按跳，失败；起跳后迅速按2次跳，失败；起跳回落到较低点起跳，失败……后来终于发现在从最高点稍稍回落后再按跳，就可以再次旋转跳跃，然后反复。但是你以为这样就真的成功了吗？并不是……因为在后面一个下方区域是水域的开阔场景（此时我已经拿到了重力服），再按上述方法就不成功了，准确的说是有些地方成功，有些地方不成功。如果是偶尔一两次，我还能认为是自己操作失误。但是在某些场景连续十多次都无法成功，有些场景有可以连续多段跳20次都能成功，这个想必不是我的操作有问题了，而是这个跳真的太坑爹了……</li>
</ol>
<hr>
<p>就是这些了。<br>
虽然网上那些达人完全不存在这些阻碍，人家是玩出了花，比我玩现在的动作游戏还流畅，<br>
但毕竟大多数还是普通玩家，想必或多或少都会有这方面的问题吧。<br>
（点评：22-6-3）</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>