<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://localhost:4000</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2024-10-25T09:29:04.390Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://localhost:4000"/>
    <link rel="self" href="http://localhost:4000/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>http://localhost:4000/images/avatar.png</logo>
    <icon>http://localhost:4000/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[其他置顶帖]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/qi-ta-zhi-ding-tie/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/qi-ta-zhi-ding-tie/">
        </link>
        <updated>2024-10-23T07:51:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我是谁"><a href="https://yuureig.github.io/post/about/">我是谁</a></h1>
<hr>
<h1 id="一句话点评动画"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dong-hua/">一句话点评动画</a></h1>
<p>（目前更新到第22部：爱、死亡和机器人）</p>
<h1 id="一句话点评电影"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dian-ying/">一句话点评电影</a></h1>
<p>（目前更新到第112部：致命ID）</p>
<h1 id="一句话点评电视剧"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dian-shi-ju/">一句话点评电视剧</a></h1>
<p>（目前更新到第19部：弥留之国的爱丽丝）</p>
<hr>
<h1 id="三体"><a href="https://yuureig.github.io/post/san-ti-ke-huan-xiao-shuo-wen-ming-chong-tu-ren-lei-yan-xu-hong-wei-zhuang-kuo-fa-ren-shen-sheng-tian-ma-xing-kong-shu-ji/">三体</a></h1>
<p>（强烈推荐。目前是我唯二给了9.5分的的作品，有时间建议看原著）</p>
<hr>
<h1 id="主观排雷"><a href="https://yuureig.github.io/post/zhu-guan-pai-lei/">主观排雷</a></h1>
<p>（纯主观排雷。目前更新到第11部：羊毛战记）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[主观排雷]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/zhu-guan-pai-lei/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/zhu-guan-pai-lei/">
        </link>
        <updated>2024-10-23T07:39:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><a href="#%E5%89%A7%E9%9B%86%E6%8E%92%E9%9B%B7">剧集排雷</a>
<ul>
<li><a href="#1-%E7%BE%8A%E6%AF%9B%E6%88%98%E8%AE%B06">1 羊毛战记（6）</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%8E%92%E9%9B%B7">游戏排雷</a>
<ul>
<li><a href="#3-%E8%8D%86%E6%A3%98-%E7%BE%A4%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E7%8E%8B4">3 荆棘 群山之王（4）</a></li>
<li><a href="#2-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%AC%A1%E7%94%9F%E6%97%A57">2 第三次生日（7）</a></li>
<li><a href="#1-%E8%89%BE%E8%BF%AA%E8%8A%AC%E5%A5%87%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BF%866">1 艾迪芬奇的记忆（6）</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E5%8A%A8%E7%94%BB%E6%8E%92%E9%9B%B7">动画排雷</a>
<ul>
<li><a href="#7-%E6%9D%80%E6%89%8B%E7%8C%B45">7 杀手猴（5）</a></li>
<li><a href="#6-%E8%93%9D%E7%9C%BC%E6%AD%A6%E5%A3%AB6">6 蓝眼武士（6）</a></li>
<li><a href="#5-%E8%BE%BE%E5%B0%94%E6%96%87%E6%B8%B8%E6%88%8F5">5 达尔文游戏（5）</a></li>
<li><a href="#4-%E7%8E%8B%E8%80%85%E5%A4%A9%E4%B8%8B5">4 王者天下（5）</a></li>
<li><a href="#3-%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9F%B3%E4%B9%8B%E9%97%A87">3 命运石之门（7）</a></li>
<li><a href="#2-%E6%AD%A4%E6%97%B6%E6%AD%A4%E5%88%BB%E7%9A%84%E6%88%917">2 此时此刻的我（7）</a></li>
<li><a href="#1-%E9%AC%BC%E7%81%AD%E4%B9%8B%E5%88%836">1 鬼灭之刃（6）</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h1 id="剧集排雷">剧集排雷</h1>
<p>·</p>
<h2 id="1-羊毛战记6">1 羊毛战记（6）</h2>
<p>这片值得吐槽的地方太多了，比如这个译名，让人以为是围绕羊毛展开的贸易战，<br>
结果完全不是这样的剧情，与羊毛相关的东西可能就出现过几个镜头。<br>
好了，我真正想说的是这部片是迄今为止我看过的最为与众不同的影片，<br>
<strong>这个与众不同不是褒义，因为它不是故事本身有多么独出心裁，<br>
而是制片方在通过故事、影片这个载体来挑战观众的智商，或则说就是忽悠观众吧</strong>。<br>
看完整片后让我感觉制片方有非常明显的故弄玄虚、装神弄鬼之嫌，让我觉得恶心。<br>
以下就是我在观看过程中觉得很费解的点，严重涉及剧透，且评论非常主观。</p>
<ul>
<li><strong>停电前有一瞬间餐厅大屏幕上显示了蓝天白云，只有那么一瞬间……就冲这一点，我就觉得这个设计不是为故事本身服务，而是作者在与观众进行智力较量，作者想故意诱导观众进行错误的联想。真的好恶心……（后来豆瓣上发现，这个设计不是作者的设计，而是制片方的设计，卧槽，原来恶心的人是制片方）</strong></li>
<li>为什么要请求罪人在临死前擦镜头？难道没有任何科技可以加装镜头雨刷，或定期给镜头冲水？难道连雨水都没有了？而且既然能到筒仓外，那么全副武装，冲出去后擦完镜头马上回来，估计几秒就完事了。就这样一个目的，一万个人里面难道找不出一个勇士？这个设定逻辑，我觉得就很牵强……</li>
<li>统治者搞的蓝天白云的滤镜，目的难道是为了处理异己分子？他们知道必定有少数人想了解真相，那就给他们一个自以为的“真相”，结果出去就挂了，这样一来刺头、反骨就没了，里面的小绵羊就更加害怕而顺从了，统治者那是高兴得拍断大腿……可为什么要用这样一种复杂且可能导致底层革命的方式呢？静悄悄地让叛逆分子消失，否则给个莫须有的罪名也行啊，统治者那么多人，那么高科技的设备，方法应该很多才对。</li>
<li>女主出去后说了一句“屏幕显示是谎言”。如果意识到头戴显示器的画面是假的，那么此时本能的反应要么立刻脱下头盔，要么立刻蹲下以瞎子摸象的方式保证前行的安全。女主没有脱下头盔，可能是她意识到统治者所言非虚，外界空气确实有毒。但她也没有蹲下，她就不怕万一前面是个悬崖呢？</li>
<li>出门前的喷雾，目前来看是喷的毒雾，目的是统治者希望清洁者尽快在市民的视野中死亡，好让市民加深外面有毒的认知。但毒雾这一点是统治者才知道的，那对于在喷雾现场的那些人，对市民来说，他们会如何理解这个喷雾？清洁？筒仓内又没有毒，清洁有什么意义呢？</li>
<li>在女主出去之前，她认为外界是蓝天白云，是无毒的，但前警长和警长老婆还是死了。那么首先应该会联想到防护服有问题，可是前警长在摘下头盔后还是死了。这倒不能说防护服就一定没问题，因为可能是中毒已深，没救了。那么在认为外界是无毒的这个前提下，为了尽可能保证自己出去不会死，女主不穿防护服才应该是最安全的……结果她还是穿了……</li>
<li>防护服的腕部用胶带进行密封的设计我觉得有问题……正常来讲，既然头盔都是通过卡扣之类的设计和衣服相连，保证密封性，那么为什么手部不能通过卡扣连接，非得用胶带来保证密封性？难道就是为了方便统治者通过劣质胶带带来杀人吗？市民们又不知道统治者的计划，他们不会觉得很奇怪吗？为什么不全身上下都使用卡扣保证密封性？</li>
</ul>
<p><strong>如果想体验扑朔迷离的悬疑感，此片可以一看。<br>
但如果是想体验一部好片，不想被制片方当猴耍，那还是远离此片吧</strong>。<br>
（记录：24-5-30）</p>
<hr>
<hr>
<hr>
<h1 id="游戏排雷">游戏排雷</h1>
<p>·</p>
<h2 id="3-荆棘-群山之王4">3 荆棘 群山之王（4）</h2>
<ul>
<li>不能再多了……网上连评测都很少，但仍有大部分声音说这是一款黑暗童话风的独立佳作，甚至是神作……不是我鄙视这样的声音，我感觉给予好评的大多都是轻度玩家。我个人觉得这游戏是一朵鲜花插在了牛屎上。鲜花是画面风格（整体风格较为舒服），尤其是部分演出效果，牛屎则是游戏性、操作性、剧情。</li>
<li>动作很生硬，跑图非常慢，环境素材复用率很高，谜题也是重复又乏味，各段剧情之间基本毫无联系，就像单元剧一样，寥寥无几的战斗也是冗长重复……既然剧情没什么关联，不如直接砍掉剧情做成清版类游戏算了，或许还能把动作系统给弥补一下。游戏性真的太差，剧情又讲不好，就靠画面和音乐这种外包装吸引人……</li>
<li>瘟疫村出现严重bug。从教堂跳下去后，进入一个院子，其中一堵墙有一个缺口，看环境只能从这里出去，看网友的视频也是走这里，但是我却跳不过去，相当于有个空气墙。但是我却能从旁边的墙壁穿墙过去，只是无法触发后续剧情，等于就卡在这里了。于是我想退回到标题画面，再从复活点开始，试试看这样能否恢复正常，结果不仅没成功，还发现了游戏的硬伤，导致我立刻卸载了游戏。</li>
<li>退到标题画面后发现可以选择章节，最新一章就是目前进度所在瘟疫村，于是我就点进去看看是从哪开始。没想到是从这一章开头开始，但我的进度几乎是这一章最后的位置，于是我再一次退到标题画面，这时候严重问题出现了：这游戏的存档永远是离角色当前位置最近的复活点。由于我刚才选择了瘟疫村，存档自动被覆盖为瘟疫村最开始的复活点，我本来瘟疫村都快打完了，就这样被覆盖了……我估计开发者是想参考inside那样，允许玩家选择之前的章节收集物品，但inside是可以直接选择复活点，前后进度不会差太远。而这个游戏只能选择章节，并从章节的第一个复活点开始，这等于让玩家重打很多不必要的内容。天呐，第一次遇见这种游戏……</li>
<li>虽然这游戏流程不长，但优点不多，缺点一大堆，要不是画面，我绝对不会被骗进来，我都是耐着性子准备通关看看这游戏的剧情能不能有个峰回路转。结果给我来这样一出，唉，卸载算了……</li>
<li>另外，<strong>这游戏有轻中度jump scare</strong>。一句话总结：<strong>拥有漂亮皮囊的行走模拟器</strong>。</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="2-第三次生日7">2 第三次生日（7）</h2>
<p>没玩过寄生前夜。单纯讲系统其实还可以，也有刷刷刷的要素，增加了一定的耐玩性。<br>
不过难度太大，而且个人觉得不是大在AI，纯粹是数值上，这样就没什么研究的兴致了。<br>
鉴于一些成就和武器装备系统打算二周目再刷一下，可是在看完结局后完全没有了兴趣。<br>
要是我还是一个精力旺盛的小年轻，可能会花时间去把时间脉络理清楚，<br>
但不管怎样，几个小时的流程剧情还是显得单薄，<br>
所以不管别人分析其剧本再好再有逻辑性，我个人欣赏不来，也不想再浪费时间。</p>
<hr>
<h2 id="1-艾迪芬奇的记忆6">1 艾迪芬奇的记忆（6）</h2>
<p>真的不能再多了。<br>
知乎上有一个问题，下面80多个回答（20-11-11），只有5个回答是站在神作对立面的，<br>
其余<strong>全是拍手称赞，赞不绝口，恨不得捧在手心含在嘴里，<br>
给我一种喘不过气的压抑感，这和鬼灭之刃几乎是同一种情况</strong>。</p>
<p>这个游戏只有短短的2个多小时，但长度不是决定优劣的因素，<br>
只不过这是花钱买的，难免更觉得花了冤枉钱。<br>
也许还因为自己早已是30多的老腊肉了，看过很多神作和烂作，所以这款游戏根本无法触动我的心弦。<br>
怎么说呢，整个流程中大部分场景没有bgm，<br>
画面很灰暗很灰暗，加上探寻的又是家族每个成员的死因，<br>
所以很自然地会有种在未知环境中冒险的心情，期望能给出一些让人肾上腺素飙升的惊奇要素，<br>
或展现出很平凡却又能引人深度思考的现实要素，然而最终结果在我看来是什么都没有……</p>
<p><strong>故弄玄虚的氛围，神叨叨的表现手法</strong>，结果未有任何奇幻要素，就是一个平凡世界。<br>
然而，平凡世界的这个大家族的成员却又因各种意外、离奇、现实等原因而逐一死亡。<br>
如果没有奇幻要素引人入胜，那么这跨越百年的一连串死亡是不是该有一些深度的关联或共性，<br>
能让玩家为之思考，而不是像<strong>记流水账似的把这些零散的小故事拼凑起来就了事了</strong>。</p>
<p>诚然，这款游戏的表现手法的确是很出彩，尤为让我有印象的是：<br>
与漫画、浴缸、切鱼关联的三位角色的临终故事的画面感染力，但也仅仅止步于此了。<br>
就像一个人讲故事的水平高超得令人拍案叫绝，但故事的本身却单薄地如一杯乏味的白开水。</p>
<p>最后，在整个流程中都让我很不舒服的另一个地方是3D眩晕症，上一次眩晕还是十几年前玩cod4……<br>
这游戏本身画面灰暗，然后越玩越提不起劲，更是让眩晕症状加重，<br>
断断续续玩了好几天才通关，<strong>这游戏真的让我想退款</strong>……<br>
（记录：几年前）</p>
<hr>
<hr>
<hr>
<h1 id="动画排雷">动画排雷</h1>
<p>·</p>
<h2 id="7-杀手猴5">7 杀手猴（5）</h2>
<p>越到后面越是无趣且莫名其妙，漏洞百出，毫无逻辑，和蓝眼武士一样，但至少后者画面不错。<br>
真的让人怀疑这是AI写的垃圾剧本，即便不是AI主笔，也有AI的参与，完全把人类当智障来看。<br>
（记录：24-10-11）</p>
<hr>
<h2 id="6-蓝眼武士6">6 蓝眼武士（6）</h2>
<p>在我看来不及格的一部动画，豆瓣评分为什么能高达8.7？<br>
就因为画面好、网飞大制作、花木兰式复仇、黄暴镜头？<br>
这动画片完全是把观众当傻子，比日式动画嘴炮还嘴炮。<br>
虽然动画里女主喊得不多，但内心里那可是喊得震天响啊，<br>
<strong>一喊情绪就上来了，情绪来了就各种开挂，残血可以打出远超满血的伤害（槽，又不是游戏技能）</strong>。</p>
<p>我真的觉得处处都是逻辑漏洞。<br>
逻辑是个啥，能吃吗？反正看起来前后差不多能接起来就行了，反正观众也不会仔细思考。<br>
就那样吧，画面、音乐、黄暴这些弄好点，糊弄糊弄就OK了。<br>
槽，网飞之前的恶魔城动画也做得非常一般，真是糟蹋了IP……<br>
（记录：24-9-9）</p>
<hr>
<h2 id="5-达尔文游戏5">5 达尔文游戏（5）</h2>
<p>忘了是在哪部动画片的豆瓣评论中看到网友提及了类似的作品《达尔文游戏》，<br>
当时就有点印象，后来在找片子的过程中偶然找到了这部动画，然后就准确享受一顿大餐……<br>
结果大餐没有，倒是一道加了美颜滤镜的外香里臭的垃圾料理，<br>
<strong>是一部高开低走极其明显的粗制滥造的作品</strong>。<br>
此片的亮点只有一点=初期爽快的超能力大逃杀。</p>
<p>此片的核心要素——游戏，竟然可以作用于现实世界，<br>
比如什么复制、念动力、飞行、瞬移、结冰、测谎……<br>
<strong>参与了游戏的玩家，完全可以在现实世界中上天入地，为所欲为，神挡杀神，佛挡杀佛。<br>
天啊，这是什么设定啊，创世神啊？</strong><br>
为什么不直接改成奇幻或则神话世界背景好了，这样不久让人容易接受超能力了？</p>
<p>露面很少的神秘角色——女武术家+男格斗家，<br>
最开始都散发出顶级高手的气场，面对其他角色完全是压倒性的气势。<br>
然而后期和主角团过招，简直令人大跌眼镜，段位骤降，氛围全无，<br>
<strong>本以为是大BOSS级别，结果实际水平顶多就是个精英怪，严重辜负了玩家的期待</strong>。</p>
<p>而作为本季真正BOSS的敌人，是一个小黑帮头目，<br>
暴虐的性格+发达的四肢，一看就是炮灰的角色，<br>
结果被描绘成了BOSS，有时候还能展现出不符合其智力水平的狡猾。<br>
而与这BOSS的最终一战，给观众的观感和又上面的神秘角色如出一辙，一模一样。<br>
前期捧得有过高，后期摔得就有多惨。<br>
<strong>明明在前中期主角团面对该BOSS都胆战心惊，只有主角团的最强战力可与之一战，<br>
但最终战却被主角团吊打，不管是武斗还是智斗，完全被碾压，一点悬念都没有。<br>
有种关键时刻就智商掉线的感觉，看得我后悔无比，怎么就看了这么个渣作</strong>。<br>
（记录：24-7-23）</p>
<hr>
<h2 id="4-王者天下5">4 王者天下（5）</h2>
<p>劝退众人的画风我个人觉得完全ok，人设也很不错，<br>
然而一再坚持到11集后实在受不了了，怒删。<br>
<strong>要策略没策略，要动作没动作，毫无逻辑，<br>
当个泡面番都不及格，就靠嘴炮靠光环，靠中二靠热血</strong>。<br>
明明四面楚歌了，紧张感都透过画面传给观众了，<br>
来一个好的反转就可以打高分了，偏不，就要靠光环。<br>
刚才十刀都不见血现在一刀秒人，十个人都跳不上城墙现在一个小屁孩一次成功，<br>
简直忍不住骂人，还我时间。</p>
<hr>
<h2 id="3-命运石之门7">3 命运石之门（7）</h2>
<p><strong>这个只能说未达我的预期，不能说不好看</strong>。<br>
因为实在看不下去，快进了不少，节奏太慢，<br>
哪怕12集过后也并没有多少让人突然眼前一亮的表现。<br>
虽然看的比较残缺，但个人感觉其剧情以及伏笔等都很一般，<br>
真正觉得重头的是感情戏，而感情是需要时间酝酿的，<br>
如果没有足够的剧情把观众的情绪吊至最高点，难以在后期爆发共鸣，也就难以说上神作。<br>
也许我一字不差地看完，会更有共鸣一点吧，但……实属无能为力，错过就错过吧……<br>
（另：据说其游戏才是真神作）</p>
<hr>
<h2 id="2-此时此刻的我7">2 此时此刻的我（7）</h2>
<p>也是未达预期，不合我个人的口味吧。<br>
<strong>网上说其是三大黑暗神作之一，连画风都挺黑暗，我倒觉得画面很正常，<br>
就算是其刻画战争残酷、人性泯灭方面的黑暗，我也觉得不够深刻</strong>。<br>
特别是在男主从头到脚的热血、理想主义、打不死的小强，女主的神力，<br>
以及部分牵强逻辑等要素的加持下，更是冲淡了其战争和人性的刻画。</p>
<p>要说以小孩为视角的现实主义刻画，也有很好的作品——《来自深渊》第一季。<br>
而且虽是小清新的画风，但看过之后却是久久无法散去的思考。<br>
总之，我觉得此片很普通，以至于后面就纯粹快进了。<br>
倒是片尾曲很不错，很符合片子主题想表达出来的那种氛围。</p>
<hr>
<h2 id="1-鬼灭之刃6">1 鬼灭之刃（6）</h2>
<p>本来可以给个7分，结果网上的评论把我的期待吊得太高，<br>
看完第一季后发现整体质量平平无奇，所以只能给个6分。</p>
<p>从高中开始正式接触日本动画，十几年了，神作烂作都看过了不少，<br>
所以真的无法理解《鬼灭之刃》这样普通的作品怎么会被封神，而且竟然能超越《进击的巨人》。<br>
因为看的作品多了，所以兴奋的阈值被拔高了，<br>
大多网友口中的佳作神作在我看来都很普通，甚至有个别非常烂。<br>
而能完全让我的观后感和网友们的评论一致的热门作品，就是《进击的巨人》。<br>
要惨烈有惨烈，要深度有深度，要画面有画面，要音乐有音乐，要热血有热血，<br>
屡次将我的情绪深深带入动画中与众多角色产生共鸣。</p>
<p>那么从这几个方面对比了一下《鬼灭之刃》，发现后者虽都有涉及，<br>
但真的就是浅尝辄止，空有骨架没有血肉，非常单薄。<br>
第一集看到主角全家被杀，还以为至少此片能基于一个悲情的基调，<br>
上演一场让人愤怒与热泪的复仇好剧，就算老套但也足够带动观众的情绪。<br>
然而……没过两集主角就回归往常的状态，感觉不曾记得有惨剧的发生，<br>
是不是还要来点让人觉得尴尬无聊矫揉造作的笑点。<br>
前面几集乏善可陈，进度缓慢，以为网友口中的神作会如大剑一样，是一部慢热的神作。<br>
结果忍到了众多粉丝口中大推特荐的第19集，发现确实不错，有亮点了……<br>
但那也只是相对于这部作品自身而言。<br>
<strong>想要真的跻身那些经典的神作之列，差得不是一点半点，不算烂作，但委实普通</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最终幻想7-核心危机-（剑与魔法+外传）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/zui-zhong-huan-xiang-7-he-xin-wei-ji-jian-yu-mo-fa-wai-chuan/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/zui-zhong-huan-xiang-7-he-xin-wei-ji-jian-yu-mo-fa-wai-chuan/">
        </link>
        <updated>2024-10-23T07:18:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://localhost:4000/post-images/1729667945402.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>最终幻想7-核心危机-7</strong>-（2007-09-13）</p>
<blockquote>
<p>《最终幻想7核心危机》是由史克威尔·艾尼克斯研发的一款角色扮演游戏，于2007年9月13日发售。游戏以本传《最终幻想7》7年前的时空为背景，玩家将扮演与本传主角克劳德有着深厚关联的扎克斯·菲尔，通过他来体验本传中未解的往昔秘辛。游戏的战斗系统结合了动作和策略元素，提供了紧张刺激的战斗体验。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>最终幻想系列是我从小到大最喜欢的RPG系列之一，大概是从FF5还是6开始接触的。<br>
到FF12为止，几乎代代都是经典，其中FF7是人气最高的，否则也不会有现在的重制了。<br>
作为FF7的外传，核心危机在当年PSP掌机上也是人气炸裂的一款游戏，令很多玩家记忆深刻。<br>
我当年也尝试去玩核心危机，但不知为何玩了2次都中断了，<br>
最近在模拟器上通关后终于发现了原因……因为<strong>它就是FF系列的一个花瓶</strong>。<br>
都不能说它值得一玩，只能说有闲暇的话，可以一玩这种程度。<br>
下面我就贴上当时游玩过程中的一些记录。</p>
<hr>
<ol>
<li>战斗系统很新颖，但运气要素要占一半。
<ul>
<li>RPG的底层上套了一层简易动作系统。进入战斗后，基础指令是普攻+技能+道具，可以防御和回避，技能最大装配数量好像不超过10。</li>
<li>不管是角色升级还是技能升级，都必须靠一个老虎机来决定。777才能角色升级，两个数字一样才能技能升级，技能最多5级，其他数字全部无效。有时候还会触发暂时的无限体力、无限魔力、无敌等效果，但<strong>都靠运气，越到后面这个老虎机系统就越来越无用，甚至嫌弃它浪费玩家时间</strong>。老虎机触发的技能动画只有召唤兽可跳过，其他技能动画必须看完……</li>
</ul>
</li>
<li>战斗视角固定，有时候敌人会处于画面外，影响操作。非战斗状态，视角有时候也只能水平微调，更不可能垂直调整。</li>
<li>战斗是暗雷和明雷的结合体。
<ul>
<li>战斗基本只出现在开阔地，但是如果沿着路边走，几乎是不会触发战斗，即是说这个暗雷是有范围的，不包括路边。只要离开路边立刻触发战斗。而且重新进入该范围也会再次立刻触发战斗。战斗我记得是不能逃跑。</li>
</ul>
</li>
<li>支线任务重复率极高。
<ul>
<li><strong>核心危机的支线任务≈10-2的竞技场，可以在初期就拿到很多强力装备和技能，这样一来就使得主线毫无挑战性，纯看剧情</strong>。这种设计的优点是快热，能让玩家很快投入其中，缺点是带来金手指般的体验，玩家很快就萎了。</li>
<li>支线完成率不到30%的时候，我就已经玩腻了，还不如10-2呢。因为后者是竞技场，一上来就开打，核心危机还得跑图找怪，关键是<strong>几百个任务就共用几张地图，重复率高得令人发指</strong>。</li>
<li>玩到倒数第二章，发现太没意思了，草草干掉最终boss结束。剧情也很一般，就像一个大纲，细节太少，据说当年多少PSP玩家泪崩，而我现在玩这个连一点波澜都没有……我还是玩过ff7的，虽然因光盘问题没通关，也看了ff7的电影，竟然毫无波澜。<strong>我只能认为这是一款借FF7的高人气的圈钱作</strong>。</li>
<li><strong>唯一的亮点估计就是CG了，在那个年代，那真的是顶尖超一流，而且还是在PSP上</strong>。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p>（记录：24-8-26）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天地劫-神魔至尊传-（仙侠+策略战棋+硬核高难度）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/tian-di-jie-shen-mo-zhi-zun-chuan-xian-xia-ce-lue-zhan-qi-ying-he-gao-nan-du/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/tian-di-jie-shen-mo-zhi-zun-chuan-xian-xia-ce-lue-zhan-qi-ying-he-gao-nan-du/">
        </link>
        <updated>2024-10-23T07:12:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://localhost:4000/post-images/1729667566252.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>天地劫-神魔至尊传-8.2/7.5</strong>-（1999-09-15）</p>
<blockquote>
<p>游戏的时代背景设定在中国古代，一个妖魔精怪横行，御剑、魔道与咒法活跃的时代。自黄帝大败蚩尤后，三界界限分明，但妖魔之祸并未平息。为了对抗这些异界访客，一些有识之士修炼御剑之法或精研阴阳玄法咒术。游戏中，玩家将加入天玄门，参与清剿妖魔的行动，揭开隐藏在黑暗中的秘密。游戏的核心玩法包括角色培养、战斗策略以及探索古代世界的神秘。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>天地劫这个系列，我第一次听说是来自于大学的好朋友，距今已经快20年了。<br>
前不久心血来潮想玩玩以前的经典老游戏，其中映入眼帘的便有这款《神魔至尊传》。<br>
天地劫好像是三部曲系列，后两部是《幽城幻剑录》和《寰神结》，<br>
被一些老玩家分别称为“策略神作”“RPG超神作”“佳作”。<br>
而当我最近通关《神魔至尊传》后，进一步加深了两方面的认识：</p>
<ol>
<li><strong>回忆的滤镜真的很厚。不客观的人戴上它，丑女也会看成美女</strong>。</li>
<li><strong>尽量别和不同声音争论。不客观的人会觉得井底就是全世界</strong>。</li>
</ol>
<hr>
<p>因为这游戏已经是25年前的老游戏了，所以我为了尽量向客观靠拢而给了两个评分，<br>
一个是基于当年眼光的8.2分，一个是基于现在眼光的7.5分。<br>
可以看到，假设我穿越回25年前游戏稀少的年代，也没有给这款游戏准神作的评分。<br>
当然这也可能是这25年间我的阈值不断被拔高的缘故，所以只能是尽量客观了。<br>
下面我就简单说说这款游戏在我这里评分不高的原因。</p>
<hr>
<p><strong>音画：可以</strong><br>
这个游戏最被玩家所诟病的地方可能是其过于低下的分辨率：320 x 200。<br>
我刚打开这游戏的时候也觉得不太适应，而且在4K屏幕上还得放大，否则看不清，这样就更糊了。<br>
不过这些都不是问题，人有很强的适应力，至少我玩了一两关就适应了，<br>
甚至<strong>部分场景虽然看似粗糙，但透露出的意境却很舒服，很多游戏都比不了。<br>
也更加意识到游戏之所以叫游戏，好玩才是第一位的，越好玩越能忽略掉视觉方面的弊病</strong>。<br>
至于音乐嘛，还行，与世界观是相称的。当然和仙剑、轩辕剑那些，完全没法比……</p>
<hr>
<p><strong>剧情：还行</strong><br>
游戏总共有30多关，文本量其实不大，相较以啰嗦见长的机战来说，这游戏很轻量化了。<br>
不过文本少不代表剧情差，虽然是司空见惯的神魔大战，但在知道男主的身世后，<br>
我还是期待着剧本会不会有一些意想不到的展开，只不过终究难免俗套，男女主都逃不过血脉的宿命论。<br>
<strong>基本算是一本道式剧情了，只能说还行，相较仙剑1和轩辕3等，那是难以望其项背，<br>
相较名气没那么大的《太空战士》《封神英杰传》等，也难以与其掰掰手腕</strong>。</p>
<hr>
<p><strong>关卡设计：一般</strong><br>
战斗系统我就不说了，毕竟底层都那样=装备+技能+饰品+道具等各种搭配，<br>
好不好玩还要看关卡设计得怎样，有没有挑战性，要是让你一路都用牛刀杀鸡，你能有多大兴致？<br>
可惜的是，最被老玩家称道的关卡这块，我却觉得可以和《幽浮2》《机械神教》媲美——拉跨。<br>
<strong>难度一上来直接拉满，在第3关和第4关迅速达到顶点，尔后一路走低，<br>
即便中途偶有几关因要救人而难度略有反弹，但也丝毫不影响在最后一关收出光脚大阴线</strong>。<br>
然而老玩家之所以对该游戏赞不绝口的原因我也不是不能理解，<br>
因为在那个年代，游戏稀少，攻略更是匮乏，没有攻略辅助的情况下，<br>
这游戏别说收集终极装备、习得终极技能、收集隐藏人物了，就连通关都极其困难，<br>
那时候的玩家哪里能拿到什么牛刀，完全就是徒手杀鸡，其挑战性之高可想而知了。<br>
所以老玩家印象肯定很深刻，每过一关想必都不乏欢呼雀跃之声。</p>
<p>可是，我个人仍然觉得关卡设计一般，这不得不和怎么拿到牛刀这一点连起来说明。<br>
也就是游戏里的装备、技能、饰品、道具、隐藏人物这些要素怎么才能获得。<br>
通常情况下，游戏里多多少少都有隐藏要素，基本上玩家解锁隐藏要素越多，对通关帮助越大，<br>
但更多是用来达成完美结局、完美收集、挑战隐藏关卡、隐藏BOSS等，<br>
是作为支线任务存在的，其额外的挑战意义更大。<br>
即便没怎么解锁隐藏要素，不妨碍玩家主线通关，基本的体验应该是要给玩家的。<br>
<strong>但《神魔至尊传》却把隐藏要素的加成和主线绑定在一起了，<br>
甚至是连“技能”这一块也搞成了隐藏要素，不看攻略连技能都无法习得，那还怎么打？</strong></p>
<hr>
<p><strong>隐藏要素：垃圾</strong><br>
这游戏的隐藏要素不少，本来这是一件好事，增强了游戏的耐玩性，<br>
其中与完美结局和隐藏人物相关的隐藏要素也是比较正常的设计，<br>
<strong>但其他隐藏要素却和主线绑定太深，隐藏要素解锁少了，你连通关都做不到</strong>。<br>
这是我给这款游戏评分不高的最核心原因，下面我具体说说有多恶心人。</p>
<ol>
<li><strong>地图上的隐藏道具</strong>
<ul>
<li>策略游戏的地图上有宝箱，有隐藏道具这种设计，并不少见，比如同盟系列、机战系列、火纹系列。但我仍然觉得这种隐藏设计比不上《火纹 if》里面的宝箱设计，因为不需要你去一个个踩点，也不需要你去查攻略，你只需要想方设法开动脑筋获得宝箱即可。这种设计本身就带来了挑战性，获得宝箱的过程就带来了成就感，而宝箱里的道具又能对后续关卡助力，两全其美。</li>
<li>《神魔至尊传》做不到火纹这种有挑战性的设计也就算了，但也不能把隐藏道具和主线绑定得那么深。<strong>拿不到隐藏道具就被敌人秒，拿到隐藏道具就秒敌人，越后期难度越低，这样的难度曲线和本该循序渐进震荡向上的曲线完全是南辕北辙，这种设计能说是好设计吗？</strong></li>
</ul>
</li>
<li><strong>技能习得</strong>
<ul>
<li>《神魔至尊传》的技能是通过类似加点的方式习得的。对“迅、烈、神、魂、魔”5个方面加点达标后，便会在升级那一刻习得新技能。然而神魔并不像其他游戏会明确显示后续的技能需要什么条件才能习得，<strong>它是盲加是暗箱操作的，你根本不知道需要加哪一个维度，也不知道需要加到多少点。每一个维度都能加到100点以上，你说这会有多少种组合？</strong></li>
<li>有些老玩家回忆说：玩到中后期都没学会几个技能，甚至个别角色从头到尾都只能普攻。没有找到隐藏道具，最多就是伤害低，打得慢；没有习得技能，那可能就是根本打不到敌人，因为绝大多数角色都只有技能才能远程攻击。<strong>把学技能都玩成了隐藏要素，这种设计不看攻略真能通关吗？游玩过程中，屡次让我觉得这个厂商卖攻略才是它的主业吧。</strong></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>辅助系统：垃圾</strong><br>
之前我说过《幽浮》《机械神教》《神奇101》等很多游戏的指引或辅助系统很垃圾，<br>
而神魔这款游戏在这方面也是有过之而无不及之处。</p>
<ol>
<li><strong>五魂化蕴</strong>
<ul>
<li>当看到这四个字的时候，有几个玩家知道它是游戏中的什么系统？估计能猜到是有5个魂之类的东西，要把它们转化成什么，比如转化成角色的攻防魔等能力吧。这样的猜测我觉得是符合逻辑的，因为这个系统的界面正好是““迅、烈、神、魂、魔””这5个指标，玩家就会进一步猜测这分别代表“速度、攻击、魔力、HP、MP”等类似属性。结果呢，它竟然是用来习得技能的5个维度，不管你怎么加，它都不会对角色能力值带来任何影响。</li>
<li>界面上没有任何说明文本，我最初看到时就以为是通过分配升级点数来培养角色能力值，而我一贯喜欢强者更强，比如攻击高就主加攻击，培养到极致，结果导致我浪费了很多点数，可谁知道它要这么标新立异呢？<strong>如果降低分辨率、减少动画是为了节省游戏安装空间，这我理解，可你少写几个说明文字能节省几字节的空间呢？这不是拣了芝麻丢了西瓜吗？</strong></li>
</ul>
</li>
<li><strong>能力界面</strong>
<ul>
<li>角色的能力界面也是几乎没有说明文本，全是图标。有一个图表是“星星”，它代表“命中”；<strong>有一个属性是汉字“移”，代表“移动力”，这能理解。但还有一个图标是“鞋子”，这就只能理解为“闪避”了吧。可还有一个图标是“加速的鞋子”，这又要如何理解？</strong></li>
<li>游戏的魔法属性分为“火、冰、雷、幻、华、冥”，看到后面3种的时候我就懵了，这是什么属性？唉，管它呢，反正技能名字后面肯定会标注属性的，结果……并没有。有一个技能叫“冰华之阵”，这是冰还是华属性呢，看特效也无法分辨，还得根据伤害高低来判断。有一个技能叫“无天黑炎”，这又是火还是幻还是冥呢……</li>
<li><strong>游戏的魔法抗性是用数字表示的，可它与其他游戏正相反，数字越小抗性越高</strong>。起初属实是把我整晕了，玩了好一会才适应。而且当抗性颜色从蓝色变为红色，则表示吸收抗性，即中招后会回血，但是是数字越小回得越多还是越少，我通关后也没搞明白……</li>
</ul>
</li>
<li><strong>装备无法卸下</strong>
<ul>
<li>我也算是又长见识了，这游戏的武器和防具只能更换，无法直接卸下。但是同样可装备的饰品却可任意装卸。这导致了一个很严重的问题——装备合成。</li>
<li>当装备穿在身上时不能合成，必须卸下后操作。<strong>可是若当前没有替换用装备，那就无法卸下，也就无法合成，只能对“明明A和B都有了，却无法合成强力的C”这一局面干瞪眼</strong>。难不成角色们都怕冷吗，脱下防具就会感冒吗？</li>
</ul>
</li>
<li><strong>永久buff只能战斗中使用</strong>
<ul>
<li>比如永久加攻击、加防御的一些道具，不能在战后的整备环节批量使用，只能在战斗中每回合使用一个。如果这种道具太多，那可能还得在下一关中继续使用，因为行囊在战斗中无法打开，只能打开每个角色的独立背包，而这背包容量又较小……</li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<p>其他不人性的地方我都懒得说了，本来我前期还记录了每关的打法，现在也不想贴了。<br>
想来这厂商一方面是想卖攻略，一方面是赶工发行了吧。<br>
其实只要别把隐藏要素和主线通关绑定得那么深，这游戏也算得上佳作，唉……<br>
以一位网友的评价作为结尾吧。</p>
<blockquote>
<p>所谓硬核，无非是没有攻略会导致各种东西拿不到，拿不到就在攻防和剧情上缺失。不过这种说法很可笑。一——好的游戏就是“玩家自己能摸索到99%内容”，所以你会发现早期游戏，攻略都是玩家写的，正是因为99%根本不需要官方攻略。而神魔传，一个几乎把一半内容都放在“无法补救的小算盘”里的游戏，玩家根本摸不出来。一个几乎必须靠攻略才能玩的游戏，说什么硬核真的很可笑。</p>
</blockquote>
<p>（记录：2024-10-19）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人类简史-（人类历史概览+人类社会革命+书籍）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/ren-lei-jian-shi-ren-lei-li-shi-gai-lan-ren-lei-she-hui-ge-ming-shu-ji/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/ren-lei-jian-shi-ren-lei-li-shi-gai-lan-ren-lei-she-hui-ge-ming-shu-ji/">
        </link>
        <updated>2024-10-23T07:00:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://localhost:4000/post-images/1729666984648.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>人类简史-8.2</strong>-（2014-11）</p>
<blockquote>
<p>十万年前，地球上至少有六种不同的人<br>
但今日，世界舞台为什么只剩下了我们自己？<br>
从只能啃食虎狼吃剩的残骨的猿人，到跃居食物链顶端的智人，<br>
从雪维洞穴壁上的原始人手印，到阿姆斯壮踩上月球的脚印，<br>
从认知革命、农业革命，到科学革命、生物科技革命，<br>
我们如何登上世界舞台成为万物之灵的？<br>
从公元前1776年的《汉摩拉比法典》，到1776年的美国独立宣言，<br>
从帝国主义、资本主义，到自由主义、消费主义，<br>
从兽欲，到物欲，从兽性、人性，到神性，<br>
我们了解自己吗？我们过得更快乐吗？<br>
我们究竟希望自己得到什么、变成什么？</p>
</blockquote>
<hr>
<p>一直以来我都觉得历史很重要也很有趣，读书时历史也还行，但因学业压力了解不多。<br>
后来工作了，慢慢开始看历史书籍，听历史节目，自己也跟着思考，视野得到了开阔。<br>
很多人觉得历史没什么意思，拘泥于过去是刻舟求剑，着眼并预测未来才重要。<br>
但我觉得未来说不准看不透，即便要进行基于概率的预测，不也得需要数据？<br>
而这些数据难道不是从过去的各种人事物提取出来的吗？莫非还能搞出未来数据？<br>
而且我现在愈发觉得历史在我看来，重点不在于故事趣味性，而在于人性与轮回。<br>
对于统治阶层而言，以史为镜是知兴替；对于我这种草民而言，以史为镜就是知人生吧。</p>
<p>这本书是对从人类出现至今的这段历史的一个概述，很多方面都有新颖独道的表达，<br>
对在脑海中建立人类历史的大致脉络是挺有帮助的。<br>
我觉得唯一的遗憾就是作者止步于概述，所以描写得不够详细，读者看得不过瘾。<br>
当然这也算是无可奈何的事，毕竟要对人类历史进行事无巨细的记录，那得有多厚啊。<br>
（记录：24-9-16）</p>
<hr>
<p><strong>精选摘录</strong></p>
<ol>
<li>每当人类整体的能力大幅增加、看来似乎大获成功，个人的苦痛也总是随之增长</li>
<li>汉谟拉比也可以用同样的逻辑来捍卫他的阶级原则：“我知道所谓上等人、平民和奴隶在本质上其实并没有什么不同。但如果我们这么相信，就能创造出一个稳定繁荣的社会。”</li>
<li><strong>没有任何证据，证明历史是为了人类的利益而进展；而原因就在于“利益”并没有客观的衡量标准</strong>。
<ul>
<li>笔记：如同现在的AI发展，包括不少领袖级人物都表达了AI大概率将为人类文明划上句号这一悲观观点。若是这样，那肯定不符合人类的利益，但人类的集体意志就在往那个方向迈进。或许是因为人类只是一个过渡物种，人类文明只是下一个地球文明的跳板</li>
</ul>
</li>
<li>甚至还有学者认为，文化就像是精神感染或寄生虫，而人类就是毫不知情的宿主</li>
<li>无论我们把历史发展的动力称为博弈理论、后现代主义或迷因学，“提升人类福祉”绝不是其主要目标。并没有证据显示史上最成功的文化就一定是对智人最好的文化。而<strong>就像演化一样，历史的演进并不在意生物个体是否幸福</strong>。</li>
<li>科学活动并不是处于某个更高的道德和精神层面，而是也像其他的文化活动一样，受到经济、政治和宗教利益的影响。</li>
<li><strong>科学不会假装自己知道未来“一定”会有什么。只有宗教和意识形态会声称自己知道这些答案</strong>。</li>
<li>科学革命与现代帝国主义的关系密不可分</li>
<li>虽然我们常常不愿意承认，但现在全球所有人的穿着、想法和品位几乎就都是欧洲人的穿着、想法和品位。</li>
<li>究竟欧洲在现代早期培养了什么潜力，让它能在现代晚期称霸全球？这个问题有两个答案、相辅相成：现代科学和资本主义。</li>
<li>哥伦布当时相信这个小岛就位于东亚海外，属于“Indies”（印度地方，包含今日印度、中南半岛及东印度群岛等地），所以他把当地人称为“Indians”（这正是美国原住民也被称为“印第安人”的原因）</li>
<li>既然要画，瓦尔德泽米勒就得给它取个名字，但他误以为发现美洲的人是亚美利哥·韦斯普奇，因此为了向他致敬，这片大陆就被命名为“America”（美洲）</li>
<li>不论是科学还是帝国，它们能够迅速崛起，背后都还潜藏着一股特别重要的力量：资本主义。<strong>要不是因为商人想赚钱，哥伦布就不会抵达美洲，库克船长就不会抵达澳大利亚，阿姆斯特朗也就没办法在月球上跨出他那重要的一小步</strong>。</li>
<li>亚当·斯密明确提出：人类全体财富的基础，就在于希望增加个人利润的自私心理。</li>
<li><strong>资本指的是投入生产的各种金钱、物品和资源。而财富指的则是那些埋在地下或是浪费在非生产性活动的金钱、物品和资源</strong>。
<ul>
<li>笔记：资本用于生产，财富用于消费？</li>
</ul>
</li>
<li>死忠的资本主义者很可能会表示，资本当然会影响政治，但政治绝不应该插手资本的事。他们认为，如果政府干预市场，市场必然会被政治利益所左右而做出不智的投资决定。</li>
<li>然而，如果讲到最极端的情况，相信自由市场的概念其实就像相信圣诞老人一样天真。<strong>这世界上根本不可能有完全不受政治影响的市场。毕竟，经济最重要的资源就是“信任”，而信任这种东西总是得面对种种的坑蒙拐骗。光靠着市场本身，并无法避免诈欺、窃盗和暴力的行为。这些事得由政治系统下手，立法禁止欺诈，并用警察、法庭和监狱来执行法律</strong>。</li>
<li>有一些宗教（例如基督教和纳粹）杀害了数百万人，原因是出于仇恨。然而，资本主义也杀害了数百万人，原因则是出于冷漠和贪婪。</li>
<li>就算是最保守的估计，从1885年到1908年之间，在刚果追求成长和利润的代价，就足足让600万刚果人命丧黄泉（至少占当时刚果人口的两成），甚至有些人估计惨死人数高达千万。1908年以后特别是1945年以后，部分出于对共产主义的恐惧，资本主义的贪婪稍微受到控制。然而，不平等的情形仍然猖獗。时间到了2013年，虽然全球经济的大饼已经远大于1500年那块，但分配的方式却是极度不公，许多非洲农民和印度尼西亚劳工就算整日辛劳，能够赚到的食物还比不上500年前的先人。然而，就像农业革命一样，所谓的现代经济成长也可能只是个巨大的骗局。虽然人类和全球经济看来都在继续成长，但更多的人却活在饥饿和困乏之中。 面对这种指控，资本主义有两项响应。第一，资本主义已经把这个世界塑造成资本主义的样子，现在也只有资本主义能让它继续运行下去。唯一另一个足以和资本主义相抗衡的，就只有共产主义。在公元前8500年，就算有人对于农业革命深感后悔，但为时已晚，已经无法放弃农业。同样，虽然我们现在可能并不喜欢资本主义，但它也已经不可或缺。 第二，资本主义也认为只要再多点耐心，天堂就一定会降临人间了。确实，过去我们犯过一些错，像是大西洋奴隶贸易，像是剥削了欧洲的劳工阶级，但这一切都让我们学到教训，只要我们再等等、再等饼变大一点，就能让人人都分到够大的一块。虽然说分饼的时候永远不可能达到公平，但至少能做到“足够”，让男女老幼每个人都能满足，甚至在刚果也不例外。 事实上，我们确实已经看到一些正面的迹象。至少就纯粹的物质标准来说（例如预期寿命、婴儿死亡率、热量摄取量），虽然人口在过去百年间激增，但2013年的平均数值都明显高于1913年。</li>
<li>工业化农业的悲剧在于，它一味强调动物的客观需求，却忽略了它们的主观需要。</li>
<li>采用工业化的禽畜饲养方式后，农业生产量和人类粮食储备量大幅增长。像这种工业化的畜牧业，再加上农作物种植的机械化，就成了整个现代社会经济秩序的基础。</li>
<li>如果没有农业工业化，就不会有足够的人力来办公思考和从事工厂劳动，也就不可能有都市里的工业革命</li>
<li>正是因为农业释放出了数十亿的人力，由工厂和办公室吸纳，才开始像雪崩一样有各种新产品倾泻而出</li>
<li><strong>消费主义伦理开枝散叶，在食品市场表现得最为明显。在过去的传统农业社会，饥荒的阴影总是挥之不去。但到了今日的富裕世界，一大健康问题却成了肥胖，而且对穷人的冲击更大于富人（因为富人懂得选择有机沙拉和水果奶昔，但穷人常常是大啖汉堡、比萨）</strong></li>
<li><strong>肥胖这件事，可以说是消费主义的双重胜利。一方面，如果大家吃得太少，就会导致经济萎缩，这可不妙；另一方面，大家吃多了之后，就得购买减肥产品，再次促进经济成长</strong>。</li>
<li>全球暖化、海平面上升、污染猖獗，使得地球对于人类来说也越来越不宜居住，未来很可能看到人类必须与自己引发的自然灾害不断拉扯较劲。而随着人类试图用自己的力量来对抗自然，压制整个生态系统来满足自己的需求和冲动，就可能引发越来越多无法预期的危险副作用。到了那个时候，可能就得用更激烈的手法才能操控生态系统，但也就会引起更大的混乱。</li>
<li>或许，现在的6500万年后，会有一群高智商的老鼠心怀感激地回顾人类造成的这场灾难，就像我们现在感谢那颗杀死恐龙的陨石一般。</li>
<li>1847年，英国各家火车业者齐聚一堂，研拟同意统一协调所有火车时刻表，一概以格林尼治天文台的时间为准，而不再遵循利物浦、曼彻斯特、格拉斯哥或任何其他城市的当地时间。在火车业者开了头之后，越来越多机构跟进这股风潮。<strong>最后在1880年，英国政府迈出了前所未有的一步，立法规定全英国的时刻表都必须以格林尼治时间为准。这是史上第一次有国家采取了全国统一的时刻表，要求人民依据人工的时钟来过生活，而不是依据当地的日升日落周期有所调整</strong>。</li>
<li><strong>很多时候，王国和帝国就像是收着保护费的黑道集团。国王就是黑道大哥，收了保护费就得罩着自己的人民，不受附近其他黑道集团或当地小混混骚扰。除此之外，其实也没什么功用</strong>。</li>
<li>正如我们在第十一章所提，现在正面临着全球帝国的形成。而这个帝国与之前的帝国也十分类似，会努力维持其疆域内的和平。正因为全球帝国的疆域就是全世界，所以世界和平也就能得到有效的维持。</li>
<li>为了让乐观主义者和悲观主义者都能满意，或许可以说我们正在天堂和地狱的岔路口，而我们还不知道自己会朝向哪一个方向。历史还没告诉我们该挑哪边，而只要发生某些巧合，往哪边走都不算意外。</li>
<li>虽然说过去几十年似乎是人类前所未有的黄金年代，但想知道这究竟代表历史潮流已经有了根本转变，又或只是昙花一现的美好，目前还言之过早。</li>
<li><strong>就算是过去半个世纪这短暂的黄金年代，也可能已经播下未来灾难的种子。在过去几十年间，人类用了无数新方法干扰地球的生态平衡，而且看来可能后患无穷。有大量证据显示，我们纵情消费而不知节制，正在摧毁人类赖以繁荣的根基</strong>。</li>
<li>虽然智人确实取得了空前的成就，或许值得沾沾自喜，但代价就是赔上几乎所有其他动物的命运。人类现在取得许多物资和资源，让我们得以免受疾病和饥荒之苦，但我们是牺牲了实验室里的猴子、农场里的奶牛、输送带上的鸡，才换来这些让我们扬扬得意的成就。在过去两个世纪间，有数百亿动物遭到现代工业制度的剥削，而且其冷酷程度是整个地球史上前所未有的。就算那些动物保护团体指出的现象只有1/10是事实，现代农业产业也已经是史上最大规模、最残暴的罪行。要评估全球幸福程度的时候，只看上层阶级、只看欧洲人、只看男性，都是巨大的错误。而且，或许只看人类也同样有失公允。</li>
<li><strong>另一项有趣的发现是疾病会短期降低人的幸福感，但除非病情不断恶化，或是症状带有持续、让人无力的疼痛，否则疾病并不会造成长期的不快。像是如果有人被诊断患有像糖尿病之类的慢性疾病，确实是会让人郁闷一阵子，但只要病情没有恶化，他们就能调适过来，觉得自己和一般人的快乐程度也没什么差别</strong>。</li>
<li><strong>对现代人来说，虽然有各种镇静剂和止痛药任我们使用，但我们越来越期望能得到舒适和快感，也越来越不能忍受不便和不适。结果就是我们感受到的痛苦程度可能还高于我们的先人</strong>。</li>
<li>有没有可能，第三世界国家之所以会对生活不满，不只是因为贫穷、疾病、腐败和政治压迫，也是因为他们看到了第一世界国家的生活标准？
<ul>
<li>笔记：可见“不患寡而患不均”是多么经典，承受住了人性几千年的拷打。</li>
</ul>
</li>
<li>如果性交没有高潮，大概很多男性就不会那么热衷。但同时，演化也确保高潮得迅速退去。如果性高潮永续不退，可以想象男性会非常开心，但连觅食的动力都没了，最后死于饥饿，而且也不会有兴趣再去找下一位能够繁衍后代的女性。</li>
<li>秦朝统一天下之后，彻底改变了中国的政治、文化、社会和经济。但这一切都并未改变中国人的生化机制。因此，虽然统一让政治、社会、意识形态和经济都起了翻天覆地的变化，但对于中国人的快乐并没有多大影响。<strong>那些生化机制天生开朗的人，不管是活在战国时代，或是秦汉时代，都会一样快乐。但那些生化机制天生忧郁的人，过去总是在抱怨战国诸侯，现在也只是转而抱怨秦朝天子，并不会有什么改变</strong>。</li>
<li>从我们所知的纯粹科学角度来看，人类的生命本来就完全没有意义。人类只是在没有特定目标的演化过程中，盲目产生的结果。人类的行动没有什么神圣的整体计划，而且如果整个地球明天早上就爆炸消失，整个宇宙很可能还是一样这么继续运行下去</li>
<li>这么说来，所谓的快乐，很可能只是让个人对意义的错觉和现行的集体错觉达成同步而已。只要我自己的想法能和身边的人的想法达成一致，我就能说服自己、觉得自己的生命有意义，而且也能从这个信念中得到快乐。 这个结论听起来似乎很叫人难过。难道快乐真的就只是种自我的欺骗吗？</li>
<li><strong>佛教与现代生物学和新世纪运动的相同点，在于都认定快乐不在于外在条件。但佛教更重要也更深刻的见解在于，真正的快乐也不在于我们的主观感受。我们如果越强调主观感受，反而就越感到苦。佛教给我们的建议是，除了别再追求外在成就之外，同时也别再追求那些感觉良好的心里感受了</strong>。</li>
<li>我们现在还不知道生物工程是不是真能让尼安德特人再现，但这很可能将为智人拉下终幕。操纵基因并不一定会让智人大批死亡而绝种，但很可能会让智人这个物种大幅改变，到最后就成了另一个物种，而不宜再使用智人这个名称。</li>
<li>这样的生化人就不再属于人类，甚至也不再属于有机生物，而是完全不同的全新物种。这一切是根本上的改变，其中的哲学、心理或政治影响可能都还不在我们的掌握之中。</li>
<li>许多程序设计师都有一个梦想，希望能创造出一个能够独立于创造者、完全自行学习演化的程序。在这种情况下，程序设计师只是一个原动力（primum mobile），程序一经发动之后，就会开始自由演化，无论创造者或其他任何人都不再能掌握它的发展方向。</li>
<li><strong>我们这个现代晚期的世界，是有史以来第一次认为所有人类应享有基本上的平等，然而我们可能正准备要打造出一个最不平等的社会。纵观历史，上层阶级总是说自己比下层阶级更聪明、更强壮，整体而言更为优秀。他们过去通常只是在自欺欺人，贫苦农家的孩子智力很可能和王子也相去不远。然而，在新一代医药推波助澜下，上层阶级的自命不凡可能即将成为一种客观事实</strong>。</li>
<li>历史一再让我们看到，许多以为必然会发生的事，常常因为不可预见的阻碍而无法成真，而某些难以想象的情节，最后却成为事实</li>
<li>虽然我们主宰了环境、增加了粮食产量、盖起城市、建立帝国，还创造了无远弗届的贸易网络，但全球的痛苦减少了吗？<strong>一次又一次，虽然整体人类的能力大幅提升，但却不一定能改善个别人类的福祉，而且常常还让其他动物深受其害</strong>。</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[八方旅人-（歧路旅人+群像剧+剑与魔法+传统JPRG）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/ba-fang-lu-ren-qi-lu-lu-ren-qun-xiang-ju-jian-yu-mo-fa-chuan-tong-jprg/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/ba-fang-lu-ren-qi-lu-lu-ren-qun-xiang-ju-jian-yu-mo-fa-chuan-tong-jprg/">
        </link>
        <updated>2024-08-07T09:00:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://localhost:4000/post-images/1723021273510.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>八方旅人-8</strong>-（2018-07-13）</p>
<blockquote>
<p>本作是 Square Enix 制作的登陆任天堂 Switch 平台的 RPG 游戏，游戏采用了「2D-HD」的高清点阵风格画面，展现出了全新高清怀旧风格的形式，玩家可以看到 3D 建模的城市与像素风格的人物、怪物结合在一起，风格非常新奇。游戏将会有 8 名主人公登场，每个人出身不同，职业也不同，拥有各自独特的能力。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>八方旅人最早曝光时，在网上可谓是掀起了一股热潮，一众网友纷纷吹捧。<br>
从网友的评论来看，我觉得让大家吹捧的最大原因就是HD-2D带来的新颖的视觉效果。<br>
角色和场景都是像素风，但因为移轴摄影+出色的粒子特效光影特效，<br>
使整个场景焕发了一股新生的活力，呈现出微观和高清的视觉效果。<br>
当然这仅仅针对场景和战斗等部分，对角色来说，像素仍然是一坨……</p>
<p>等到八方旅人终于重新入库XGP后，我终于可以体验下这部水军口中的神作到底有多神。<br>
除了隐藏BOSS必须全员练级导致我放弃外，其他支线BOSS全部挑战完成，用时70小时左右。<br>
<strong>最终评价我只能给到佳作这一档，远不到水军唾沫四溅全力呐喊出来的神作级别。<br>
只能说网络时代，水军真的是无孔不入，只要打钱，哪里都有他们胡吹海侃口沫横飞的身影</strong>。</p>
<p><strong>八方旅人最大的亮点就是战斗系统+战斗特效</strong>，画面的出彩我觉得更多还是在战斗里。<br>
很多玩家觉得可以封神的音乐，我觉得只能算中规中矩，<br>
最多是沙漠场景的BGM有中上的质量，不过这一块至少不会扣分。<br>
而作为重中之重的剧情，那简直就是哄小朋友睡觉的水平，适合作为睡前故事。</p>
<ul>
<li>剧情（垃圾）
<ul>
<li><strong>剧情太垃圾了，而且群像剧的结构加剧了剧情的无趣程度</strong>。</li>
<li>假设8个人的剧情都很精彩，那么在玩了第1个人的剧情后肯定是想继续享受该角色后续的精彩剧情，然而实际情况却是要硬生生体验完其他7个角色后才能继续推进第1个角色的第二章剧情，这种方式只会慢慢消耗玩家对剧情的期待度和增加不耐烦的情绪。</li>
<li>假设8个人的剧情都很垃圾，那玩起来更是如同催眠曲一般。所以这种设计我感觉两头不讨好，完全没有优点。实际的结果自然就是第二种了，<strong>前7个角色我都硬生生看完了第一章，最后一个神官几乎就是跳过，到了后续剧情更是跳得毫不含糊，实在是给小朋友看的</strong>……</li>
</ul>
</li>
<li>战斗（优秀）
<ul>
<li><strong>8个初级职业+4个隐藏的上级职业，每个角色都能装备两种职业+4种被动技能。这种设计大幅提升了职业搭配的策略性</strong>。可以使用1血暴击流迅速结束战斗，也可使用魔法追击流稳扎稳打羞辱隐藏BOSS外的所有BOSS。</li>
<li>战斗节奏快捷不拖沓，不管是普攻还是法攻，毫无拖泥带水的磨蹭感。而且特效做得不错，虽然也仅仅是粒子和光影特效，没有实体特效，但感觉真的不赖，碾压国内好多光污染特效。</li>
<li>每回合都能攒一颗豆子，类似怒气。普攻法攻都可释放怒气，怒气越高伤害越高。这个设计也是战斗的核心要素，释放时机有较大的策略性。</li>
<li>不过八方旅人战斗系统也有一个让人不爽的地方，就是没有解除异常状态的技能，要么预防要么用道具解，且只能解单人。也没有上全员buff的技能，只能上单人。但你也不好说这是缺点，因为你要是用“药师”这个职业，其特有技能就可以解决上述问题。可我就不喜欢用药师，所以我非关键时刻就硬撑到debuff结束……</li>
<li>RPG的战斗通常没有难度，毕竟有等级压制这个最大的利器，但如果能在战斗中设计出等级以外的挑战，就有特色了。<strong>八方旅人中很棘手的BOSS，通常都是因为特殊的机制</strong>，比如狼解除我方全员所有buff；食人花吞噬一名队员；符文大师给全员上异常状态；隐藏BOSS当小怪在场时无敌且能给单人上所有异常状态……</li>
</ul>
</li>
<li>地图（差）
<ul>
<li>大地图只显示区域，并没有细节。刚开始玩时，大地图显示当前区域下方有一条路可以到达城镇，结果实际场景中并没有路。后来才发现大地图不会显示细节，要跟着小地图走。</li>
<li>野外有很多当前等级太低而不敢探索的地点，但大地图没有标注功能，也没有颜色区分，也没有显示建议挑战等级。等推进了剧情或其他地方逛了一圈后，完全忘记了之前到底哪些地方去过哪些没去过，很影响探索效率。</li>
<li>野外场景感觉保留了很多废案。比如非常明显的洞口、开阔地、长长的死胡同等……</li>
<li>虽然大地图设计很差，可谁知道在这么垃圾的大地图上竟然隐藏着极其先进的功能：传送！一般像知名厂商的大作，都会用什么动物啊、载具啊或传送神殿之类的来实现这个功能。结果八方旅人这么热门的作品，竟然可以在大地图上直接选择城镇传送……要不是因为查资料偶然看到网友说他玩了60多个小时看了别人视频发现有传送，估计我也是玩通关都不会知道了。我当时已经玩了50个小时了。</li>
</ul>
</li>
<li>其他（好）
<ul>
<li>猎人这个角色（非职业）可以捉怪，这个系统我觉得还不错，不同的怪有不同的技能，相当于一个极其简化版的口袋妖怪。只不过捉到的怪是有次数耐久的，一般召唤个3~5次就回归野外了，然后又得抓。要是以后能围绕这块重新做一个IP，我估计还行。</li>
<li>每个角色都有着特有技能，比如猎人的捉怪技能。其他有偷窃、开箱子、看弱点、探情报、拐人、助阵等，可以在场景或战斗中发挥作用，我觉得还不错，增加了一定的趣味性。</li>
</ul>
</li>
<li>其他（差）
<ul>
<li>整个游戏中除了紫色箱子（只有盗贼可开启），其他箱子的收益基本都很无趣，绝大多数都是恢复道具或各属性法攻道具。我一般只会用解异常道具，其他极少使用。另外，<strong>从敌人（包括BOSS）那偷窃的收益更是无趣，99%都是可有可无的道具</strong>。想偷点有用的装备或特殊的道具，那只能去玩其他游戏了。</li>
<li>背包列表无法排序，主要是想有一个按最新排序，这样可以查看新入手道具或装备等的说明。没有排序，那就得挨个挨个去翻，而且你还不一定知道是恢复道具、贵重道具，还是武器、装备、饰品等，翻起来格外麻烦。</li>
<li><strong>没有零遇敌设计</strong>。这游戏有不少宝箱的入口较为隐蔽，得多跑路找找，但又不给零遇敌的道具或装备之类的东西，找宝箱的过程就屡次被敌人打断，这种体验非常恶心。即便在学者这个角色加入后，有遇敌率减半的技能，但跑图效率仍然不高。讽刺的是，打完最终的隐藏BOSS后就会给零遇敌饰品，但最强最具挑战性的BOSS都攻略了，再来零遇敌有多大意义？</li>
<li>只能在酒吧更换队员，有点讨厌。明明在更换职业的时候，可以从替补队员身上换下副职业，那为什么替补队员就不能跟着队伍一起跑？本身就是一群同伴，一起上路冒险才是更合理的逻辑吧。</li>
<li><strong>替补队员无法升级</strong>，8个角色都要拿出来练，实在太费精力了，所以我就没练，需要打替补队员的剧情时，就基本靠剩下的3个主力。也是因为这个设计，导致最终隐藏BOSS我见了一面就退出了，因为另外4个队员我只有30级……</li>
<li>猎人和剑士的多段技能命中率有点坑玩家。说明是对敌方造成5-8次攻击，看似次数很多，但命中率实在太低，不管你如何堆命中，其命中次数基本都是3~5。估计有7、80%概率都只能命中3次，如果能命中5次算是运气爆炸。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<p>整体来说还是值得一玩的好游戏，因为其战斗系统确实优秀。<br>
如果剧情能达到中上水平，那就有跻身神作的机会，可惜了，食之无味的群像剧……<br>
（记录：24-8-2）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[少数幸运儿-（we happy few+反乌托邦+开放世界+收集）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/shao-shu-xing-yun-er-we-happy-fewfan-wu-tuo-bang-kai-fang-shi-jie-shou-ji/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/shao-shu-xing-yun-er-we-happy-fewfan-wu-tuo-bang-kai-fang-shi-jie-shou-ji/">
        </link>
        <updated>2024-08-07T08:47:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://localhost:4000/post-images/1723020464663.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>少数幸运儿-7</strong>-（2018-08-10）</p>
<blockquote>
<p>《少数幸运儿》的故事发生在二战后被德国领统治的英国惠灵顿，城市的居民都必须在管制下服用一种致幻剂——快活药（JOY），服药后会产生幻觉所见到的一切都会是和谐美好的。<br>
城市的地图被划分成两个相互对立的区域——富人区和平民区。富人区受警察管制，居民都必须服用快活药，在致幻视角下城市光怪陆离、色彩斑斓，随处可见的彩虹、泛着光芒的汽车、红黄相间的街道都给人一种兴奋好奇但又诡异的感觉。而平民区正好相反，城镇阴暗、荒凉、毫无生气，居民都衣衫褴褛垂头丧气。通过这样风格迥异的画面对比，游戏展现出了一座&quot;金玉其外败絮其中&quot;的惠灵顿，这种高低落差给玩家一种诡异又新鲜的感觉。<br>
游戏中的三位主角，都因不同原因停止服药，而在看到真实的惠灵顿都选择了抗争。这个故事架构和经典电影《黑客帝国》极为相似，但三个角色各自独立的剧情推进融合，通过不同的视角共同构建出了这个充满&quot;虚伪的幸福&quot;的世界，剧情设计非常优秀。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>当我看到这游戏的封面和简介时，我觉得有点《生化奇兵》的味道，<br>
猜测是一个讽刺意味强烈的游戏，虽然不了解玩法如何，但这样的剧本应该不会太差。<br>
可当我正式进入游戏后，才发现期望有多大，失望就有多大。<br>
即便有少数网友吹捧该游戏是多么伟大的神作，但我都觉得非常一般，<br>
<strong>拿它和《生化奇兵》比较，我感觉是侮辱了后者</strong>。</p>
<p>音乐和画面就不说了，中规中矩，人物远看不错，近看细节差很多。<br>
玩法方面就是开放世界的战斗、收集、做任务。</p>
<ul>
<li>战斗：
<ul>
<li>虽然有偷袭击晕、拳击、各式武器、格挡、蓄力、飞行道具、炸弹等多种要素，但实际<strong>玩起来非常单调，非常的粗糙简陋，基本就是普攻互殴</strong>。</li>
<li><strong>从头至尾没有一个BOSS，再强的敌人拿个稍好的武器敲几下就倒地不起</strong>，整个过程也就几秒十秒钟。实在干不过，撒丫子逃跑就行了，敌人追一会就不追了。</li>
<li>用炸弹、飞镖、酒瓶等道具，虽然有一时的新鲜感，但这游戏几乎不存在敌人这个概念，他们都是居民，干掉他们也没有什么快感，也就掉落一些司空见惯的道具。</li>
</ul>
</li>
<li>收集：
<ul>
<li>开发商的主要精力估计都放到收集上面去了。这游戏的收集物品很多，一方面是用于维持生存的药品、食物、饮料、另一方面是用于合成道具、武器等的物品。</li>
<li>游戏里有疲劳、饥饿、口渴、受伤等指标，<strong>刚开始会有点《饥荒》的既视感，但很快就发现维持生存的物品随手可得，毫无挑战毫无乐趣</strong>。</li>
<li>合成的武器也没什么意思，因为战斗本身就很无趣。收集这块稍微有点价值的就是可以合成道具，用于破解各种机关，比如让安保设备短路，让电子锁失效、打开上锁的柜子、打开金库等……但大多收益仍然还是上述的各种物品或则金币，只能说聊胜于无。</li>
</ul>
</li>
<li>任务：
<ul>
<li>任务也是很无聊啊，千篇一律，基本都是帮人找东西。任务本身无聊也就算了，很多游戏的任务不都大同小异嘛。<strong>这游戏让任务显得更加无聊的原因是，其场景才真的是千篇一律，野外全是一个样，富人区全是一个样，贫民区还是一个样</strong>，玩到后面真是看吐了……</li>
<li><strong>很多任务都会遇到各种bug，有些还是较恶性的bug</strong>。比如帮一个博士收集3辆车子的零件，结果最后一辆车无法收集，重启游戏仍然无法收集，回到博士处对话后再去收集也是失败，隔了很久再来成功了……帮一个情感不顺的男子收集鲜花，收集完了来找他，结果无法对话，然后我给了他一拳，竟然就触发了下一步，说调查他的情况，结果这时候又卡住了，不显示交互按钮，气得我又给了他一拳，结果他就来打我了，导致无法完成……</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<p>本以为剧情能给力，毕竟是讽刺类的作品，我想除了立意深刻外，情节也应饱满有力，<br>
可真的是我一厢情愿了，因为<strong>主线剧情就没太多内容，整个串起来估计也就是一篇大纲</strong>。<br>
由于“快乐丸”的存在，导致服用了快乐丸的富人精神不正常，说话莫名其妙，<br>
但被流放到贫民区的穷人，也因之前长期服用导致精神不正常，说话颠三倒四，<br>
所以游戏中绝大多数的NPC都套用一套模板，就那几句话翻来覆去说，<br>
这样的设计符合主题符合世界观，但正常的NPC太少，使得体验感还是很差。<br>
这样的剧情怎么能让玩家感动，这样的讽刺怎么发人深思，我反正是游戏结束后如释重负。<br>
任务、场景、玩法，都是那么的单调沉闷，没有能刺激肾上腺素分泌的战斗、逃生等内容，<br>
本来是有3个角色的，但实在提不起劲，第一个角色通关后就卸载了。<br>
（记录：24-7-7）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑暗集会-（捉妖缚灵+轻度恐怖+暗黑版口袋妖怪+暗黑宝可梦+动画）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/hei-an-ji-hui-zhuo-yao-fu-ling-qing-du-kong-bu-an-hei-ban-kou-dai-yao-guai-an-hei-bao-ke-meng-dong-hua/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/hei-an-ji-hui-zhuo-yao-fu-ling-qing-du-kong-bu-an-hei-ban-kou-dai-yao-guai-an-hei-bao-ke-meng-dong-hua/">
        </link>
        <updated>2024-06-12T14:38:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://localhost:4000/post-images/1718203138434.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>黑暗集会-7.5</strong>-（2023-07-09）</p>
<blockquote>
<p>拥有灵媒体质的幻灯河萤多朗，自从过去受到灵障，而将青梅竹马卷入其中后便足不出户。就在他为了回归社会而开始当家教时，遇见了一位拥有神秘双眼的少女.宝月夜宵。<br>
夜宵的母亲被恶灵带走，她为了寻找线索而经常跑去灵异场所。由于灵体纷纷回避拥有强大灵媒体质的夜宵，因此她需要萤多朗所拥有的能够吸引灵体的体质。另一方面，萤多朗为了破解自己和青梅竹马身上的诅咒，决定要获得能对付灵媒体质的能力，两人成了合作关系。<br>
最疯狂的新感觉灵异怪谈，就此开幕。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这部动画的豆瓣评分，从我的角度看还挺客观，7.4分。<br>
毕竟很多名不副实的作品都是8分以上，甚至还有9分以上的所谓“神作”。<br>
这部片子的氛围感我觉得很强，挺吸引人的，居然没有水军来助阵，难道是太恐怖了吗？<br>
确实有少量的jumpscare，不局限于视觉，我也很讨厌这种手法，但整体还是很克制。<br>
当然<strong>我打分不高的原因是这片也就氛围感强，要说动作没几个动作，要说智斗也没太多智斗，<br>
战斗主要就是靠特效和一些莫名其妙的设定逻辑撑着，越往后越难以接受</strong>。</p>
<p>比如片中说过：灵在受到攻击的时候会忍不住自行解封进而反击。<br>
结果这么重要的逻辑在整部作品中却几乎没有得以验证的机会，为什么？<br>
因为若要时刻保持逻辑的严密，那恶灵早被主角手中的“口袋妖怪”干死了，<br>
编剧也就没法再继续往下编，所以必须得时刻“吃书”来推进剧情……<br>
总之，这片就有点像演员智商掉线那种，很多地方看起来没有逻辑，<br>
不是吸引人的氛围和各式各样的恶灵，以及少得可怜的主线戏份吊着胃口，很难看下去……</p>
<p>但是，这部片子真的非常适合改成游戏，就是<strong>暗黑版口袋妖怪</strong>。<br>
影片最重要的设定就是主角想方设法收服各种恶灵当打手，<br>
这些恶灵有各种各样的主动能力、被动能力，有些还能进化……这不是口袋妖怪是什么？<br>
然后给每个恶灵都配上自己的断章，完成断章后解锁特殊能力或道具等。<br>
这样一来，即便断章剧情和主线剧情都差强人意，但玩法却有足够的吸引力，<br>
如果有这样的游戏，我真的很想试一试。<br>
（记录：24-6-6）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自然法则-（天赋教义+Natural Doctrine+硬核SLG+创新策略战棋+冷门小众+游戏）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/zi-ran-fa-ze-tian-fu-jiao-yi-natural-doctrineying-he-slgchuang-xin-ce-lue-zhan-qi-leng-men-xiao-zhong-you-xi/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/zi-ran-fa-ze-tian-fu-jiao-yi-natural-doctrineying-he-slgchuang-xin-ce-lue-zhan-qi-leng-men-xiao-zhong-you-xi/">
        </link>
        <updated>2024-06-10T12:48:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://localhost:4000/post-images/1718023707739.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>自然法则-核心8/整体6</strong>-（2014-04-03）</p>
<blockquote>
<p>角川游戏工作室推出的《自然法则》的舞台是剑与魔法的奇幻世界，以“自然”与“法则”为主题，玩家要以王国的城堡为中心在世界中与亚人等其他种族进行对抗，描绘出保护魔物入侵人类生活圈的守护者们的故事。<br>
游戏以剑与魔法的幻想世界为舞台，拥有极强战略性的战斗系统。主人公的伊弗与他的战友们，将会与以兽人为首的敌人们进行战斗，卷入大规模的“自然法则”之中。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>14年发售的PS3游戏，我17年买的，吃灰了近7年才终于翻出来通关了。<br>
这游戏太小众了，网上连个像样的简介都没有，日站中站的攻略资料也非常少。<br>
要不是因为它是一款日渐式微的SLG游戏，刚好我喜欢这一类，否则也不会买了。</p>
<p>整体来说，<strong>这是一款优缺点都极其明显的游戏，核心系统可以打到8分，<br>
但太多的缺点让其整体评价最多只能到6分，连推荐的门槛7分都够不着……<br>
如果不是战棋策略等游戏爱好者，非常不建议尝试</strong>。</p>
<hr>
<p>其<strong>唯一的优点就是作为核心的创新型战斗系统=敌我轮动+连携进攻</strong>。</p>
<ul>
<li>敌我轮动：大多数SLG都是我方全员行动结束后再进入敌方全员回合，以此类推。而本作则截然不同，是<strong>以角色为单位进行敌我轮动，即“我A/敌A/我B/敌B……”的方式进行</strong>。如果敌方数量＞我方，则多出的单位会在最后陆续行动，即“……敌E/敌F/敌G……”，等这些单位行动完毕，则开始进行下一个大回合的循环。
<ul>
<li><strong>我方各角色的行动顺序固定，和敏捷毫无关系，大致是按角色加入顺序作为行动先后的依据</strong>。（敏捷应该只和攻击次数、攻击顺序有关）</li>
</ul>
</li>
<li>连携进攻：很多游戏都有连携，基本就是合体技之类的协同进攻。本作也是这样，只不过<strong>每个角色的回合开始时，都可根据各式条件和若干友方形成连携，其中最大不同是已行动友方仍可参与连携进攻</strong>。
<ul>
<li>角色回合开始时，该角色是连携发起方，其他角色是接受方。已行动角色只能作为接受方参与连携。</li>
<li>连携条件各式各样，比如“瞄准敌人则可全员连携”“恢复HP则角色所处区域内友方可连携”“使用部分技能则相邻区域内友方可连携”</li>
<li>参与连携的部分友方会因攻击同一个目标而获得加成，友方彼此间的距离越长加成越高。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>=<br>
而上面这套系统催生出来的<strong>策略亮点就是“ずっと俺のターン”。<br>
通过抢夺敌方的回合，尽可能达成“一直是我方的回合”</strong>，打得敌人毫无还手之力。<br>
当然，这是游戏需要我们去实现的最终目的，其过程必然没那么容易，<br>
否则也不会被玩家和媒体评为高难度策略游戏了，尤其是上手很难。<br>
因为要<strong>抢夺敌方回合的先决条件=干掉下一个要行动的敌方单位，使得我方可以插队</strong>。<br>
可敌方的行动顺序经常是从后方阵线开始，远离我方射程，那策略就失效了。<br>
不过，高难度还有个原因是采用了火纹的经典模式，不能死人，否则game over。</p>
<hr>
<p>行了，优点就说完了，接下来说说数不尽的缺点吧。<br>
也正是因为其核心系统有潜力，让我挺喜欢的，<br>
所以才很介意怎么会有这么多的缺点，有一种恨铁不成钢的心情。<br>
<strong>明明底子不错，有成为佳作甚至准神作的潜力，结果成品却是渣作的质量。<br>
很多地方都能感受到开发商的经费是捉襟见肘，游戏处处赶工，最终草草收尾</strong>。</p>
<ul>
<li>游戏难度曲线就是一路东南，越玩越简单。在队伍成型+掌握系统后，只有最后一关稍有难度（主要还是初见杀带来的难度）。</li>
<li>当友方处于远程兵的射程范围内时，远程兵仍会射击，结果就是没干掉敌人，倒把自己人干掉了，game over。后来我发现，在主动射击时不会识别敌我，在支援射击时则会识别敌我。这是什么AI？你就不会提醒一下玩家吗？这在我看来是一个极其垃圾极其恶心的设计。</li>
<li>移动摄像头时，摄像头竟会受到地形阻碍。比如前面是堵墙，则摄像头无法穿越，必须像移动角色一样顺着路移动才行。这样移动有点麻烦，倒也不是不能接受，但移动时方位还会不停变化。比如移动前上方是北，移动时上方可能就会变成东、再变成南、再变成西南……视角不停地变，看得人非常难受，经常找不到目标在哪，难以判断角色是从哪个方位来的，该往哪个方向走。如果只是小幅度地持续调整，只要视线能跟得上视角的变化就行，但这游戏是像神经病一样，猛烈地变来变去。</li>
<li>各种洞穴实在是太暗了，暗到有时候连路和敌军在哪都看不清。偶尔开了个机关，我都不知道打开的暗道在哪，黢黑一片。只能移动摄像头，看摄像头的光标能往哪移动，就像瞎子摸象一样。有时候你以为你站在一个木板后面能挡住敌方的枪击，结果被打中之后才发现那块木板竟然是镂空的，是个木架子……就暗到这种程度，连是个木板还是木架子都看不清……</li>
<li>选择敌军时可使用快捷键将光标快速移动到敌军身上，但是当使用回复道具时快捷键也是选择敌军！我没事给敌人加血干嘛？而且选择敌军时还会选择射程范围外的敌人，我都打不到，选择它干嘛呢？</li>
<li>无法退出任务，只能直接退到标题画面然后读档重来。</li>
<li>任务中无法查看角色详情。</li>
<li><strong>职业极其不平衡，远程兵（主要指枪兵）可以说是唯一的主力</strong>。近战除了一个肉盾外，其余全部可以砍掉。
<ul>
<li>因为近战攻击时，不仅攻击可被格挡可被闪避，更是必定会被敌方所有在射程范围内单位支援反击，有可能我方近战还没攻击，先被敌方支援反击死了。</li>
<li>而远程兵的攻击既不会被格挡也不会被闪避，只会命中率不够而miss（概率很低），且不会被支援反击。</li>
<li>近战兵不仅很难带来增益，反而容易带来减益，即死人就game over，你说这样的兵种要来何用？这样的设计有多不平衡。</li>
</ul>
</li>
<li>剧情实在乏善可陈，缺斤少两，莫名其妙。比如操控石像的少女加入我方，非常突兀，我方竟然一句话都没有说，剧情就继续推进了……这游戏经费到底缺到何等地步！？</li>
<li>选择扔药指令后，若对方离开当前区域，则角色仍会白白扔掉一个药瓶。又或则被障碍物挡住时，明明射线显示白色实线，表示可以命中，结果还是扔在墙壁上。</li>
<li>多人连携进攻不同目标时，角色的攻击竟然会穿插进行。比如角色A攻击次数有3段，那么攻击1段后角色B可能就会插进来攻击，攻击完了又轮到角色A，然后又轮到C，最后再轮到角色A……这个和敏捷应该没关系，因为如果看谁快，那应该是攻击段数全部结束后才会轮换。这样一个搞不懂顺序的设计非常影响策略，因为事先不知道顺序就没法算伤害了……</li>
<li>评价系统垃圾。每关的评价指标都相同，比如杀敌数、近战伤害、远程伤害、魔法消耗/获得量等等……可是有些关卡敌人就很少，或者就不需要用魔法，更严重的是这游戏职业严重不平衡，远程远远强于近战，很多关卡你要拿近战打只能失败。这评价有什么用？</li>
<li>搞不懂敌人的进攻模式。比如难度A+的洞穴，第二阶段一上来就是10个骷髅。有时候会10个一起进攻，有时候面前就站着敌人却不会进攻而去打更远的敌人，有时候又不会进攻。后来发现了最上面4个骷髅中的3个近战骷髅不会攻击，只会有骷髅法师+左右4个远程+其中一个近战攻击，且只有法师会攻击踩中踏板的人。所以可以把枪兵放到最上格，下方由近战和石像承伤。但是为什么近战骷髅不进攻呢？如果他们进攻，我方必败。为什么呢？这样的设计有意思？有挑战性？</li>
<li>即使目标不在射程范围内，哪怕根本看不见，只要符合支援射击的条件，就会举枪，但因为不在射程内又会放下枪，真的是无语……真的是敷衍赶工……</li>
<li>蜥蜴人神殿拿水晶这一关，完全可以剧情带过的，却偏偏要做成关卡让玩家手动操作一遍，预算是真的少……</li>
<li>后期有一关，大贤者所罗门作为NPC会助战，结果他的火球是大范围，直接把邻格的友军给炸死了，任务失败……还有一些魔法竟然在施法阶段因为擦到同区域内的友方导致友方挂掉，任务失败……</li>
<li>自从石像加入后有了肉盾，整个队伍的存活率就大大提升，进攻效率也高了很多，再加上后期武器的升级，越玩越简单。结果在大后期还不断加入新角色，他们连上场的机会都没有任务就完成了。从此也可以看出，这游戏完整的构思应该不止如此，但因为预算少，后续关卡无法制作，只好一股脑将角色都放出来，让玩家过过瘾就行了。</li>
<li>各种动画就是裹脚布，又臭又长不能跳过或关闭。比如给全员加buff的技能，它非得一个一个单位地加，太浪费玩家时间了……</li>
<li>有时候远程攻击第一次能打到，后续4-5次全都打不到，不是miss，是感觉有障碍物而打不到的，那第一次攻击怎么又命中了呢？<br>
（记录：24-6-10）</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[见面之后5秒开始战斗-（大逃杀+特殊能力+动画）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/jian-mian-zhi-hou-5-miao-kai-shi-zhan-dou-da-tao-sha-te-shu-neng-li-dong-hua/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/jian-mian-zhi-hou-5-miao-kai-shi-zhan-dou-da-tao-sha-te-shu-neng-li-dong-hua/">
        </link>
        <updated>2024-05-26T09:31:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://localhost:4000/post-images/1716715900741.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>见面之后5秒开始战斗-7.5</strong>-（2021-07-13）</p>
<blockquote>
<p>特别喜欢游戏和金平糖的高中生白柳启，有一天，被一个自称是魅音的神秘女子卷入了战场。 魅音对聚集起来的人们说：“你们已经没有户籍了。” “请成为实验观测器吧。”在场的每人都被给予了特殊的能力参加各种项目。 下定决心要摧毁这一组织的启，以谁都无法预料的能力和罕见的“脑”能力为武器，新时代的头脑派能力战斗开始。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>很多年以前看过一部叫做《惊爆游戏》的动画，也是类似于大逃杀的游戏。<br>
似乎是在一个岛上，男女主角似乎也是从对抗到合作，还挺好看的。<br>
当时给了7.5~8的评分吧，一直期待有第二季，结果却再也没有了。</p>
<p>这部《见面之后5秒开始战斗》的动画一下子就让我想起了《惊爆游戏》，<br>
因为大逃杀+男女搭配+各种能力武器，很多方面都很相似，其中最为吸引我的就是各种能力或武器。<br>
这部动画中的<strong>男主的能力设计得很妙，不是某种具体的能力，比如瞬移、无敌、高输出、隐身等等，<br>
而是“别人所认为的能力”，也就是对方认为是什么能力，男主就能发动什么能力</strong>。<br>
当然这也附加一定限制，比如同时只能使用一种，如果对方不相信也就无法发动，<br>
不过男主刚好是高智商，所以精心策划各种场景让自己使出不同的能力，<br>
这样一下子就带来了不少能力的变化和难以猜测的随机事件，提升了观赏性。</p>
<p>嗯，<strong>第一季中的主要看点我个人觉得都在男主的高智商+其能力的变化上面了</strong>，<br>
因为其他角色的能力大多都较为普通，能不能拔高要看之后的设定了。</p>
<p>不过此片的缺点也很明显，首先就是<strong>打斗太寒酸了，没有速度感，没有绚丽感，没有震撼感</strong>。<br>
然后就是能力在未暴露前的互相猜测互相诱引，特别是男主那样的能力，<br>
如果描写到位入木三分，其实在心理上带来的震撼感是可以接近猎人那样的高度的，可惜了……<br>
这不由得让我想起了《七大罪》《火星异种》这些高开低走的动画，或许这部动画也难逃同样的命运，看后续了……<br>
（记录：21-9-28）</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>