<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2025-02-05T09:32:33.510Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不用药缓解湿疹瘙痒-（特应性皮炎+异位性皮炎+神经性皮炎+防抓保湿）.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/bu-yong-yao-huan-jie-shi-zhen-sao-yang-te-ying-xing-pi-yan-yi-wei-xing-pi-yan-shen-jing-xing-pi-yan-fang-zhua-bao-shi-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/bu-yong-yao-huan-jie-shi-zhen-sao-yang-te-ying-xing-pi-yan-yi-wei-xing-pi-yan-shen-jing-xing-pi-yan-fang-zhua-bao-shi-md/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T07:39:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738741522931.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
[toc]</p>
<h1 id="1-患者自述">1. 患者自述</h1>
<p>我是一个被面部重度瘙痒折磨了十几年的患者，<br>
标题里提到的病名是我查资料后怀疑与我的症状高度相关的病。<br>
由于我不具备任何医学知识，所以本文提到的缓解方法，并没有科学依据，<br>
全是这么多年痛苦过程中慢慢摸索出来的，说得好听一点就是“久病成医”。<br>
从24-6月尝试新方法后到现在25-2，一个月最多发痒一两次，时长不超过半天。<br>
皮肤也没有了发红、发白、粗糙掉皮的症状，可以说与常人无异了。<br>
<strong>我特意观察了半年才来写文，就是想看看效果能否持续。<br>
如今看来，这个方法应该是有效的，所以想帮到同样遭受过痛苦的朋友</strong>。</p>
<p>郑重说明：<br>
<strong>仅做分享，不建议任何人采用我提到的方法，一切后果与我无关</strong>。</p>
<p>方法我写到了最后，中间我会记录我的患病过程。<br>
如果有人的症状和我的很类似，那么方法大概率会奏效。</p>
<hr>
<h1 id="2-患病经历">2. 患病经历</h1>
<h2 id="21-下巴下颌发痒">2.1. 下巴下颌发痒</h2>
<p>我大概是12~13年开始出现脸部瘙痒的症状。<br>
起初瘙痒位置是在右下巴，我以为就是寻常发痒，也没当回事。<br>
结果瘙痒断断续续地持续了1个月以上，我就觉得不太对劲。<br>
后来前妻帮我咨询了她的同事，得到的药方是买一支氟轻松就好了。<br>
没想到还真的有效，一擦就不痒了，让我高兴了好久。<br>
然而，想必病友们都知道原因和结果了，<br>
之所以有效是因为名字里带有“松”字的都是激素药，<br>
激素能在短期内迅速将瘙痒压制下去，然后这却是治标不治本，<br>
长期使用的话还会有严重副作用=激素脸，旧症没好又填新病。<br>
<strong>我现在觉得激素药的积极作用不在于长期控制，<br>
而在于短期提供不痒的环境，为皮肤自愈争取更多的时间</strong>。</p>
<p>没过多久，瘙痒开始从右下巴往上和往下扩散，<br>
往上扩散至右上唇和右嘴角，形成了靴子状皮损；往下扩散至下颌位置。<br>
此时，症状不仅瘙痒，而且由于长期抓挠导致皮肤粗糙掉屑。<br>
所幸因为有胡子遮挡，不仔细看是不会注意到我这块皮肤的不正常。</p>
<h2 id="22-对称性额头发痒">2.2. 对称性额头发痒</h2>
<p>16年夏，我到北方去了一段时间，那个太阳真是毒辣得让人窒息。<br>
回到南方后，我的额头也开始变得剧烈瘙痒，应该是之前就有轻微症状了。<br>
位置是眉头往上直至发际线，两边都有，呈一定对称性。<br>
后来我去知名皮肤病医院看了一下，医生说我是光敏性面部皮炎，<br>
原因大概率就是北方的暴晒所致，以后要少吃感光类蔬菜，别抓挠，然后开了点药。<br>
然而并没有效果，当时还做了斑贴试验，得知染发剂、镍铬物质会导致发痒，<br>
但平常都不会接触这些，所以该痒的时候还是痒得要命。</p>
<p>慢慢地额头变得比下巴还要严重，皮损很明显，刚开始只是发红，<br>
但<strong>随着抓挠的次数越来越多，皮肤开始掉皮，皮屑导致皮损处发白，<br>
用手仔细摸的话，还能感觉到有一点硬硬的紧绷感。<br>
洗完脸擦一些保湿类的护肤品都会让脸非常刺痛，好几秒才能缓过去</strong>，<br>
因此在后面几年我都是用雅漾的那个特润保湿乳和喷雾，稍微好一点……但挺贵。<br>
有一次我拍照给我前妻，让她同事帮我看了下，说怀疑是硬皮病。<br>
我网上一查，心里立马一紧，这病可能累及内脏器官，严重时会……<br>
但我觉得没有那么夸张，我也不至于这么倒霉吧，虽然那几天确实挺忐忑的。</p>
<h2 id="23-对称性脸部发痒">2.3. 对称性脸部发痒</h2>
<p>瘙痒部位继续扩散，慢慢地来到了脸部，<br>
大概位置是颧骨往下的脸颊位置，两边脸颊都瘙痒得厉害。<br>
<strong>每次洗头时，洗发水自头顶从脸颊流过那一刻，感觉都是在受刑，简直想把脸抓烂</strong>。<br>
有一次我朋友过来玩，看见我左脸颊有一小块稍显发白，还以为我是白癜风。<br>
每次脸部痒到我忍不住去抓挠时，总觉得靠近嘴角的皮肤里面有小疙瘩，<br>
我怀疑是不是以前长的痘痘被皮肤给包裹进去了，然后就导致发痒。</p>
<p>瘙痒的地方越来越多，程度也越来越重，<br>
我又去那个知名皮肤病医院找了另一个医生看，她说我是痤疮；<br>
再后来直接换了个城市找医生看，说是普通皮炎，让买薇诺娜（和雅漾类似）。<br>
<strong>直到这里，我终于发现，看医生是解决不了我这皮肤病了，还得靠自己。<br>
所幸在这几年里，我时不时会用激素药膏，就是那个糠酸莫米松凝胶，<br>
让我在瘙痒的痛苦地狱中能偶有喘息之机，虽然长期仍然看不到希望之光</strong>。</p>
<p>哦对了，我之前还根据症状去网上查了好久，<br>
严重怀疑是特应性皮炎，要不然就是和神经有关，<br>
于是我买了一支他克莫司软膏，一支就100多，真贵。<br>
不过刚开始擦的那两天确实效果明显，瘙痒很快得到了缓解，<br>
<strong>我一度以为终于找到了救命神药，以后能恢复正常人的生活了。<br>
结果这个药它本身就可能带来过敏性瘙痒，或许是因皮肤不耐受不适应所致，<br>
总之后来几天我一擦他克莫司就刺痒得不行，比原本的痒还要更甚</strong>，<br>
于是我就停了，只能时不时靠激素药膏续命，唉……</p>
<h2 id="24-对称性耳后发痒">2.4. 对称性耳后发痒</h2>
<p>大概是23年的时候，耳朵后面也开始出现瘙痒了，<br>
位置是耳朵中部往后至耳垂下面的下颌骨区域，也是有一定对称性。<br>
然后到24年年中时，耳后发痒加重，我用手机拍照看了下，<br>
发现和其他瘙痒部位有点不同，因为耳后有一些针尖至小米大小的浅褐色颗粒。<br>
大概同一时期，我手背上也有一些扁平的、褐色或透明的小颗粒，很像扁平疣，<br>
于是我就联想，会不会我脸上这些瘙痒，有一部分其实是扁平疣导致的呢？<br>
于是我又去查资料，看知乎看贴吧病友的分享，<br>
<strong>买过腐蚀用的膏药（结果买到山寨货了），用过大蒜来腐蚀皮肤，<br>
也喝过两周的中药，也试过运动出汗（但我的脸只会憋红），统统毫无效果</strong>。<br>
那段时间我心情极度低落且烦躁，本来在遭受新冠摧残后身体就各种异常，<br>
结果全身上下的瘙痒原因可能还不只一种，<br>
湿疹、特应性皮炎、神经性皮炎、扁平疣、寻常疣、毛囊炎、脂溢性皮炎……糟透了。</p>
<hr>
<h1 id="3-重生">3. 重生</h1>
<p>我也不知道怎么想的，在痒了十几年，尝试各种方法和花了大几千也无效后，<br>
<strong>突然决定什么药也不用了，就一个字“忍”</strong>。<br>
或许是想死马当活马医，赌一赌医生说的忍住不抓，看看是否真有效果。<br>
如果这样都还是没效果，那我真的不知道该怎么办了，只能活在瘙痒地狱中了。<br>
以前看医生时，医生几乎每次都会叮嘱说“<strong>不要抓不要挠</strong>”，<br>
但包括我在内的大多数人可能都不会认为这是什么治疗方法，<br>
一定得有什么外敷内服的药才算真正的治疗，不抓不挠顶多算辅助。<br>
然而<strong>对于我而言，没想到这短短的几个字就真的是妙手回春之灵丹妙药</strong>。</p>
<p>我把那段时间每天的瘙痒情况都记录了下来，大家可以看看效果是怎么变化的。</p>
<ul>
<li>24-6-11
<ul>
<li>尽一切可能忍住不挠。前两天很痛苦，因为没有抓挠来临时缓解瘙痒，只能硬生生地忍，忍到脸上的肌肉都是抽搐的（就像金凯瑞表演一样）。这要是被拍到发网上那肯定完蛋……第3、4天好了一点，第5、6天感觉又接近前两天的状态。</li>
<li>主要是下巴这个最早发痒的位置，几乎是一直痒，没歇过，难熬。然后是下颌很痒。耳后这几天倒是挺消停，不知道是否是用了蒜和醋腐蚀的缘故。</li>
</ul>
</li>
<li>6-17
<ul>
<li>这两天下巴消停了，但下颌和脸颊又开始疯狂发痒，抓耳挠腮的痒，太痛苦了……</li>
</ul>
</li>
<li>6-18
<ul>
<li>消停了好几天的耳后又开始发威了，尤其是右耳，从半夜一直痒到早上，太折磨了。早上起来用手一摸，发现密密麻麻的疹子，就像痱子一样，而且耳朵本身也开始痒了，看来症状加重了。吃完早饭后，下颌也开始干活了……午休起来也痒了一会。其他时候痒的程度较低，比前两天好。</li>
</ul>
</li>
<li>6-19
<ul>
<li>晚上睡觉时左耳后比较痒，下意识地挠了好几次……吃完早饭后，下颌轻度发痒。10点40左右，由于没忍住轻轻摸了几下，耳后又开始痒了，真的是完全不敢碰……而且耳后触碰时还有点轻微疼痛，这是新症状，说明皮肤屏障确实受损严重（原因就是我用蒜和醋腐蚀了皮肤）。连续停用保湿霜一周多了，感觉稍微有点干痒，估计偶尔还是得保湿一下。整体比最初那几天好一点。</li>
</ul>
</li>
<li>6-20
<ul>
<li>今天晚上睡觉相对安稳，痒的时候不多……不过每天睡觉起来都会立刻出现瘙痒，这次是右脸颊靠近下颌的位置。11点过后左下颌又开始疯狂瘙痒……下午洗澡后擦了保湿霜，半小时后在左耳后出现瘙痒。整体瘙痒程度和昨天差不多。下巴确实消停了几天，轻微触摸也没事，但是多摸几次还是会有点痒……</li>
</ul>
</li>
<li>6-21
<ul>
<li>晚上睡觉比昨天稍痒，下意识地挠了好几次……起床后果然在几分钟之内马上又开始痒了，先是右耳后，再是左耳后……早上用洗面奶洗脸后又上了一次保湿霜，轻揉了一两分钟（吸收），之后疯狂瘙痒估计有半个小时……11点过左右下巴又开始瘙痒了……下午3点过消停了几天的下巴又中度瘙痒了大半个小时……</li>
</ul>
</li>
<li>6-22
<ul>
<li>晚上睡觉主要是下巴中度瘙痒……起床后也是下巴偏左和右耳后痒……下午洗澡后又擦了保湿霜，但这次没有长时间轻揉，而是轻轻拍了几下就完事，之后就没有出现瘙痒，只是能感觉到耳后有发热的感觉。今天是目前恢复最好，瘙痒最少的一天……</li>
</ul>
</li>
<li>6-23
<ul>
<li>晚上睡觉发痒程度和之前差不多……但起床后和早饭后只是轻度瘙痒，无大碍……下午戴口罩出去也能忍住……洗澡时触碰耳后是最痒的时刻，擦了保湿霜后已经不是太痒了，能忍住……</li>
</ul>
</li>
<li>6-24
<ul>
<li>晚上睡觉几乎没痒……早上起来用手摸了摸耳后，感觉那些特别小的疹子消了一些。吃完早饭后倒是下巴又中度瘙痒起来，唉……下午洗澡后又擦了保湿霜，没有发痒……</li>
</ul>
</li>
<li>6-25
<ul>
<li>晚上睡觉好像也没怎么痒……早上起来到中午也没痒……</li>
</ul>
</li>
<li>6-26
<ul>
<li>晚上几乎没痒……但早上起来后下巴轻度发痒……</li>
</ul>
</li>
<li>6-27
<ul>
<li>晚上没忍住又挠了几下耳后……早上起来下巴轻度发痒……</li>
</ul>
</li>
<li>7-2
<ul>
<li>晚上挠了好几次……早上起来后下巴轻度发痒……早饭后左耳后又中度发痒……</li>
</ul>
</li>
<li>7-31
<ul>
<li>现在瘙痒程度保持在一个低水平，基本可以忽略对生活的影响。可以认为不抓不挠是最重要的，然后是保湿，再是运动。不挠就是尽量给皮肤一个休息的环境，让它自行恢复。目前瘙痒时间大多出现在早上起床后，不知道为什么。另外就是晚上睡觉会无意识抓挠，对于像我这种皮损面积较大的患者来说，没法用创可贴之类的，只能带手套，减轻抓挠对皮肤的损伤。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<p>可以看到在采用新方法后的近2个月内，<br>
虽然瘙痒改善明显，但晚上还是会挠，大夏天晚上都戴着手套睡觉。<br>
不过半年过去了，现在早已能睡上安稳觉了，不会再抓挠了。<br>
现在我就把方法和注意点给总结一下，其实真正关键的要点已经在标题里面了。</p>
<hr>
<h1 id="4-缓解方法">4. 缓解方法</h1>
<ol>
<li><strong>不抓不挠</strong>（决定性因素）
<ul>
<li><strong>除了忍还是忍</strong>。用“再内急也要憋到公厕”的决心来忍。实在忍不住了，用指腹轻轻摸摸，最好是轻轻拍拍就行。</li>
<li><strong>晚上睡觉戴手套</strong>。白天有意识能忍，但睡觉就会无意识抓挠。所以手套、创可贴、敷贴等方法都可以用上。</li>
</ul>
</li>
<li>保湿（次要）
<ul>
<li>虽然医生基本也会提到这一点，但我觉得只要能做到第1点，那么保湿可有可无，属于锦上添花的那种。因为脸部本身就会分泌天然油脂，自体油脂相比保湿品来说肯定安全得多吧。只要没到反光的地步就不用擦，擦的话也留一点保湿用。</li>
<li>不用每天都用洗面奶，尤其是磨砂洗面奶。年少不懂事，只觉得磨砂后脸部清爽，摸着特别光滑，没想到留下了后患。我现在是洗头（2天左右）才用一次温和的洗面奶，其他时候就是湿纸巾轻轻擦一下脸即可，总之别把天然油脂给完全擦掉。</li>
</ul>
</li>
<li>运动出汗（可有可无）
<ul>
<li>不是说运动不好，合理的运动对整个身体都很好，不仅仅针对于皮肤。但对于改善皮肤瘙痒方面，运动远没那么重要而已。出汗应该能证明汗腺通畅和皮肤较好，但和毛孔没关系。我的脸部非常难以出汗，说明皮肤确实很差，但不妨碍瘙痒仍然得到了明显缓解。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>皮肤发炎受损已经十多年了，竟然还能在两个月内明显改善，半年内基本恢复，<br>
让我不得不感叹：皮肤的自愈能力太强了！</strong><br>
如果是粘膜或器官连续十多年处于发炎状态，恐怕早已癌变挂了。<br>
有网友说：“1/3的病不用治，1/3的病一治就好，1/3的病治不了。”<br>
虽然这可能是戏谑之言，但我觉得并不是没有道理的。<br>
人体自有其运行机制，对于现在越来越多莫名其妙的怪病，<br>
可能未雨绸缪防微杜渐才是最好的方法，从源头上远离它们。<br>
尽量做到以下4点，其他的就听天由命了吧。</p>
<p><font size=6>管住嘴，迈开腿，不熬夜，心愉悦<font>。</p>
<p>（记录：25-2-2）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一句话点评游戏.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-you-xi-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-you-xi-md/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T07:23:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>[toc]</p>
<ul>
<li><a href="#3-%E5%8F%A4%E5%A2%93%E4%B8%BD%E5%BD%B1-%E6%9A%97%E5%BD%B17">3. 古墓丽影 暗影（7）</a></li>
<li><a href="#2-%E6%88%98%E5%9C%BA%E5%A5%B3%E6%AD%A6%E7%A5%9E48">2. 战场女武神4（8）</a></li>
<li><a href="#1-%E8%9D%99%E8%9D%A0%E4%BE%A0-%E9%98%BF%E7%94%98%E4%B9%8B%E5%9F%8E78">1. 蝙蝠侠 阿甘之城（7.8）</a></li>
</ul>
<hr>
<h1 id="3-古墓丽影-暗影7">3. 古墓丽影 暗影（7）</h1>
<p><strong>这是古墓丽影系列重启后的第3作，确实如大多数玩家所说，一路走低</strong>。<br>
游戏的场景在用色方面其实不错，虽然比不上瘟疫传说这样的顶级作品，但肯定不差。<br>
然而这样的配色用在解谜方面就得打个问号了，<br>
因为要么室外光线太强，要么室内光线太暗，对比度非常差，根本看不清。<br>
有一些交互元素还故意不给高亮，必须肉眼看，简直是大家来找茬，费眼利器。</p>
<p>解谜逻辑在上一作的基础上继续变本加厉，非常不直观不清晰。<br>
虽然解谜限制了明确的场景范围，这一点很好，但由于场景非常立体，<br>
解谜所需的要素需要反复跑位观察，而上面说了解谜场景的对比度很差，<br>
所以很多时候你都不知道该往哪里走，明明路就在眼前，你都看不见……<br>
举3个例子：</p>
<ul>
<li><strong>猎鹰试炼-将立体解谜运用到极致的典范</strong>
<ul>
<li>明明离终点的直线距离大概就十来米，硬是要里里外外上上下下左左右右前前后后跑个几百米后，才能达到终点。屡次找不到路，其实是看不清路……</li>
</ul>
</li>
<li><strong>常识没什么用</strong>
<ul>
<li>明明一个小刀或者一支弓箭，或者一发子弹就能把绳子弄断，可它就是要换一个逻辑，必须用机关才能弄断绳子。海陆空的立体环境，让解谜不再像是解谜，而是探索，而且是很复杂的立体探索，你只要到处找就能找到策划的逻辑，即便你看不懂，但就能解谜成功。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>前后逻辑不统一</strong>
<ul>
<li>在一个矿坑古墓里面遇到了大石堆挡路，需要用弓箭牵拉巨大的摆锤来破坏。可平常稍微重一点的东西，劳拉用弓箭就拉不动，这时候就变楚霸王力拔山兮气盖世了。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>流程也很短，我还以为是中期呢，结果戛然而止。<br>
玩了20个小时，这其中还包含了大量古墓和支线，估计主线流程1/3都不到。<br>
最终BOSS算什么BOSS啊，充其量算个小BOSS，太没排面了。<br>
霰弹枪手感也非常差，软趴趴的，打中和没打中的手感都像没打中，简直就是纸糊的枪。<br>
主机上也没有辅助瞄准，打枪很难，还是弓箭好用。<br>
（记录：24-12-29）</p>
<hr>
<h1 id="2-战场女武神48">2. 战场女武神4（8）</h1>
<p><strong>前面3作我都是给了9分的神作评价，因为这是我最爱的策略游戏，难度不高却很好玩</strong>。<br>
可是这第4作最多也只能给一个佳作的评价，都不知道以后还会不会出续作了。<br>
本作画面没有进步，音乐没有亮点，这些就算了，<br>
但非常重要的一环——剧情，却极为拉跨，拖了后腿。<br>
故事内容极其单薄，有骨架没血肉，怎么能让玩家有共鸣呢？<br>
幸好战斗系统一如既往的稳定，但难度也大跳水，辜负了我的期待……<br>
（记录：几年前）</p>
<hr>
<h1 id="1-蝙蝠侠-阿甘之城78">1. 蝙蝠侠 阿甘之城（7.8）</h1>
<p>我不是超级英雄粉丝，因为很多超级英雄电影都很垃圾。<br>
这款以蝙蝠侠为主角的游戏，同样在剧情上较为薄弱，主要是太短了。<br>
不过支线任务倒做得挺好的，BOSS有不同的打法，新鲜感比较足。<br>
然而难度较低，没有肾上腺素飙升带来的紧张感。<br>
战斗系统如果能够一直保持连击那就观赏性十足，<br>
但也正因为这个连击评分体系让玩家在战斗中一直处于高度紧张，<br>
生怕连击断了，神经得不到一丝松弛，所以我个人打起来很累。<br>
要是说不在乎这个连击体系，直接干掉敌人完事，那战斗难度又太低了。<br>
总的来说，各方面都没有明显短板，可是也不出众。<br>
网上几乎清一色的神作赞词令我很费解，对一边倒评价需要保持警惕。<br>
（记录：几年前）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[异形 坠入黑暗-（RTT+策略射击+小队行动+科幻恐怖）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/yi-xing-zhui-ru-hei-an-rttce-lue-she-ji-xiao-dui-xing-dong-ke-huan-kong-bu/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/yi-xing-zhui-ru-hei-an-rttce-lue-she-ji-xiao-dui-xing-dong-ke-huan-kong-bu/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T06:56:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738738600668.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>异形 坠入黑暗-8.4→6.5</strong>-（2023-06-20）</p>
<blockquote>
<p>在《异形：坠入黑暗》中，玩家将指挥一队坚强的殖民海军陆战队来阻止可怕的忘川月上的异形外星生物大爆发。 带领你的士兵们进行实时战斗，对抗标志性的异形生物、来自贪得无厌的韦兰-尤塔尼公司的流氓特工以及《异形》系列中从未有过的众多新的可怕生物。 本作采用永久死亡设定，因此玩家必须非常谨慎地进行游戏。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>虽然小时候就听过“异形”这个名字，知道这是恐怖电影系列，<br>
但是我从来没看过，血腥恶心不爱看，也没玩过相关的游戏。<br>
这次之所以会玩《异形 坠入黑暗》，完全是因为这是一款策略游戏，<br>
而且画面少见的朴素，没有那些花里胡哨的东西，那我肯定得试一试。<br>
结果试一试就逝世，从初见的高分直接滑落到推荐分以下。<br>
这<strong>是一款核心玩法非常优秀，但却被其他部分完全拖累的游戏，<br>
不是辅助体验拉跨，而是Bug多如牛毛（不夸张），<br>
是我几十年游戏生涯遇见过Bug最多的游戏，没有之一，连通关都做不到</strong>……</p>
<p>先简单说一下它的玩法和优点，我就要大篇幅列举不计其数的bug了。<br>
说到RTT游戏，远的有《盟军敢死队》，近的有《影子战术》，都是高人气作品。<br>
不过《异形 坠入黑暗》这款游戏我觉得<strong>操作上更偏即时一点，介于RTS和RTT之间</strong>。<br>
最主要的原因在于它限制了存档功能，不像《影子战术》鼓励随时存档，<br>
《异形》只能在安全屋使用道具存档，或坐电梯存档。<br>
但安全屋不算多、道具也非常有限，电梯更是一张地图就1~2部电梯，<br>
不能存档的时间被大大拉长，危险性大增，一旦被异形发现就会开战且遭到追杀。<br>
所以这<strong>游戏的优点之一就是紧张氛围的营造，玩家真的是步步为营如履薄冰</strong>。</p>
<p>另外一个优点就是核心玩法了。以小队为单位展开行动，队员4~5人，<br>
除了基本武器=步枪和手枪外，还能每人携带一种特殊装备，如地雷、霰弹枪、RPG等。<br>
队员升级后可转职不同的兵种=中士、狙击兵、技术兵、机枪兵、医疗兵。<br>
当被发现后，队员会使用基本武器自动开火，只消耗弹药；<br>
而其他技能如地雷、传感器、霰弹枪、狙击、榴弹、喷火、火力压制等都会消耗命令点数。<br>
然而命令点数少且冷却很长，捉襟见肘是家常便饭，唯有中士可改善这种局面。<br>
不过其他兵种也自有其独特的优势，想要零警报过关，几乎缺不了狙击兵和技术兵。<br>
总之在异形1V1碾压的实力面前，加之存档被限制，潜行成了过关几乎唯一的玩法。<br>
当然过关后就可以选择一个狭长的U形口，各种火力招呼异形，拿一拿经验了。</p>
<p>另外，这个游戏绝对有参考《幽浮》《战锤40K 机械神教》等游戏，<br>
因为它也搞了个主线进度条，不在规定时间内达成主线就game over。<br>
如果你要玩支线或则重复游玩，进度也会一直走，始终给你一种被人追债的紧迫感。</p>
<hr>
<p>好了，接下来要说缺点了。缺点不多，以bug为主。</p>
<ol>
<li><strong>无法操控具体的队员</strong>。由于小队是最小行动单位，当你要操控队员埋雷、设置传感器、火力压制时，都是系统自动选择，你甚至无法操控队员的走位。比如当你与异形四目相望，但离触发警报还有几秒时，你想用狙击兵干掉对方，但狙击兵却被障碍物挡住了，你想调整位置，可警报不等人。开发商这样设计的原因，或许是因为1V1太难干掉异形了，只能抱团。但不给玩家提供选择，不得不说还是一个缺点。</li>
<li><strong>难度震荡下滑</strong>。初见最难，慢慢搞明白系统+战力起来后，越来越简单，越玩越无聊。幽浮和机械神教同样如此，这在我看来是绝对的缺点。他们的关卡策划到底是怎么回事？是不理解什么叫循序渐进吗？好的难度曲线应该是震荡上升，较难→（获得装备等）较易→（敌人变强）→更难→（习得技能等）较易→（BOSS）很难……一开始就搞最难，如果是持续运营的网游，估计次日留存会相当难看。</li>
<li><strong>字体太小、场景太暗</strong>。场景太暗+默认镜头很远+异形黑黢黢，简直是大家来找茬，费眼之极。当然这些是贴合原作，营造氛围，也能理解，但是字体弄那么小干嘛呢？最大字号是我想象中的最小字号，真的要让玩家把眼睛贴到屏幕上吗？<strong>未成年人极度不建议玩这类费眼游戏</strong>。</li>
<li><strong>士兵太脆弱</strong>。开发商为了增加难度，为士兵增加了4维debuff=受伤+疲劳+性格+心理创伤。受伤分轻重伤，轻伤又细分5种，重伤细分3种；疲劳有轻重2种；性格20种，全是负面；心理创伤9种，<strong>合计高达39种debuff，全方面摧残士兵</strong>。一被发现，压力蹭蹭往上涨，很快就心理创伤了，感觉比普通人心理素质都差。</li>
<li><strong>恶性bug-运营界面操作无效</strong>。每次过关后将返回飞船运营界面，在这里可对士兵、武器、医疗、研究等进行一系列操作。然而几乎100%的概率，这里很多操作会失效，读档才能恢复。比如士兵升级、学习技能、更换队员、装备物资、配置医师……</li>
<li><strong>bug-战斗中选技能100%卡顿</strong>。选择技能时系统默认采用子弹时间，尽量留给玩家多的反应时间。这本来是挺好的设计，然而100%卡顿，导致技能还没选好，异形已经扑过来了。但如果按住键位则不会卡顿，可这样切换速度太快，经常切过头，还是不行。所以我不得不切换到暂停模式，这样虽然仍然会卡顿，但我慢慢选就行。</li>
<li><strong>bug-士兵详情页形象残缺</strong>。经常出现，自断双臂、只剩肌肉、只剩眼睛，只剩头颅……</li>
<li><strong>中bug-战斗操控经常失效</strong>。双击让士兵跑，士兵仍然选择慢慢走，等死……下令射击油桶，但就是不执行，等死……士兵躲掩体时被异形发现，异形立刻疯狂攻击，但士兵就不开枪，等死……</li>
<li><strong>掩体操作别扭</strong>。掩体不仅少，且光标需要很靠近掩体至周围出现绿色图标时才能蹲下。这个操作生效的范围太小，稍微一动，光标就跑出掩体范围了。当你这样反复调整的时候，可能就被异形发现了……完全可以调大范围，或则改成自动吸附功能。</li>
<li><strong>bug-异形踩中了地雷，但却是个哑雷</strong></li>
<li><strong>bug-地图变模糊</strong>。第三关时，不知为何地图变模糊了，只能看出轮廓，完全看不清细节。等下到负1层后突然地图又变清晰了，但只能在负1层，如果到1层或2层，地图又变模糊。</li>
<li><strong>恶性bug-主要目标交互卡死</strong>。大气处理机那一关有一个目标是让设备压力超载，结果士兵过去一操作就卡住不动了。只剩异形疯狂刷新，根本没法玩，读档……</li>
<li><strong>恶性bug-队员丢失</strong>。还是大气处理机那一关，进入电梯区域后，一个队员竟然朝地图左上角无视地形持续前进。宝贵战力就这样损失了，本来难度就不低啊，读档……</li>
<li><strong>bug-有图标无实物</strong>。场景中有时候会有尸体，摸尸体可能获得资源。但经常是地图上显示个尸体图标，结果场景中是啥都没有。</li>
<li><strong>恶性bug-电梯吃人</strong>。不仅是大气处理机那一关了，其他关卡也时不时出现电梯吃人情况。有时候丢失1名，有时候丢失2名，没法打，又得读档……</li>
<li><strong>恶性bug-严重掉帧</strong>。碰到过2次，一次是场景掉帧，地图正常；另一次是地图掉帧，场景正常。慢慢掉帧，掉到最后估计1秒只有几帧，完全没法玩，读档……</li>
<li><strong>终极恶性bug-队员卡死</strong>。打到坦塔罗斯那一关就打不下去了，读了10多次档都不行，因为要么队员摸尸体卡死，要么开宝箱卡死，要么设置传感器卡死。就算你觉得损失了一些战力也没问题，但系统不允许，因为坐电梯必须全员，否则无法操作。你甚至想坐装甲车撤退都不行，因为队员卡死。没办法，只能撒哟娜拉了……</li>
</ol>
<hr>
<p>虽然这个游戏核心玩法是好玩，而且氛围营造相当不错，<br>
但真的<strong>是一个建立在bug上的游戏，或则说买bug送游戏。<br>
发售1年多了，bug竟然还多到令人发指</strong>，不知道是什么样的质量管理体系。<br>
气得我专门去查了一下开发商tindalos，好像是土耳其的，旗下游戏都是科幻题材，记住你了。<br>
这类型游戏幸好没有单独花钱买，是在XGP里面玩的，否则睡觉都要气醒，气抖冷……<br>
（记录：25-1-6）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四海兄弟最终版-（Mafia+黑帮黑手党+开车+TPS+电影式体验）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/si-hai-xiong-di-zui-zhong-ban-mafiahei-bang-hei-shou-dang-kai-che-tpsdian-ying-shi-ti-yan/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/si-hai-xiong-di-zui-zhong-ban-mafiahei-bang-hei-shou-dang-kai-che-tpsdian-ying-shi-ti-yan/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T06:53:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738738500932.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>四海兄弟 最终版-8.3</strong>-（2020-09-25）</p>
<blockquote>
<p>《四海兄弟：最终版》的剧情和原版《四海兄弟：失落的天堂》基本保持一致，故事讲述了20世纪30年代，出租车司机汤米在一次帮派分子的意外冲突后加入了萨列里家族。 起初的他还有些不安，然而丰厚的回报还是令他难以抗拒。 《四海兄弟：最终版》对部分剧情进行了更改，例如故事的最初是警察找上了汤米不是汤米去找警察。 除此之外本作还加入了大量全新的对话、更加丰富的背景故事和更多过场动画。</p>
</blockquote>
<hr>
<p><strong>我在2024年玩2020年重制发售的2002年的游戏，不得不说，经典才能承受住时间的洗礼</strong>。<br>
东方有如龙，西方有四海，两部以黑帮为主的系列游戏都做得不错，<br>
当然主要还是指初代，续作的质量都是震荡下滑，令人惋惜。</p>
<p>这款游戏的优点在于剧情、画面和较为不错的枪战系统。<br>
四海兄弟虽然有着开放世界的地图，画面也很精致，尤其体现在人物表情上，<br>
然而实际的流程却是完全线性的，这一点被不少玩家诟病。<br>
在我看来，确实是浪费了这么好的场景，把成本节省下来扩展故事体量该多好啊。<br>
不过，游戏的核心之一还是得有个优秀的剧情，<br>
如果开放世界的游戏其玩法足够优秀，那可以不用太在意剧情，<br>
然而实际情况是很多的开发世界游戏同质又无聊，还不会讲故事。<br>
所以<strong>四海兄弟至少通过线性流程，将剧情演绎得像一部较为扎实的黑帮电影，<br>
尤其是能一口气玩通关的话，这种感觉很更加明显，这无疑是优点</strong>。</p>
<p>至于TPS枪战系统这块，我认为还不错的原因有三点。</p>
<ol>
<li>我打枪游戏玩得少，所以有些玩家觉得简陋，我觉得还行。</li>
<li>没有光污染，战斗较为朴素。很多打枪游戏在特效、敌人、场景等方面都有强烈的光污染，这也是我不太爱玩打枪游戏的原因之一。</li>
<li>其中一章“乡村之旅”的战斗初体验让我回想起了生化4的木屋防守战，全程紧张刺激，心脏咚咚跳，玩得手柄打滑，死了近10次。</li>
</ol>
<hr>
<p>剩下的也说不上缺点，因人而异，简单说一下。</p>
<ul>
<li>剧情太短。虽然故事不错，节奏紧凑，很有电影画面感，但确实很短。从长度上来说，我觉得只能勉强及格，尤其最后一章完全没有排面，就是一连串杂兵战。要是再加一章，换一个人当最终BOSS，或许能给个良。</li>
<li>战斗内容不足。虽然上面说到的“乡村之旅”这一章战斗戏份相当充足扎实，是前面总和的好几倍，但这只能算是一个脉冲，因为后面又迅速回落了。整个游戏的战斗高潮就在这一章结束后戛然而止，没有形成震荡上升的难度曲线，体验自然说不上太好。
<ul>
<li>另外这一章虽然初见让我死了好几次，但难的原因首先是我忘了开辅助瞄准，然后是手柄灵敏度太高了，我直接从5→0.1（调低了50倍）才勉强能玩，最后是主角太脆+近战能力太弱。所以虽然让我回想起了生化4，但仍然明显比不上木屋防守战的酣畅淋漓、惊险万分。</li>
</ul>
</li>
<li>少数打枪场景昏暗费眼。比如邮轮那一关，要在浓烟滚滚中去看敌人在哪，简直折磨……</li>
<li>最后就是被不少玩家诟病的“开车”。网友调侃该游戏应该改名叫“四驱兄弟”，真的说得很到位。这哪是黑帮故事啊，就是一位出租车司机接单当打手的故事。每章都在开车，开出租车、轿车、灵车、警车、卡车、摩托车、货车……还要参加赛车比赛拿下第一。我从来不玩赛车游戏，现实中对车也没兴趣，玩个赛车硬是开了1个小时才过。不过话又说回来，开了一段时间习惯后，觉得手感还不错（确实也有部分竞速玩家觉得这系统做得很好）。</li>
</ul>
<hr>
<p>“四驱兄弟”最终版完全可以在剧情上拉长，多写写角色的成长，帮派之间的智斗，<br>
然后增加一下战斗难度和震撼的大场面，不要老是堆杂兵战。<br>
只要这两点得到了优化，哪怕完全线性，没有支线，也能给8.5，有点可惜。<br>
（记录：24-12-24）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[荒野兵器3-（JRPG+解谜+末世废土+西部风）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/huang-ye-bing-qi-3-jrpgjie-mi-mo-shi-fei-tu-xi-bu-feng/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/huang-ye-bing-qi-3-jrpgjie-mi-mo-shi-fei-tu-xi-bu-feng/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T04:05:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738728370160.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
​<strong>荒野兵器3-8.3</strong>-（2002-10-15）</p>
<blockquote>
<p>《荒野兵器3》的故事发生在名为“法尔盖亚”的神奇土地上，这里是一个濒临灭绝的异世界，荒废和沙漠化现象不断加剧。主人公是一位18岁的富家女，名叫弗吉尼亚，她追寻失踪父亲的脚步，成为冒险者“渡鸟”。在一次乘坐列车时，她偶然与财宝猎人杰特、赏金猎人克莱夫以及信奉守护兽的神官加洛斯组成了一支小队，共同探索法尔盖亚的历史，并最终发现了自己的命运与这个星球的深刻联系‌。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>荒野兵器这个名字我也是早有耳闻，毕竟是经典老游戏系列了。<br>
但我最早接触的则是在PSP上的《荒野兵器XF》，这是一款好玩的策略游戏，<br>
以致于我一直认为荒野兵器系列都是策略为主的玩法。<br>
直到前不久玩了荒野兵器3，才了解到人家是正儿八经的JRPG。<br>
XF那款估计是外传性质，而且也没有采用续作编号，所以革新了系统吧。</p>
<p>荒野兵器3这款当时的大作，在20多年后的今天，体验也一点不过时，<br>
8.3的高分算是接近准神作了，如果它没有那些恶心的地方，肯定8.5保底。<br>
先说结论：<strong>这是一款下限极低，但上限也很高的游戏</strong>。<br>
适合真的喜欢JRPG，性子较慢的玩家，我刚开始都几度想要放弃。<br>
那还是先说优点再说缺点。</p>
<hr>
<p><strong>剧情-优秀</strong><br>
荒野兵器3的剧情虽然算不上特优，离仙剑1、天之痕、质量效应这些仍有明显差距，<br>
但我<strong>个人觉得已经比市面上95%的游戏剧情要好</strong>。<br>
有很多游戏是好玩，但剧情要么一张白纸要么差强人意，<br>
剧情好的游戏比起好玩好看的游戏来，我觉得至少现在是变得更加稀有了。<br>
荒野3的剧情不仅优秀，而且分量十足，<br>
当你觉得游戏要结束了的时候，第二部分紧随其后，<br>
当你觉得第二部分总该是结尾了吧，第三部分又徐徐展开。<br>
剧情不拖沓，没有滥竽充数，而且文案有水平，光这一点就值得一玩。</p>
<hr>
<p><strong>战斗系统-优秀</strong><br>
既然是JRPG，那么战斗八九不离十就是回合制了，<br>
不过荒野3的回合制战斗却有它的独到之处，玩起来很有意思。<br>
战斗方式=普攻+技能+特攻，这个“特攻”是我随意命名的，游戏中叫“force ability”。</p>
<ul>
<li><strong>特攻</strong>
<ul>
<li>释放特攻需要积攒特攻值，和怒气值类似。主要通过普攻获取，回避成功则能大幅增加，受击和技能攻击好像不加。每个角色的特攻指令有3项，下面分别说明一下。</li>
<li>第3项是召唤兽攻击。虽然召唤兽是游戏中的重要概念，和剧情有关，但其施放成本极高，收益很低，到通关我都没用几次，反正我觉得鸡肋。</li>
<li>第1项特攻是每个角色都不一样。打法不同，使用频次也不同。就我而言，其中3个角色的第一项特攻使用频次很高，剩下那个几乎没怎么用。</li>
<li><strong>第2项特攻则是每个角色都一样，而这个也成为了战斗的核心</strong>。该特攻效果是增加普攻次数，在特攻值Max状态下施放的话，至少可以打4次。配合武器改造+技能加攻+技能减防能打出很高的伤害。而<strong>真正让特攻系统大放异彩的是中后期拿到的一个饰品（某种强力敌人身上也会掉落），可以在特定条件下让最后一次普攻伤害10倍以上增长，极其强悍</strong>。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>技能</strong>
<ul>
<li>技能=主动技能+被动技能，全部由召唤兽提供。游戏中总共12只召唤兽，每个角色最多配3只召唤兽。每只召唤兽提供4个主动技能+若干被动技能，所以每个角色可拥有12种主动技能+若干被动技能。<strong>亮点来了，技能释放不消耗法力值。荒野3的技能是否可释放，其实也是由特攻值决定的，只要对应特攻值达标即可每回合零消耗释放</strong>。</li>
<li>主动技能虽然不多，但基本能体现出在精不在多的理念。尤其是中后期拿到的召唤兽，技能都很独特，不会像很多游戏一个火球都要分成小、中、大3种。</li>
<li><strong>战斗系统最大的亮点=被动技能</strong>。每只召唤兽不仅能提供若干被动技能，还能额外提供（好像是）5个饰品插槽，每个饰品都对应一种被动技能。而荒野3在这一块的独特之处在于，被动技能是需要激活的。每种被动技能有1~4格强化槽，强化1格就算激活。比如“火抗性”强化1格就激活了，对火系伤害一定减伤；强化4格则直接免疫。
<ul>
<li>激活强化槽需要消耗技能点数，角色每升1级好像获得1点。不同被动技能，所需强化点数不同。少一些的可能1点就强化满，多一些的要40点……</li>
<li>被动技能丰富多样，部分被动的获取需要付出很大的代价，另有少数特殊被动需要全员配置才能获得最大效果，比如金钱翻倍、先手攻击……</li>
<li>战斗中可随时对已配置的被动技能进行激活调整，无需额外成本，这样能显著降低战斗难度。否则面对几乎100%命中率的9种异常状态，打起来会极其痛苦……</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>差点忘了说，召唤兽的配置不仅是提供技能，还能提供角色的属性加成。<br>
角色若擅长魔法，则应配置魔法加成高的召唤兽……如果真这样简单那就好了，<br>
因为有可能该召唤兽提供的主动或被动技能又偏向物理攻击，只能取舍。<br>
总之，战斗系统能如此有趣的JRPG现在可不多见了，非常值得一玩。</p>
<hr>
<p><strong>隐藏要素-优秀</strong><br>
这里的隐藏要素包含支线任务，因为荒野3的支线不像现在很多游戏会有较明显的标注，<br>
而且数量较少，总有点遮遮掩掩的感觉，所以都放进隐藏要素吧。<br>
本身这游戏的隐藏要素就挺多，再加上躲躲藏藏的支线，那就挺丰富了。<br>
我特别喜欢游戏里能塞满各种隐藏要素，这样能大幅增加耐玩性，<br>
小时候看电软杂志，我最喜欢的栏目就是“秘籍偏方”。<br>
既然是隐藏，那就不便多说，只需要知道荒野3的隐藏设计对得起玩家就行。</p>
<hr>
<p>好了，优点就说完了。<br>
能在剧情、战斗、隐藏要素三方面都做到优秀的游戏，应该说准神作起步吧，<br>
但为什么荒野3还是与8.5分失之交臂呢？因为有一些地方做得实在太垃圾了。<br>
明明核心系统做得这么优秀，可是辅助系统却拙劣到令人作呕，<br>
这样的游戏我见过不少了，而且感觉是日益增长的趋势。<br>
比如幽浮2、神奇101、神魔至尊传、自然法则、暗影火炬城……</p>
<p>这样一种现象愈发让我觉得很多游戏制作人，很多成功人士，甚至是很多天才，<br>
并非大家脑海中想象的多方面、全方位成功，而是大多都是偏才，是偏执狂。<br>
他们一方面的才能显著高于常人，上限极高，超出常人的认知；<br>
而另一方面的表现又显著低于常人，下限极低，同样刷新常人的认知。<br>
可千万别以为和天才作伴是一件很幸福的事。<br>
想必没有谁听说过操持家庭的主内型天才吧，<br>
也没有听说过天才都是和颜悦色平易近人的吧，<br>
往远了说有牛顿、梵高、叔本华、尼采，往近了说有乔布斯、马斯克。<br>
他们在事业上能成就超凡脱俗的伟大，在生活在家庭中也可能落得众叛亲离的下场。<br>
一不小心就扯远了，回归正题，说说荒野3的缺点。</p>
<hr>
<p><strong>遇敌系统-大垃圾</strong></p>
<ul>
<li>很常见的暗雷式遇敌。网上查了一下暗雷遇敌的开创者是大名鼎鼎的《最终幻想1》，卧槽，为什么能搞出这样一种垃圾系统？直到现在，竟然还有一些游戏是暗雷遇敌，仍然是FF的开发商SE搞的《八方旅人》。</li>
<li>暗雷式遇敌率不高的话那还能忍，可<strong>荒野3的遇敌率奇高，是我几十年游戏中遇见过最疯狂的游戏，没有之一</strong>。不过开发商“贴心”地设计了取消遇敌功能，如果你不想战斗，那么在遇敌图标出现后大概1秒内取消即可。这样看的话，是不是觉得开发商还很贴心呢？那可千万别低估了这些疑似患有“双相障碍”的制作人的水平。
<ul>
<li>取消遇敌需要消耗遇敌点数。初始值是10点，根据敌人种类不同，消耗点数也不同。很弱的敌人只需消耗1点，强力的敌人会消耗10多点，被偷袭的话那就是20点30点往上了。就算只消耗1点又怎么样呢，走两步就遇敌，10点根本不够用。想要增加遇敌点数只能获取某种特殊道具，游戏中好像只有3个，每个加10点……</li>
<li>玩家在野外需要不停使用雷达扫描以发现城镇或迷宫，<strong>高遇敌率就会让探索节奏变得支离破碎</strong>。玩家在迷宫中更是需要不停解谜，好不容易想出了新方法，刚走一步就遇敌，<strong>解谜节奏也变得七零八碎</strong>。有时候谜题较难，已经搞得玩家焦头烂额，还要遭受高遇敌的摧残，这种时候很想给开发商寄刀片的。</li>
<li>即便遇敌点数充足，想着取消一下也没什么，可开发商早就猜到玩家的这种心态了。<strong>“你要取消是吧，你一取消我马上再让你遇敌”。是的，你没看错，真的有可能在你取消后的瞬间，遇敌感叹号就再次出现！“你还要取消？我马上让敌人偷袭你，消耗完你的遇敌点数，让你避无可避”。没错，也是真的有可能在你连续两次取消后，突然遭到敌人偷袭，遇敌点数瞬间被消耗完，被迫进入战斗</strong>。甚至有时候是单个成员遭到偷袭，直接挂掉，读档……</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>虽然已经通关有一段时间了，写到这里还是觉得很气愤，<br>
我早已在心里将开发商不知道诅咒了多少遍，真的该死。<br>
这种恶心的体验直到中后期才有所改善，<br>
一是中期获得了一个迷宫技能，可以直线滑行，滑行中不会遇敌，<br>
然后我就开启了这种蹩脚的行动方式，滑行→撞墙→转向再滑行→掉下悬崖→重来……<br>
二是后期获得了飞龙载具，野外时不会遇敌，除非开启了某支线任务。</p>
<hr>
<p><strong>提示说明-垃圾</strong></p>
<ul>
<li>有一个几乎最强的饰品（上文有提到），描述翻译成中文大概是“增加组合攻击威力”，但我根本不知道这是个啥。查攻略才知道就是特攻的一种（force ability），可它却突然给你换个名字是为什么？而且即便我知道了是和特攻有关，我也不知道怎么用啊，因为描述就那么一句，然后又是查攻略……这游戏只有日站有很全的攻略资料，不会日文的话很遭罪。</li>
<li>有一个被动技能是自动装弹，描述是当子弹用完后会自动装填。然而却经常失效，我以为是个bug（以前的主机老游戏可不像现在的游戏半成品就发布，正常体验几乎遇不到bug）。后来无意中查资料，发现这个技能是概率触发的……你看看，它甚至一点都不想告诉你……</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>解谜-优秀少恶心多</strong>（有剧透）<br>
优秀的地方我就懒得说了，因为被恶心到了。</p>
<ul>
<li>解谜能力之一的回旋镖竟然在扔出去后可以控制方向。因为不知道这一点而卡了很久，最后又是查攻略……<strong>回旋镖都扔出去了，它怎么能控制方向呢？你说说这是什么逻辑？策划你脑洞大没问题，但给点提示会怎样？</strong></li>
<li>还是回旋镖。有个遗迹的机关需要用回旋镖去开启，但是距离不仅远，而且需要转弯才有可能打到。我在这里试了几十次，还屡次因太靠近悬崖而掉下去。我心想这也太极限了吧，忍不住又开始咒骂开发商了。如果站在较高的平台上，虽然距离是够了，但不在同一个水平面上，也打不到。后来我突发奇想，会不会回旋镖打在墙上然后落下去的过程中也有判定呢？结果我这么一试，卧槽，真的就是这样……之前<strong>没玩过这个系列，脑电波对不上，解谜真痛苦</strong>。</li>
<li>有些把手式机关由于角色到不了，只能使用人偶远程开启。但部分是人偶触碰到即开启，部分是必须触碰到再按键才能开启，这样就导致<strong>前后逻辑不统一</strong>，又把我卡了一会。</li>
<li>有个迷宫的机关，如果被困住就会被传送到牢房。牢房大门紧闭，无法互动，使用解谜能力无效，也没有钥匙，又卡住了。最后是怎么打开的呢？跑过去直接撞开大门……</li>
<li>有个解谜房间明明有强烈的光线从窗外照射了进来，但游戏却说房间内很暗，需要用冰冻射线对着窗子一顿照射，才会出现光……你要说你发射的是光线，然后借窗子反射我也能理解，你只是冰冻射线，有个屁的光啊，冰能产生光吗？</li>
<li>有个机关需要让角色故意被被摆锤击中，从而被打到机关上踩踏机关过关。一般不会这样去想，因为流程中没有先例，但玩家可能在尝试中会发现摆锤的作用。然而开发商又把这里设计成了一坨……因为当摆锤往机关方向击打时，角色会明显飞得很远且不会掉血，而往相反方向击打时则距离很短且会掉血。如果玩家第一次被击中刚好是机关的反方向，那么玩家就会根据反馈觉得这个摆锤不能碰，因为不仅掉血且距离也不够。这里也是逻辑不统一的体现。</li>
<li>有个迷宫的机关需要双角色同时进行。ab同时过2条独木桥，玩家需要操控a点燃烛台打开b前方的障碍，系统操控b前进后踩踏机关打开a前方的障碍。ab身后同时有尖刺袭来，一旦被追上就失败，但a可以向尖刺发射火焰，使尖刺短暂停留。听到这，估计会觉得这个谜题也挺简单。然而，<strong>整个游戏中仅次于极高遇敌率的第二个恶心的地方闪亮登场</strong>。
<ul>
<li><strong>游戏的迷宫里到处都是“悬崖”</strong>，就是老游戏中常见的黑黢黢的地方，掉下去要么减血要么重来。如果所处平台只有1面是悬崖还好，但<strong>如果4面都是悬崖呢？如果还需要在平台上快速奔跑呢？如果这个奔跑还有惯性呢？如果把平台直接换成独木桥呢？</strong></li>
<li>当a对b身后的尖刺发射火焰时，由于独木桥太窄，一个转身就会掉下去。玩家要在不掉下去的同时，精准且及时点燃两个烛台，还要眼疾手快地适时向a和b身后的尖刺发射火焰避免被刺死……我在这里死了几十次。如果说游戏的辅助系统从一开始就做得很好，我会觉得这个机关设计得不错，可现在我只能说垃圾……</li>
</ul>
</li>
<li>有一个支线迷宫是推箱子，共有20个这样的迷宫。这个迷宫所提供的平台正好四面都是“悬崖”，且有些落脚点稍有不慎就会坠崖，同时玩家需要奔跑。准确地说不是奔跑，而是“抓取”箱子，但抓取和奔跑是同一个按键，如果站位不好导致玩家没抓住箱子那就变成了奔跑，一个惯性就坠崖，然后重来。即便没有冲出悬崖，也有可能因撞到箱子而反弹导致被弹下悬崖，继续重来……
<ul>
<li>**游戏给的说明是挑战玩家的智力。我忍住恶心玩了几个就不玩了，我觉得不是挑战智力，是挑战玩家对开发人员搞出来的恶心设计的容忍能力。**非得把跑和抓设计到同一个键上，到底是怎么想的？难不成用其他按键还得额外缴费吗？</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>很多谜题根本没有足够的线索让玩家联想，<br>
也没有足够的反馈让玩家推理，要么是一步到位要么就是脑筋急转弯。<br>
好比龟兔赛跑，为什么乌龟赢了？正常思考就是要么给兔子设置了障碍，<br>
要么让乌龟脚踏滑板，要么兔子在睡觉，要么兔子在吃胡萝卜……<br>
而如果让荒野3的开发商来思考呢？那就是直接把乌龟放在终点。<br>
还是那句话，没玩过，脑电波对不上，解谜很痛苦。<br>
当然话说回来，<strong>痛苦的根本原因还是那个万恶之源——高遇敌系统。<br>
解谜本身就恶心了，结果左脚迈出去就遇敌，右脚收回来也遇敌，玩得人抓狂</strong>。</p>
<hr>
<p>还有很多令人恶心的地方，我就不归类了，简单列举一下。</p>
<ul>
<li>不知为什么，<strong>明明有近百个存档位，但只能使用1个</strong>……等到通关后需要额外保存一个通关存档时，也无法成功，只能放弃。真的是开眼了，从没遇见过这种事。</li>
<li>进入下一个城镇或迷宫之前，得先用雷达在野外将它们探查出来。雷达还能发现野外的隐藏道具，起初我以为是类似重装机兵那种，还特别开心来着。结果后来发现，<strong>这个雷达就是狗屎！这是游戏中第三大恶心点，配合高遇敌系统，又得让玩家疯一遍</strong>。
<ul>
<li>这个所谓的“雷达”，如果你事先没有从NPC那里获得完整情报，就算探到天荒地老，城镇和迷宫也不会出现。TMD的这个逻辑实在太狗屎了。**你想想，野外明明会有洞窟、河流、地穴、古墓、遗迹等等，但就因为没人告诉你，所以在你探险时它们全都消失了。只要有人告诉你，它们唰的一下又凭空出现了。那我想问，第一个发现它们的人是谁？**卧槽，先探到实物才能有情报啊，难不成凭空捏造情报吗？探险家的眼睛是瞎的吗？</li>
</ul>
</li>
<li><strong>饰品列表里竟然有个删除按钮！一不小心点了删除，连个确认都没有，瞬间消失！天啊，饰品可是稀有品啊</strong>（有些就只有一两个），有谁会嫌它多？即便真的有部分廉价饰品多了，那给个排序就行啊。没事让玩家删除干嘛，有什么意义？</li>
<li>骑马在助跑状态下可以跨过大陆之间的沟壑。这样一个常规操作，它会有什么问题呢？我也想不出来，可是开发商就能给你整出<strong>第4大恶心点。面对大多数沟壑，必须垂直角度助跑才能跨过，歪一点都不行</strong>。
<ul>
<li>如果仅是满足垂直+助跑这两个条件，那也没什么问题，多调整几次就好。但大家别忘了荒野3的万恶之源——高遇敌系统。当你第一次跨越失败，然后调转马儿的过程中，敌人就来问候你了。当你刚把距离调整好准备再次助跑时，敌人又来了。当你终于助跑成功准备跳跃的一刹那，敌人又来串门了。助跑的状态被打断，你又得重来一次，好不容易再次起跳成功，心想终于要成功了……卧槽，又歪了！</li>
</ul>
</li>
<li><strong>需要使用钥匙才能打开的贵重宝箱里竟然放的是“NPC改名道具”</strong>。我真是黑人问号脸，这道具这么贵重吗？浪费我好几把钥匙，就为了拿这样一个玩意儿？我连主角都懒得改名，我还给NPC改名，我又不是在读《百年孤独》！</li>
<li>游戏中共有9种异常状态，且敌→我命中率几乎100%。绝大多数敌人都有异常攻击，后期甚至有种特殊敌人能一次性给全员上7种异常状态，如果没有被动技能抵抗，那就等着读档吧……商店都不卖回血道具，只卖异常恢复道具+呼叫马儿道具，可想而知异常状态在这游戏的权重有多高。</li>
<li><strong>游戏不仅有全员被偷袭，甚至还能给你搞一个单人被偷袭。遇到4v1，6v1这种局面，只能自求多福了</strong>……</li>
<li>明明有“战斗动画高速”选项，但其实没用，它提速的是另一个根本八竿子打不着的东西。由于战斗动画过于冗长，有时候我甚至连血都不想加，心累……</li>
<li>走路和坐船的方向控制是反的。<strong>坐船时，朝右转是按R键，这符合逻辑，但走路时则是按L键</strong>，搞得我大脑经常短路……</li>
<li>有种怪物会偷东西，且拿不回来，因为<strong>偷走瞬间它就跑了，如果刚好是贵重品，那就读档吧</strong>……</li>
</ul>
<hr>
<p>流水账式记了几千字，几乎都是在说缺点，没办法，开发商不干人事，真的很恶心。<br>
虽然高遇敌率毁了这个游戏，但如果抛开这个极其垃圾的设计来看，<br>
其实挺不错的，尤其是以当年的眼光来看，应该能给不少玩家以深刻的印象。<br>
徒步→骑马→开船→飞龙，这让我想起了初中时在GBP上面玩的浪漫沙加吧，<br>
后期有了光引擎后，随便到处飞，那种震撼的感觉一直记到现在。<br>
<strong>荒野3下限极低，但上限也高，先不说质量有多高，<br>
至少这个游戏分量非常足，体验感很饱满，不管是主线还是隐藏要素都很多，<br>
主线甚至分成了好几个阶段，螳螂捕蝉不知黄雀在后。<br>
总之，急性子、画面党、躁郁症、非JRPG爱好者……非常不建议游玩</strong>。<br>
（记录：24-11-17）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[山海旅人-（像素解谜+水墨风+村庄+神魔鬼怪）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shan-hai-lu-ren-xiang-su-jie-mi-shui-mo-feng-cun-zhuang-shen-mo-gui-guai/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shan-hai-lu-ren-xiang-su-jie-mi-shui-mo-feng-cun-zhuang-shen-mo-gui-guai/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T04:01:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738728118990.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>山海旅人-7</strong>-（2021-09-10）</p>
<blockquote>
<p>玩家扮演一名游走于黄泉与现世之中的特殊角色，受黑白无常委托调查灵魂无法转世的问题。玩家被带到一座废弃且布满封印的村庄，在灵魂的残念中看到种种回忆片段，并发现一座可以回溯时间的圣坛。随着剧情推进，玩家慢慢了解事件真相，也揭示出自己身世的谜题。能否帮助困于冥世中的受难者重入生命之流，完全取决于玩家的每一次推论与选择。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>解谜类游戏我虽然玩得不多，但还是挺喜欢有挑战的解谜，<br>
比如塞尔达中的神庙、机械迷城、极限脱出、古墓丽影中的古墓、荒野兵器的迷宫……<br>
不过《山海旅人》这款被很多玩家吹捧的解谜游戏，我却觉得一般。<br>
我先简单说下优点，然后就罗列一下我觉得不太好的地方。</p>
<p>这游戏的画风是不错的，别看是像素风，但意境是相当可以的，<br>
就像几十年前的《神魔至尊传》一样，才300多的分辨率，但某些画面的意境很美。<br>
然后就是故事本身也还行，当然这里面有叙事方式的功劳，倒叙抓住了玩家的心。<br>
不过好像它也只能倒叙，因为这游戏的核心就是通过解梦改变人物的过去。<br>
故事体量较小，明显留有续集，看山海旅人2能否让剧本更上一层楼吧。</p>
<hr>
<p>接下来就说说我觉得不好的地方（严重剧透）。</p>
<ul>
<li><strong>岳老六解梦逻辑不通</strong>
<ul>
<li>剧情描述由于岳老六没有砍桥头的大树，所以树被妖风刮倒，砸断了桥，致使乞丐因此坠亡。那么玩家就会自然地认为，解梦的目的在于让岳老六把树砍到，从而改变过去。结果呢，解梦中的剧情走向竟然是，岳老六仍然没有砍树，因为鸡把库房的钥匙叼走了，岳老六拿不到库房里的斧子，就放弃了。解梦后的现在是树没倒，桥也没断，这不是和之前的剧情矛盾了吗？那阵妖风呢，就突然消失了，也没个解释？</li>
<li>我找了网友的视频来看，发现竟然有两种解法。其一就是合乎常理的成功砍树；其二就是我打出来的解法。但是我这个解法明显逻辑不通，应该判定失败才对啊。完全无法理解，玩到这里的时候，真的是如鲠在喉，导致后续的游玩都很不舒服</li>
</ul>
</li>
<li><strong>四值功曹解谜提示太烂</strong>
<ul>
<li><strong>游戏中的剧情解谜都不难，难的全是独立解谜</strong>，比如这个四值功曹。当解谜失败时，NPC会逐次给出3句提示。失败次数＞3次后，NPC就只会重复第3句。而在我看来，真正重要的提示是第2句，因为这个谜题的关键在于动作倒放。如果要听前两句提示，只能读档重来。</li>
<li>这里的UI也给我造成了两个困扰。其一是亮起的“左三角”图标，由于它的设计是古风样式，看起来又很像方向朝左的箭头，我就跟着朝左走，结果没有任何反应。后来才发现这个“左三角”其实播放键图标……播放键不都是朝右吗？故意让玩家错误联想？</li>
<li>其二是逐渐消失的圆环。我以为圆环消失前是给玩家时间思考，消失后才开始行动。结果尝试数次都失败，让我百思不得其解。最后忍不住读档重来，终于发现了NPC给的第二个提示：倒放……直到这里，我才明白怎么破解这个谜题。卧槽，你给提示给完整嘛，只给第3句是什么意思？也是故意刁难玩家？</li>
</ul>
</li>
<li><strong>个别UI操作极其别扭</strong>
<ul>
<li>游戏中的图鉴UI，是左中右三层目录结构，直接通过方向键或摇杆即可左右切换类别，上下选择对象，最多加一个RBLB来翻页。可它非得通过左右方向键操作第一层（而且UI还是上下排列，和操作相反），上下方向键操作第二层。摇杆操作第三层，控制上下和翻页。每次打开图鉴，我都会被别扭的操作搞得大脑短路……</li>
</ul>
</li>
<li><strong>个别UI显示非常费眼</strong>
<ul>
<li>游戏中最常用的操作就是四处查看有无高亮显示的交互物品，**然而它的高亮竟然是一个极小的白点，搞不好真的只有一个像素点！！！**逼得我走路都是随时按键，因为看不清，太费眼……</li>
</ul>
</li>
<li><strong>像素人物毫无灵性</strong>
<ul>
<li>像素风确实不影响游戏体验，但这个游戏的人物只有脸，眼睛鼻子嘴巴全都没有，毫无灵性。眼睛真的是心灵的窗户啊。我记得以前玩魔界战记和其他像素游戏，有些角色的眼睛就那么闪两下就活灵活现的，明明是像素角色也能将表情体现得那么丰富到位。可这个游戏呢……或许是为了节省开发时间吧……</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<p>现在的独立游戏早已不是很多年前玩家想象中的小品游戏了，<br>
可这《山海旅人》，我真的觉得是小品游戏，体验太普通了。<br>
另外，互联网时代的水军也真的是太多，<br>
尤其是现在有了各种平台可以流量变现后，很多人都在疯狂恰烂钱。<br>
逮着一个就是吹，稍微好一点就各种安利，再好一点就随时封神，<br>
遇到真神作那就是举世无双旷古烁今的吹捧了。<br>
<strong>信息污染愈发严重，一个尽量靠谱客观公正的信息渠道太稀有了</strong>……<br>
（记录：24-12-22）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动物井-（类银河恶魔城+探索收集+跳台解谜+扫描线像素风+animal well+）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/dong-wu-jing-lei-yin-he-e-mo-cheng-tan-suo-shou-ji-tiao-tai-jie-mi-sao-miao-xian-xiang-su-feng-animal-well/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/dong-wu-jing-lei-yin-he-e-mo-cheng-tan-suo-shou-ji-tiao-tai-jie-mi-sao-miao-xian-xiang-su-feng-animal-well/">
        </link>
        <updated>2024-12-19T02:05:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1734573938816.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>动物井-8.2</strong>-（2024-05-09）</p>
<blockquote>
<p>探索四通八达的广阔地牢、前往各处获取全新能力、想尽办法抵达深渊之底等，这便是《动物井》表面上给人的大致印象。但在游戏这看似轻松可爱的画风及幻想色彩满满的像素美术之下，隐藏着的却是迷雾重重的黑暗世界。如果玩家只是单纯地想通关游戏，那么看到演职员名单其实并不是很费劲，但随着游玩的越发深入，玩家会渐渐意识到通关不过只是揭开它隐藏谜团的一个序幕而已。如果仅仅因为画面和美术便把它当成是一款轻松休闲向的游戏，那简直是大错特错，尽管并不要求玩家掌握多么精细的操作，但它绝对是一款考验玩家横版动作技巧且挺挑人的游戏。对于那些喜欢在“剧情和背景充满谜团”的状态下自己进行摸索的玩家来说，《动物井》无疑是一款不容错过的游戏。（Fami通 评）</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这个游戏是前段时间朋友推荐给我的，说是一个非常好玩非常费脑子的解谜游戏。<br>
我问他：“比机械迷城还难吗？”他回我说：“机械迷城挺简单啊，跟这个没法比……”<br>
说得我有点怕了，因为好多年前玩机械迷城时，有几个地方没攻略我真不知道怎么过。<br>
没办法，脑子不好使就是这样，只能玩一些手残脑残的游戏。<br>
因为只有几十M的大小，所以很快就下载完毕，然后进去让脑子感受下被蹂躏的滋味吧。</p>
<p>一进来后我发现，并不是什么解谜游戏啊，这不就是类银河恶魔城的游戏吗？<br>
这类游戏主打的是探索+战斗，然后辅以收集+跳台的元素。<br>
比如恶魔城（包括精神续作血污）、银河战士、奥日、空洞骑士、暗影火炬城……<br>
还有一些采用恶魔城那种地图，但强调动作、回合制等战斗系统的感觉就不属于这类了，<br>
比如死亡细胞、盐与避难所，怪物圣所……<br>
不过动物井与上述提到的游戏还不太一样，因为他几乎没有战斗系统。<br>
虽然没有战斗是一个遗憾，因为于我而言没有了收集战斗用道具的动力，<br>
但同样我也非常喜欢全地图探索，尽可能探索隐藏区域，甚至达成地图100%探索。<br>
所以，<strong>对于包括我在内的大多数玩家来说，<br>
动物井这款游戏应该属于强探索+中跳台+弱解谜</strong>类型。</p>
<p>当然，我朋友说这游戏是一个非常费脑子的解谜游戏，这句话并没说错，<br>
这是后来我为了达成真结局而查攻略的过程中，看了网友的评论才明白的。<br>
网友说这游戏的体验分四层：</p>
<ol>
<li>普通结局</li>
<li>真结局（64蛋全收集）</li>
<li>收集16只兔子</li>
<li>全隐藏要素收集</li>
</ol>
<p>我只体验了前2层，普通结局收集了48个蛋，右下角三只猫那里查了下攻略。<br>
二周目收集到了52个蛋，后面就不想再反复跑路了，查攻略完成了真结局。<br>
整个感受确实是强探索+中跳台+弱解谜，<br>
很多蛋没拿到不是因为解谜有多难，而是眼力不好+跑路太少+标注不够。<br>
但是在这个反反复复传送再传送跑路再跑路的过程中我也只收集了3只兔子，<br>
虽然我对收集兔子毫无半点兴趣，但足见这一层体验的解谜难度就上来了。<br>
<strong>听说其中有一只画板兔，还需要50个玩家协力解谜才能获得（这不是单机吗？），<br>
更不要说还有什么条形码、折纸、吹笛解谜，难度可见一斑</strong>。</p>
<hr>
<p>接下来说一下我认为的优点和缺点。<br>
<strong>优点</strong></p>
<ol>
<li><strong>探索感十足</strong>
<ul>
<li>虽然动物井的探索区域好像不到10个，每个区域也不算大，但探索感绝对不亚于恶魔城和空洞骑士这些同类招牌。因为它的隐藏要素非常多，时不时就会给你惊喜。</li>
<li>虽然它的地图在查看缺口（以确认哪些地方未探索）方面比较费眼，但地图的细节我感觉是做得最细致的。很多地方只要去过几次后，大概率就能通过地图想起来那是什么样的场景，然后决定要不要再去探索一下。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>探索能力多变有趣</strong>
<ul>
<li>总共有12种能力，但其中一种有进阶版，所以严格算来有13种吧。这类游戏最常见的能力是二段跳，但也就止步于跳两下。而动物井改成了泡泡，虽然在跳跃上面没有二段跳直接快捷，但该能力的玩法一下子丰富了起来：泡泡二段跳，站在泡泡上缓慢下移，站在通风管上还可上浮，进阶后还能梯云纵。</li>
<li>其中我觉得最为惊艳的能力是飞盘。一张简简单单的飞盘，既可以逗狗，也能直线开启机关，还能在通风管助力下上浮开启机关，<strong>最最惊艳的是还能御盘飞行，操作好的玩家甚至可以在扔出飞盘的瞬间就上盘飞行，提前开启未知区域，那种又惊又喜的感觉令人难忘</strong>。</li>
<li><strong>由于这些多变有趣的能力，加上玩家天马行空的脑洞和极限的操作，玩家或多或少都能提前进入看似不可到达的区域，不断感受未知的惊喜</strong>。这种体验在早期的恶魔城上比较多见，现在的同类游戏都整得挺线性了。所以动物井在这一点上做得非常好，必须点赞。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>难度适中的跳台</strong>
<ul>
<li>跳台游戏也叫平台游戏，俗称跳跳乐。比如马里奥（后期关卡）、蔚蓝、空洞、奥日、波斯王子等，其中都有不少跳跳乐将玩家折磨得死去活来。然而动物井在这部分却很克制，即便看似有难度的跳跳乐，由于挑战流程较短，死亡惩罚较低，玩家的心里负担就不大。估计制作人更想挑战玩家的大脑，对手残玩家还是挺友好的。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>缺点</strong></p>
<ol>
<li><strong>几乎没有战斗</strong>（小缺点）
<ul>
<li>唯一一场追逐战（幽灵猫），初见时压力十足，死几次后发现敌人并不是直线追踪，且只有头部有攻击判定，所以压力一下就小了。如果能向奥日、暗影火炬城、雷曼里面的逃生追逐战靠拢一下那就好了。</li>
<li>唯一一场BOSS战（大蜥蜴），初见时被秒杀，后来很快发现了过关机制。体验就像小时候玩的SFC上那些游戏一样，很古早很小品。（最终BOSS和骨头鱼，我觉得不算BOSS）</li>
</ul>
</li>
<li><strong>场景细节可识别度不高</strong>（小缺点）
<ul>
<li>虽然像素风丝毫不影响游戏性，而且动物井的画面光效做得挺好的，但可能受限于容量很小，导致场景中的细节可识别度不高。尤其是对于新玩家来说，或许都不知道前方有个东西，直到走过去画面出现提示文字，才发现：“卧槽，这里竟然有个蘑菇”。</li>
<li>有很多蛋蛋宝箱都曾经路过（邪蛋、友谊蛋……），但却没有看出场景的任何异常，你甚至以为不同的形状、图案、位置是一种风格体现，是一种装饰，所以就没有标注。等到后面有了陀螺、弹球等能力后才知道，卧槽又得满世界找蛋了。<strong>本身场景对比度就不高，还要在低对比度当中看清地形差异，这种我个人觉得不属于解密，纯粹属于大家来找茬，靠眼力</strong>。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>部分谜题设计不合理</strong>（大缺点。有剧透）
<ul>
<li>袋鼠徽章获取方式不合理。
<ul>
<li>获取方式需要使用能力“鞭炮”，而这个能力是唯一一种道具消耗型能力，而且一周目好像只能携带3个。鞭炮在很多地方都有用，我经常会在面对新谜题时将各种能力都试一遍，所以区区3个鞭炮根本不够用，导致我在面对袋鼠时总是兜里空空如也。其他能力试了一遍后发现对袋鼠无用，基于概率考虑，我认为鞭炮大概率也没用，所以就没专门去收集鞭炮来试。结果呢，就卡这了，直到查攻略。这是我认为明显拖延玩家游戏时间的不合理设计。</li>
</ul>
</li>
<li>骨头鱼攻略方式不合理。
<ul>
<li>攻略方式是根据鱼泡泡方向吹笛，然而根据场景元素推理，我能想出4种有逻辑的方式，都想不到是这种。1.地面能砸出气泡井，可以踩着气泡上升，那是不是需要引诱骨头鱼到其他场景呢？2.骨头鱼的攻击方式是张开大嘴，那是不是变成轮车，等它咬的时候卡在嘴里就能卡死它？3.抑或使用鞭炮，等它张嘴时扔进嘴里炸死它？4.站在它的头上，使用溜溜球引诱其往墙上撞？</li>
<li>退一万步讲，就根据鱼泡泡方向吹笛吧，也有几个问题。1.鱼泡泡会连续出好几个，不管吹对吹错，在吹完之前没有任何反馈（可对比解救猫咪的谜题，吹一下密码锁会亮一下，如果吹错，最后会显示红色）。这样的话，先别说吹对吹错，玩家甚至都会怀疑这个方式本身就无效，然后就尝试其他方法，然后就一直无解……2.鱼泡泡的形状是时刻抖动的，再加上鱼头也一直在动，泡泡和鱼头的相对位置在发生变化，更是加剧了对鱼泡泡刚出鱼嘴时的方向判断。我到B站上看攻略，发现网友也是吹错了很多遍，我当时都怀疑，这方法真管用吗？直到最后吹奏成功那一刻，给予的成功反馈仍然很含糊。这也是我认为故意拖延玩家游戏时间的不合理设计。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>我喜欢的解谜，是那种大大方方把谜面放出来的谜题，线索就在两三个场景内寻找</strong>。<br>
比如塞尔达（神庙）、雷顿教授、极限脱出、弹丸论破、古墓丽影（古墓）、428……<br>
但是没有战斗的纯解谜游戏我很难玩下去，因为没一会我就睡着了。<br>
总的来说，还是非常推荐动物井这款游戏，探索部分不会让人失望。<br>
<strong>如果有续作，我一定玩。如果能加入有趣的BOSS战，那我极其期待</strong>。<br>
（记录：24-12-9）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新鬼武者-（动作+日本战国+魔幻）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/xin-gui-wu-zhe-dong-zuo-ri-ben-zhan-guo-mo-huan/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/xin-gui-wu-zhe-dong-zuo-ri-ben-zhan-guo-mo-huan/">
        </link>
        <updated>2024-12-19T01:56:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1734573624431.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>新鬼武者-7.8</strong>-（2006-01-26）</p>
<blockquote>
<p>《新鬼武者》的故事发生在鬼武者三部曲之后的1598年，主角是被称为“灰烬之苍鬼”的角色，拥有金发和双刃，呈现西方人的造型。游戏的BOSS是《鬼武者3》结尾暗示的太阁“丰臣秀吉”。游戏包含了多位个性鲜明的角色，如手持两把大刀的主人公灰烬之苍鬼、继承柳生家族最强剑客称号“十兵卫”的少女柳生茜、以锡杖为武器的迷之僧侣南光坊天海等。这些角色各自拥有独特的背景故事和技能。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>早在小时候就听说过《鬼武者》系列的大名，<br>
毕竟鬼武者1有大帅哥金城武出演，鬼武者3更是和法国著名演员让·雷诺联袂出演，<br>
或许在那个年代火出圈了也说不定。<br>
不过我也只能看看游戏杂志上的介绍来望梅止渴了，毕竟小时候哪买得起主机呢。<br>
十多年前大学毕业后开始上班了，才终于入手了心心念念已久的PS2。<br>
哪曾想，又过了十几年，直到现在，我才打开了吃灰已久的《新鬼武者》。<br>
这是鬼武者系列的最后一作，估计以后要玩的话，就只会等系列重制版了。</p>
<p>鬼武者是一款货真价实的动作游戏，每一章或则说每一关由数个场景组成，<br>
每个场景清掉敌人或打开机关后即前往下一个场景。<br>
随着剧情的推进可以获得新角色，<strong>总共有5位角色，三男两女，各有特点</strong>。<br>
其中4位角色为近战，另外一位叫阿初的女性角色，也是男主的青梅竹马，<br>
则是唯一一位远程作战角色，也是我最喜欢用的，她的招式很有意思。<br>
下面还是简单说下剧情、战斗、解谜这几个部分。</p>
<hr>
<p><strong>剧情：普通</strong><br>
本作的时代是魔改后的日本战国时代。<br>
大魔头之一是丰臣秀吉，携手下石田三成，欲将天下化为魔界。<br>
除了自身膨大的欲望外，也是因为受到了魔界几个巨头的控制。<br>
讽刺的是，男主正是丰臣秀吉的养子，德川家康之子。<br>
唉，管它讽刺不讽刺，反正就是魔改，关键是动作游戏的剧情大都很一般，<br>
如果剧情演绎得非常精彩，那我愿意去仔细品味这个故事，<br>
但它就是<strong>各路英雄携手打怪救天下的老套路，委实一般，但也说不上差</strong>。</p>
<hr>
<p><strong>战斗：优秀</strong><br>
说到鬼武者的战斗系统，老玩家肯定张口闭口就是一闪，<br>
甚至会觉得不能流畅运用一闪的玩家都不是真爱粉吧。<br>
我这个新玩家确实手残，真一闪对我来说成功率估计10%不到。</p>
<p>一闪稍后再说，先介绍一下基本的战斗系统。<br>
5名角色除了基础招式外，都能利用升级后的点数习得额外的招式。<br>
有平砍、突刺、上挑、技能、蓄力技能、合体技能等……<br>
配合不同的装备加成，可以形成以某种招式为主的攻击方式。<br>
但其中4名角色都是近战，动作体验大差不差，<br>
我个人最爱用的还是唯一一名远程角色——阿初。<br>
因为阿初所用的武器类型丰富，有散弹、贯穿、大炮、激光，<br>
最关键的是她有一招定向打击，可同时对最多3名敌人进行攻击且造成硬直，<br>
如果只有1名敌人，我记得好像是3发子弹都会打到同一个敌人身上，输出客观。<br>
阿初有了这一招后，将加攻最强的的饰品都堆给她，<br>
然后一定要装上后期得到的试炼大宝珠（经验x10，但角色HP=1），<br>
然后就找个角落不停定向打击，副角色视情况而动，很快等级就上来了。</p>
<p>最后说下一闪。一闪是鬼武者系列战斗系统的核心，是高风险高回报的战斗方式，<br>
对于喜欢挑战自我，追求极限的玩家来说，一闪到底才能表现他们对鬼武者深深的喜欢。<br>
<strong>最开始听到一闪这个词时，我还搞不懂是什么意思，以为是什么瞬间移动攻击，<br>
后来玩了才发现，实际上就是现在动作游戏里常见的防反、弹反、回反系统</strong>。<br>
新鬼武者里面有真一闪（回反）、弹一闪（防反）、崩一闪（硬直追击）、鬼一闪（技能追击），<br>
还有连锁一闪（多名敌人连续追击），以及两名角色协力形成的合体一闪。<br>
这里面只有真一闪是高风险高回报，所以输出非常可观，但风险也令不少玩家生畏，<br>
尤其是面对强力敌人时，如果真一闪没出来，那非死即残。<br>
这个真一闪的难度，我个人觉得相较怪物猎人的无回闪避有过之而无不及之处。<br>
<strong>听说最高难度下的真一闪，只有一帧的回避时间，<br>
面对不同敌人的不同招式，闪避时机也不同，这要做到一闪到底，那绝对天赋异禀</strong>。</p>
<hr>
<p><strong>装备：尚可</strong><br>
主要就是武器+饰品的组合，起初只能装备1个饰品，升级防具后最多解锁4个饰品槽。<br>
不同的武器我记得是自带1~3个特性，加攻、加防、加技能槽等等，升级后逐一激活。<br>
<strong>虽然游戏里的武器数量较为丰富，但其实大同小异，多而不精，无甚亮点，<br>
因为只要武器攻击力上去了，那都是神挡杀神佛挡杀佛的利器</strong>。<br>
武器的升级需要使用“魂”这种资源，击杀敌人后即可获得。<br>
<strong>这里需要特别说明一点，挑一把稍微顺手的武器即可，然后尽早尽快升级，<br>
这样战斗就容易得多，否则伤害如刮痧，即便使用一闪流，那也是杯水车薪</strong>。</p>
<p>我最开始就不懂这一点，以为武器的种类影响很大，<br>
总想把来之不易的魂留给好武器，一直到中期都没升级。<br>
结果发现怎么敌人越来越肉，尤其是BOSS，简直到了不用一闪没法打的地步。<br>
后来一狠心，把魂哗啦啦地注入武器，得到了一把LvMax的武器，然后立刻就困难→简单了。<br>
等游戏进程到了“幻魔空间”开启后，就可以在那里轻松惬意地刷魂了。</p>
<hr>
<p><strong>解谜：一般</strong><br>
我记得除主角外，其他4人都有不同的解谜能力，需要大家配合来解开谜题。<br>
虽然解谜部分一般，但这毕竟是动作游戏，能有这样的解谜设计，已经很不错了。<br>
某些低水平的解谜游戏还比不上新鬼武者呢。</p>
<hr>
<p>其他不足之处（主观性较强）</p>
<ul>
<li>部分机关的触发点很不显眼。
<ul>
<li>比如阿初在第9关要用枪击破一个机关。原本我以为是主动瞄准射击即可，结果无法瞄准。然后以为踩在机关踏板上再瞄准即可，结果仍然不行。卧槽，是bug吗？读档后重来，发现仍然是这样。难不成是剧情射击吗？还得触发什么事件吗？结果一通乱按，发现按一下攻击键，无需瞄准，自动射击……</li>
</ul>
</li>
<li><strong>第10关BOSS，应该是我玩这么多年游戏来，最恶心的BOSS之一</strong>。
<ul>
<li><strong>难度不高，完全是没有提示造成的恶心，极度恶心</strong>。这家伙HP掉了大概10%之后，就会进入隐身状态，然后向你不断扔飞刀。起初我以为凭飞刀出现的位置，砍中他就可以现形，结果没用……然后使用奥义-净化剑，也没用……再接着使用鬼术，还是没用……继续使用弹一闪，发现对他无法弹一闪……突然我想起来，之前有种隐身怪需要在吸魂操作下才能现形，于是我试了下，发现还是没用……再后来我发现扔飞刀的瞬间会闪光，难道这个时候攻击他就能现形吗？可是试了仍然没用……我彻底没辙了……</li>
<li>我在这个阶段死了好几次，因为这家伙一直隐身，没法打……后来，实在忍不住就查了攻略，你猜怎么着？竟然要砍中他扔出来的飞刀，飞刀折返击中BOSS即可现形！卧槽，这个机制的逻辑在哪？上述我尝试的方法，都是逻辑很直观清楚的，结果尝试后都没用。然后当BOSS架起飞刀准备出招时，玩家对其攻击了无数次，也没有任何攻击判定，那如何能猜到在飞刀飞出去后再打飞刀就有攻击判定了？</li>
<li>砍飞刀还得讲究时机，对着飞出来的飞刀随便乱砍的话，很容易中招。最好是不要和飞刀对向，而是与其垂直，从侧面砍飞刀。从这个设计来看，也想象不出飞刀会原路折返啊。因为从侧面砍的，受力方向和飞行方向是垂直的。所以你说这是什么逻辑，怎么能让玩家用常理思考出来？<strong>你以为就这一点恶心吗？那太天真了</strong>。</li>
<li>等把这个BOSS打现形后，他会使用一招“死亡倒计时”，中招后必须疯狂攻击BOSS，否则要么残血要么死亡。虽然这阶段BOSS不隐身了，但是会瞬移，<strong>恶心的地方来了，他不仅会瞬移，他还会消失，不给你打他的机会，这不明白着让玩家等死吗</strong>？无论我使用普攻，特殊招式，还是三级鬼术，甚至是双人三级鬼术，都无法对BOSS造成足够的伤害而中断死亡倒计时。因为这家伙每次瞬移后出现的时间很短暂，三级鬼术根本没有充足的时间打在他身上，所以伤害始终不够……我在这阶段又死了很多次……</li>
<li>后来无意中我切换到二楼上的角色（BOSS隐身后就将两个角色分开了，一个在一楼，一个在二楼），发现TM的BOSS消失后竟然是出现在二楼攻击另一个角色……TMD我怎么知道啊！毫无提示啊！我原本猜测的是当BOSS的血掉到一定程度后会触发剧情，然后两个角色就能在一楼汇合。没曾想竟然是这样的设计……可是我怎么判断BOSS瞬移后，下一次是出现在一楼还是二楼呢？因为这里的视角很垃圾，看不到整个场景，只能通过锁定键来判断BOSS在不在一楼，如果较长时间内没有目标可锁定，那么肯定就在二楼了。可是玩家目前处在死亡倒计时状态，必须争分夺秒，我哪有时间浪费在判断BOSS到底在几楼啊。即便不停用L2键切换角色来肉眼查看，也是需要时间的，卧槽，太恶心了……</li>
<li><strong>恶心还没完呢，还有第三个恶心的地方</strong>。当BOSS血掉了一半后，他就会在房间内扔出4~6组飞刀，玩家必须肉眼查看到底是哪一组飞刀飞过来，这种时候就只能移动到角落，才能勉强看到所有的飞刀。当飞刀从垂直摆向变为水平方向时，就说明这飞刀要过来了，玩家要准备攻击了，结果呢，假动作……飞刀又恢复垂直摆向，然后另一组飞刀就过来了……本来砍飞刀的站位和时机就要比较精准，否则要么砍不到要么中招，结果他还来假动作……这个BOSS到底是TM谁设计的，可以遗臭万年了……此刻我能体会到网友想寄刀片的心情了……</li>
</ul>
</li>
<li>地图……等于没有。不看地图，反而不容易迷路。</li>
</ul>
<hr>
<p>如果不是西班牙医生那个BOSS，我觉得可以打8分以上，槽！<br>
（记录：24-11-9）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[其他置顶帖]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/qi-ta-zhi-ding-tie/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/qi-ta-zhi-ding-tie/">
        </link>
        <updated>2024-10-23T07:51:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我是谁"><a href="https://yuureig.github.io/post/about/">我是谁</a></h1>
<hr>
<h1 id="一句话点评动漫"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dong-hua/">一句话点评动漫</a></h1>
<p>（最近更新：Level E）</p>
<h1 id="一句话点评电影"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dian-ying/">一句话点评电影</a></h1>
<p>（最近更新：致命ID）</p>
<h1 id="一句话点评电视剧"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dian-shi-ju/">一句话点评电视剧</a></h1>
<p>（最近更新：海妖的呼唤 火之岛生存战）</p>
<h1 id="一句话点评游戏"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-you-xi-md/">一句话点评游戏</a></h1>
<p>（最近更新：古墓丽影 暗影）</p>
<hr>
<h1 id="三体"><a href="https://yuureig.github.io/post/san-ti-ke-huan-xiao-shuo-wen-ming-chong-tu-ren-lei-yan-xu-hong-wei-zhuang-kuo-fa-ren-shen-sheng-tian-ma-xing-kong-shu-ji/">三体</a></h1>
<p>（强烈推荐。目前是我唯二给了9.5分的的作品，有时间建议看原著）</p>
<hr>
<h1 id="主观排雷"><a href="https://yuureig.github.io/post/zhu-guan-pai-lei/">主观排雷</a></h1>
<p>（纯主观排雷。最近更新：死神 千年血战）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[主观排雷]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/zhu-guan-pai-lei/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/zhu-guan-pai-lei/">
        </link>
        <updated>2024-10-23T07:39:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><a href="#%E5%89%A7%E9%9B%86%E6%8E%92%E9%9B%B7">剧集排雷</a>
<ul>
<li><a href="#1-%E7%BE%8A%E6%AF%9B%E6%88%98%E8%AE%B06">1 羊毛战记（6）</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%8E%92%E9%9B%B7">游戏排雷</a>
<ul>
<li><a href="#3-%E8%8D%86%E6%A3%98-%E7%BE%A4%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E7%8E%8B4">3 荆棘 群山之王（4）</a></li>
<li><a href="#2-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%AC%A1%E7%94%9F%E6%97%A57">2 第三次生日（7）</a></li>
<li><a href="#1-%E8%89%BE%E8%BF%AA%E8%8A%AC%E5%A5%87%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BF%866">1 艾迪芬奇的记忆（6）</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E5%8A%A8%E7%94%BB%E6%8E%92%E9%9B%B7">动画排雷</a>
<ul>
<li><a href="#7-%E6%9D%80%E6%89%8B%E7%8C%B45">7 杀手猴（5）</a></li>
<li><a href="#6-%E8%93%9D%E7%9C%BC%E6%AD%A6%E5%A3%AB6">6 蓝眼武士（6）</a></li>
<li><a href="#5-%E8%BE%BE%E5%B0%94%E6%96%87%E6%B8%B8%E6%88%8F5">5 达尔文游戏（5）</a></li>
<li><a href="#4-%E7%8E%8B%E8%80%85%E5%A4%A9%E4%B8%8B5">4 王者天下（5）</a></li>
<li><a href="#3-%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9F%B3%E4%B9%8B%E9%97%A87">3 命运石之门（7）</a></li>
<li><a href="#2-%E6%AD%A4%E6%97%B6%E6%AD%A4%E5%88%BB%E7%9A%84%E6%88%917">2 此时此刻的我（7）</a></li>
<li><a href="#1-%E9%AC%BC%E7%81%AD%E4%B9%8B%E5%88%836">1 鬼灭之刃（6）</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h1 id="剧集排雷">剧集排雷</h1>
<p>·</p>
<h2 id="1-羊毛战记6">1 羊毛战记（6）</h2>
<p>这片值得吐槽的地方太多了，比如这个译名，让人以为是围绕羊毛展开的贸易战，<br>
结果完全不是这样的剧情，与羊毛相关的东西可能就出现过几个镜头。<br>
好了，我真正想说的是这部片是迄今为止我看过的最为与众不同的影片，<br>
<strong>这个与众不同不是褒义，因为它不是故事本身有多么独出心裁，<br>
而是制片方在通过故事、影片这个载体来挑战观众的智商，或则说就是忽悠观众吧</strong>。<br>
看完整片后让我感觉制片方有非常明显的故弄玄虚、装神弄鬼之嫌，让我觉得恶心。<br>
以下就是我在观看过程中觉得很费解的点，严重涉及剧透，且评论非常主观。</p>
<ul>
<li><strong>停电前有一瞬间餐厅大屏幕上显示了蓝天白云，只有那么一瞬间……就冲这一点，我就觉得这个设计不是为故事本身服务，而是作者在与观众进行智力较量，作者想故意诱导观众进行错误的联想。真的好恶心……（后来豆瓣上发现，这个设计不是作者的设计，而是制片方的设计，卧槽，原来恶心的人是制片方）</strong></li>
<li>为什么要请求罪人在临死前擦镜头？难道没有任何科技可以加装镜头雨刷，或定期给镜头冲水？难道连雨水都没有了？而且既然能到筒仓外，那么全副武装，冲出去后擦完镜头马上回来，估计几秒就完事了。就这样一个目的，一万个人里面难道找不出一个勇士？这个设定逻辑，我觉得就很牵强……</li>
<li>统治者搞的蓝天白云的滤镜，目的难道是为了处理异己分子？他们知道必定有少数人想了解真相，那就给他们一个自以为的“真相”，结果出去就挂了，这样一来刺头、反骨就没了，里面的小绵羊就更加害怕而顺从了，统治者那是高兴得拍断大腿……可为什么要用这样一种复杂且可能导致底层革命的方式呢？静悄悄地让叛逆分子消失，否则给个莫须有的罪名也行啊，统治者那么多人，那么高科技的设备，方法应该很多才对。</li>
<li>女主出去后说了一句“屏幕显示是谎言”。如果意识到头戴显示器的画面是假的，那么此时本能的反应要么立刻脱下头盔，要么立刻蹲下以瞎子摸象的方式保证前行的安全。女主没有脱下头盔，可能是她意识到统治者所言非虚，外界空气确实有毒。但她也没有蹲下，她就不怕万一前面是个悬崖呢？</li>
<li>出门前的喷雾，目前来看是喷的毒雾，目的是统治者希望清洁者尽快在市民的视野中死亡，好让市民加深外面有毒的认知。但毒雾这一点是统治者才知道的，那对于在喷雾现场的那些人，对市民来说，他们会如何理解这个喷雾？清洁？筒仓内又没有毒，清洁有什么意义呢？</li>
<li>在女主出去之前，她认为外界是蓝天白云，是无毒的，但前警长和警长老婆还是死了。那么首先应该会联想到防护服有问题，可是前警长在摘下头盔后还是死了。这倒不能说防护服就一定没问题，因为可能是中毒已深，没救了。那么在认为外界是无毒的这个前提下，为了尽可能保证自己出去不会死，女主不穿防护服才应该是最安全的……结果她还是穿了……</li>
<li>防护服的腕部用胶带进行密封的设计我觉得有问题……正常来讲，既然头盔都是通过卡扣之类的设计和衣服相连，保证密封性，那么为什么手部不能通过卡扣连接，非得用胶带来保证密封性？难道就是为了方便统治者通过劣质胶带带来杀人吗？市民们又不知道统治者的计划，他们不会觉得很奇怪吗？为什么不全身上下都使用卡扣保证密封性？</li>
</ul>
<p><strong>如果想体验扑朔迷离的悬疑感，此片可以一看。<br>
但如果是想体验一部好片，不想被制片方当猴耍，那还是远离此片吧</strong>。<br>
（记录：24-5-30）</p>
<hr>
<hr>
<hr>
<h1 id="游戏排雷">游戏排雷</h1>
<p>·</p>
<h2 id="3-荆棘-群山之王4">3 荆棘 群山之王（4）</h2>
<ul>
<li>不能再多了……网上连评测都很少，但仍有大部分声音说这是一款黑暗童话风的独立佳作，甚至是神作……不是我鄙视这样的声音，我感觉给予好评的大多都是轻度玩家。我个人觉得这游戏是一朵鲜花插在了牛屎上。鲜花是画面风格（整体风格较为舒服），尤其是部分演出效果，牛屎则是游戏性、操作性、剧情。</li>
<li>动作很生硬，跑图非常慢，环境素材复用率很高，谜题也是重复又乏味，各段剧情之间基本毫无联系，就像单元剧一样，寥寥无几的战斗也是冗长重复……既然剧情没什么关联，不如直接砍掉剧情做成清版类游戏算了，或许还能把动作系统给弥补一下。游戏性真的太差，剧情又讲不好，就靠画面和音乐这种外包装吸引人……</li>
<li>瘟疫村出现严重bug。从教堂跳下去后，进入一个院子，其中一堵墙有一个缺口，看环境只能从这里出去，看网友的视频也是走这里，但是我却跳不过去，相当于有个空气墙。但是我却能从旁边的墙壁穿墙过去，只是无法触发后续剧情，等于就卡在这里了。于是我想退回到标题画面，再从复活点开始，试试看这样能否恢复正常，结果不仅没成功，还发现了游戏的硬伤，导致我立刻卸载了游戏。</li>
<li>退到标题画面后发现可以选择章节，最新一章就是目前进度所在瘟疫村，于是我就点进去看看是从哪开始。没想到是从这一章开头开始，但我的进度几乎是这一章最后的位置，于是我再一次退到标题画面，这时候严重问题出现了：这游戏的存档永远是离角色当前位置最近的复活点。由于我刚才选择了瘟疫村，存档自动被覆盖为瘟疫村最开始的复活点，我本来瘟疫村都快打完了，就这样被覆盖了……我估计开发者是想参考inside那样，允许玩家选择之前的章节收集物品，但inside是可以直接选择复活点，前后进度不会差太远。而这个游戏只能选择章节，并从章节的第一个复活点开始，这等于让玩家重打很多不必要的内容。天呐，第一次遇见这种游戏……</li>
<li>虽然这游戏流程不长，但优点不多，缺点一大堆，要不是画面，我绝对不会被骗进来，我都是耐着性子准备通关看看这游戏的剧情能不能有个峰回路转。结果给我来这样一出，唉，卸载算了……</li>
<li>另外，<strong>这游戏有轻中度jump scare</strong>。一句话总结：<strong>拥有漂亮皮囊的行走模拟器</strong>。</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="2-第三次生日7">2 第三次生日（7）</h2>
<p>没玩过寄生前夜。单纯讲系统其实还可以，也有刷刷刷的要素，增加了一定的耐玩性。<br>
不过难度太大，而且个人觉得不是大在AI，纯粹是数值上，这样就没什么研究的兴致了。<br>
鉴于一些成就和武器装备系统打算二周目再刷一下，可是在看完结局后完全没有了兴趣。<br>
要是我还是一个精力旺盛的小年轻，可能会花时间去把时间脉络理清楚，<br>
但不管怎样，几个小时的流程剧情还是显得单薄，<br>
所以不管别人分析其剧本再好再有逻辑性，我个人欣赏不来，也不想再浪费时间。</p>
<hr>
<h2 id="1-艾迪芬奇的记忆6">1 艾迪芬奇的记忆（6）</h2>
<p>真的不能再多了。<br>
知乎上有一个问题，下面80多个回答（20-11-11），只有5个回答是站在神作对立面的，<br>
其余<strong>全是拍手称赞，赞不绝口，恨不得捧在手心含在嘴里，<br>
给我一种喘不过气的压抑感，这和鬼灭之刃几乎是同一种情况</strong>。</p>
<p>这个游戏只有短短的2个多小时，但长度不是决定优劣的因素，<br>
只不过这是花钱买的，难免更觉得花了冤枉钱。<br>
也许还因为自己早已是30多的老腊肉了，看过很多神作和烂作，所以这款游戏根本无法触动我的心弦。<br>
怎么说呢，整个流程中大部分场景没有bgm，<br>
画面很灰暗很灰暗，加上探寻的又是家族每个成员的死因，<br>
所以很自然地会有种在未知环境中冒险的心情，期望能给出一些让人肾上腺素飙升的惊奇要素，<br>
或展现出很平凡却又能引人深度思考的现实要素，然而最终结果在我看来是什么都没有……</p>
<p><strong>故弄玄虚的氛围，神叨叨的表现手法</strong>，结果未有任何奇幻要素，就是一个平凡世界。<br>
然而，平凡世界的这个大家族的成员却又因各种意外、离奇、现实等原因而逐一死亡。<br>
如果没有奇幻要素引人入胜，那么这跨越百年的一连串死亡是不是该有一些深度的关联或共性，<br>
能让玩家为之思考，而不是像<strong>记流水账似的把这些零散的小故事拼凑起来就了事了</strong>。</p>
<p>诚然，这款游戏的表现手法的确是很出彩，尤为让我有印象的是：<br>
与漫画、浴缸、切鱼关联的三位角色的临终故事的画面感染力，但也仅仅止步于此了。<br>
就像一个人讲故事的水平高超得令人拍案叫绝，但故事的本身却单薄地如一杯乏味的白开水。</p>
<p>最后，在整个流程中都让我很不舒服的另一个地方是3D眩晕症，上一次眩晕还是十几年前玩cod4……<br>
这游戏本身画面灰暗，然后越玩越提不起劲，更是让眩晕症状加重，<br>
断断续续玩了好几天才通关，<strong>这游戏真的让我想退款</strong>……<br>
（记录：几年前）</p>
<hr>
<hr>
<hr>
<h1 id="动画排雷">动画排雷</h1>
<p>·</p>
<h2 id="7-杀手猴5">7 杀手猴（5）</h2>
<p>越到后面越是无趣且莫名其妙，漏洞百出，毫无逻辑，和蓝眼武士一样，但至少后者画面不错。<br>
真的让人怀疑这是AI写的垃圾剧本，即便不是AI主笔，也有AI的参与，完全把人类当智障来看。<br>
（记录：24-10-11）</p>
<hr>
<h2 id="6-蓝眼武士6">6 蓝眼武士（6）</h2>
<p>在我看来不及格的一部动画，豆瓣评分为什么能高达8.7？<br>
就因为画面好、网飞大制作、花木兰式复仇、黄暴镜头？<br>
这动画片完全是把观众当傻子，比日式动画嘴炮还嘴炮。<br>
虽然动画里女主喊得不多，但内心里那可是喊得震天响啊，<br>
<strong>一喊情绪就上来了，情绪来了就各种开挂，残血可以打出远超满血的伤害（槽，又不是游戏技能）</strong>。</p>
<p>我真的觉得处处都是逻辑漏洞。<br>
逻辑是个啥，能吃吗？反正看起来前后差不多能接起来就行了，反正观众也不会仔细思考。<br>
就那样吧，画面、音乐、黄暴这些弄好点，糊弄糊弄就OK了。<br>
槽，网飞之前的恶魔城动画也做得非常一般，真是糟蹋了IP……<br>
（记录：24-9-9）</p>
<hr>
<h2 id="5-达尔文游戏5">5 达尔文游戏（5）</h2>
<p>忘了是在哪部动画片的豆瓣评论中看到网友提及了类似的作品《达尔文游戏》，<br>
当时就有点印象，后来在找片子的过程中偶然找到了这部动画，然后就准确享受一顿大餐……<br>
结果大餐没有，倒是一道加了美颜滤镜的外香里臭的垃圾料理，<br>
<strong>是一部高开低走极其明显的粗制滥造的作品</strong>。<br>
此片的亮点只有一点=初期爽快的超能力大逃杀。</p>
<p>此片的核心要素——游戏，竟然可以作用于现实世界，<br>
比如什么复制、念动力、飞行、瞬移、结冰、测谎……<br>
<strong>参与了游戏的玩家，完全可以在现实世界中上天入地，为所欲为，神挡杀神，佛挡杀佛。<br>
天啊，这是什么设定啊，创世神啊？</strong><br>
为什么不直接改成奇幻或则神话世界背景好了，这样不久让人容易接受超能力了？</p>
<p>露面很少的神秘角色——女武术家+男格斗家，<br>
最开始都散发出顶级高手的气场，面对其他角色完全是压倒性的气势。<br>
然而后期和主角团过招，简直令人大跌眼镜，段位骤降，氛围全无，<br>
<strong>本以为是大BOSS级别，结果实际水平顶多就是个精英怪，严重辜负了玩家的期待</strong>。</p>
<p>而作为本季真正BOSS的敌人，是一个小黑帮头目，<br>
暴虐的性格+发达的四肢，一看就是炮灰的角色，<br>
结果被描绘成了BOSS，有时候还能展现出不符合其智力水平的狡猾。<br>
而与这BOSS的最终一战，给观众的观感和又上面的神秘角色如出一辙，一模一样。<br>
前期捧得有过高，后期摔得就有多惨。<br>
<strong>明明在前中期主角团面对该BOSS都胆战心惊，只有主角团的最强战力可与之一战，<br>
但最终战却被主角团吊打，不管是武斗还是智斗，完全被碾压，一点悬念都没有。<br>
有种关键时刻就智商掉线的感觉，看得我后悔无比，怎么就看了这么个渣作</strong>。<br>
（记录：24-7-23）</p>
<hr>
<h2 id="4-王者天下5">4 王者天下（5）</h2>
<p>劝退众人的画风我个人觉得完全ok，人设也很不错，<br>
然而一再坚持到11集后实在受不了了，怒删。<br>
<strong>要策略没策略，要动作没动作，毫无逻辑，<br>
当个泡面番都不及格，就靠嘴炮靠光环，靠中二靠热血</strong>。<br>
明明四面楚歌了，紧张感都透过画面传给观众了，<br>
来一个好的反转就可以打高分了，偏不，就要靠光环。<br>
刚才十刀都不见血现在一刀秒人，十个人都跳不上城墙现在一个小屁孩一次成功，<br>
简直忍不住骂人，还我时间。</p>
<hr>
<h2 id="3-命运石之门7">3 命运石之门（7）</h2>
<p><strong>这个只能说未达我的预期，不能说不好看</strong>。<br>
因为实在看不下去，快进了不少，节奏太慢，<br>
哪怕12集过后也并没有多少让人突然眼前一亮的表现。<br>
虽然看的比较残缺，但个人感觉其剧情以及伏笔等都很一般，<br>
真正觉得重头的是感情戏，而感情是需要时间酝酿的，<br>
如果没有足够的剧情把观众的情绪吊至最高点，难以在后期爆发共鸣，也就难以说上神作。<br>
也许我一字不差地看完，会更有共鸣一点吧，但……实属无能为力，错过就错过吧……<br>
（另：据说其游戏才是真神作）</p>
<hr>
<h2 id="2-此时此刻的我7">2 此时此刻的我（7）</h2>
<p>也是未达预期，不合我个人的口味吧。<br>
<strong>网上说其是三大黑暗神作之一，连画风都挺黑暗，我倒觉得画面很正常，<br>
就算是其刻画战争残酷、人性泯灭方面的黑暗，我也觉得不够深刻</strong>。<br>
特别是在男主从头到脚的热血、理想主义、打不死的小强，女主的神力，<br>
以及部分牵强逻辑等要素的加持下，更是冲淡了其战争和人性的刻画。</p>
<p>要说以小孩为视角的现实主义刻画，也有很好的作品——《来自深渊》第一季。<br>
而且虽是小清新的画风，但看过之后却是久久无法散去的思考。<br>
总之，我觉得此片很普通，以至于后面就纯粹快进了。<br>
倒是片尾曲很不错，很符合片子主题想表达出来的那种氛围。</p>
<hr>
<h2 id="1-鬼灭之刃6">1 鬼灭之刃（6）</h2>
<p>本来可以给个7分，结果网上的评论把我的期待吊得太高，<br>
看完第一季后发现整体质量平平无奇，所以只能给个6分。</p>
<p>从高中开始正式接触日本动画，十几年了，神作烂作都看过了不少，<br>
所以真的无法理解《鬼灭之刃》这样普通的作品怎么会被封神，而且竟然能超越《进击的巨人》。<br>
因为看的作品多了，所以兴奋的阈值被拔高了，<br>
大多网友口中的佳作神作在我看来都很普通，甚至有个别非常烂。<br>
而能完全让我的观后感和网友们的评论一致的热门作品，就是《进击的巨人》。<br>
要惨烈有惨烈，要深度有深度，要画面有画面，要音乐有音乐，要热血有热血，<br>
屡次将我的情绪深深带入动画中与众多角色产生共鸣。</p>
<p>那么从这几个方面对比了一下《鬼灭之刃》，发现后者虽都有涉及，<br>
但真的就是浅尝辄止，空有骨架没有血肉，非常单薄。<br>
第一集看到主角全家被杀，还以为至少此片能基于一个悲情的基调，<br>
上演一场让人愤怒与热泪的复仇好剧，就算老套但也足够带动观众的情绪。<br>
然而……没过两集主角就回归往常的状态，感觉不曾记得有惨剧的发生，<br>
是不是还要来点让人觉得尴尬无聊矫揉造作的笑点。<br>
前面几集乏善可陈，进度缓慢，以为网友口中的神作会如大剑一样，是一部慢热的神作。<br>
结果忍到了众多粉丝口中大推特荐的第19集，发现确实不错，有亮点了……<br>
但那也只是相对于这部作品自身而言。<br>
<strong>想要真的跻身那些经典的神作之列，差得不是一点半点，不算烂作，但委实普通</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>