<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2023-08-18T07:56:51.780Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[23-8-17-疑似二阳]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/23-8-17-yi-si-er-yang/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/23-8-17-yi-si-er-yang/">
        </link>
        <updated>2023-08-18T07:31:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1692344941775.png" alt="" loading="lazy"><br>
前几天疑似二阳了。<br>
去年12月中旬应该是一阳，但是都没有检测，只是凭症状和时间，推测大概率是感染新冠了。<br>
当时也没有想记录下来，但这次发烧和酸痛整得我够呛，简单记录一下吧。</p>
<p><strong>8-9</strong><br>
这天晚上吃面，刚挑起一筷子准备吃，由于很自然地会吸气，这时候就突然感到了一阵咳嗽的冲动。<br>
是气流过快导致的咳嗽冲动，只是想咳嗽，但没咳出来，猜测是我这几年经常得的“气道高反”。<br>
当时没多想，只是觉得奇怪，后来也没有那种感觉了，就这样过去了。<br>
当天晚上睡觉时，发现喉咙也有非常轻微的吞咽痛，没想太多，先观察一下再说。</p>
<p><strong>8-10</strong><br>
中午吃了饭，突然就开始全身酸痛，发低烧37.8。<br>
其实前两天我就觉得莫名地很热，还以为是天气的缘故，现在回想应该是症状开始出现了。</p>
<p>午休时，躺在床上辗转反侧，痛得睡不着觉，傍晚时刻接近39度。<br>
然后让我爸出去帮我买退烧药，药店人员怀疑是二阳，然后配了4道药，还说那些反复发烧的患者，都是吃这个退烧的。<br>
我当时还不知道新冠会反复发烧，因为第一次好像没有发烧，全身酸痛也是痛苦了一个晚上，早上就好了。</p>
<p>吃了药之后，没有明显改善。但是快到凌晨的时候，酸痛好一些了。<br>
只是这个时候发烧更厉害了，39.3，头也已经开始疼了好一会了。<br>
我网上搜索，看一些医生说高烧可以洗稍微温一点的水来物理降温。<br>
于是，冲了个稍微偏冷的温水澡，水一挨着皮肤，立马变成热水。<br>
然后继续在床上辗转反侧，睡不着，但这还不是最痛苦的时候。</p>
<p><strong>8-11</strong><br>
折腾到早上7点过，吃了我妈煮的稀饭+咸菜。<br>
这个时候头没那么疼了，但是整个人就像一滩烂泥似的，感觉没法长时间久站久坐。<br>
吃了早饭后，没一会全身的酸痛又来了，持续了一个多小时，躺也不是，坐也不是，很是难受。<br>
咳嗽+喉咙痛在逐步加重，但仍然很轻微，可以忽略。</p>
<p><strong>8-12</strong><br>
凌晨，全身酸痛再度袭来，真的是痛到一整晚翻来覆去，完全睡不着，整个人又极度疲乏。<br>
体温也随之快速上升，直接冲到了39.8。上一次高烧这么严重，应该是很小很小的时候了，这病毒果然厉害……<br>
后来索性不睡了，打开电脑一边痛苦地虚着眼睛，一边看B站上大家各种阳后的症状。<br>
看到有人说冰块物理降温有效，而且搜索了一下发现医生也是支持的。<br>
于是用毛巾包裹着冰袋分别对额头，腋下，腹股沟进行了20分钟左右的冰敷，结果发现对我没有作用。<br>
可能是我当晚真的太虚了=酸痛得受不了+高烧+睡不着觉，免疫力非常低，导致病毒复制很疯狂。</p>
<p>强忍痛苦熬到早上，让我爸买了一盒布洛芬。这药我知道既能退烧，又能止痛，但我首先需要的是止痛。<br>
只要不痛了，我多少就能睡着休息会，让身体有能量继续战斗。<br>
由于这药副作用很大，本身我肠胃就不好，所以就当日早上吃了一颗，然后上午补觉睡了3个多小时。<br>
吃了药没多久，就感觉身体开始出汗了，当天整个白天都没有再发烧和酸痛。</p>
<p><strong>8-13</strong><br>
凌晨，没有吃布洛芬，特意看看身体症状进行到哪种程度了。<br>
所幸的是，一整晚都没有高烧，也没有酸痛，但不知道为什么仍然睡不着。<br>
可能是这几天完全打乱了生物钟，因此也只睡着了3个钟头左右。<br>
7点左右起来，除了头有些晕痛+喉咙和咳嗽又稍微加重了一点点，其他就没有了。<br>
哦，对，还有一个症状，就是8.12凌晨出现的，我的脖子都开始疼了，用力按压也会感觉到疼。<br>
先是右下，然后左下，接着后面。不知道是不是又导致我的淋巴结反应性增生了。</p>
<p><strong>8-14</strong><br>
凌晨，这一晚成功入睡，因为没休息好，特意多睡了一个小时，8点才起。<br>
此刻头疼没有了，发烧和酸痛也没有了，连喉咙痛都好多了。</p>
<hr>
<p>基本上到这，这次的症状就大部分都消失了，身体恢复了一大半。<br>
由于怕咳嗽发展成“气道高反”，所以还是吃了2~3天右美沙芬，因为去年底那一次，咳嗽差点要了老命……<br>
目前（8-17）为止，还有的症状主要就是容易犯困，容易轻微头晕，希望能够早日恢复。</p>
<p>当然我知道，新冠这个病毒太恐怖了，不仅急性发作期各种严重的症状，<br>
连后遗症都是多达数百种吧，影响时间也是可短可长。<br>
我身上也有很多症状，是自从打了疫苗后就开始陆陆续续出现。<br>
最初我还没往新冠病毒这块想，就觉得是自己倒霉，上帝选中了我吧，<br>
怎么会短时间内出现各种匪夷所思的，以前都没出现过的症状呢？<br>
比如<strong>脖子淋巴结肿大胀痛+头晕站不稳+全身关节游走性疼痛+腹部游走性不舒服+拉肚子</strong>……<br>
去年因为这些症状进出过很多次医院，但各种检测下来，又没有明显的指标异常。<br>
之后我才开始思考，会不会是新冠疫苗注入身体内的病毒导致的各种新冠后遗症？<br>
虽然现在整体在缓慢恢复，但全身关节游走性疼痛这个，仍然在折磨着我……</p>
<p>初中时，非典没有中招；大学时，甲流没有中招。<br>
现在，最强最恐怖的病毒，竟然才大半年时间就中招了2次。<br>
新冠好像是什么RNA病毒，其复制非常不稳定，也就是变异性很强，目前为止已经有几千种变异毒株了吧。<br>
这就导致该病毒应该是不会有疫苗或特效药了，很可能有生之年是看不到了。<br>
然而这个病毒的抗体有效时间又很短，<strong>全球政府现在采取的政策，说白了，其实就是自然选择</strong>……<br>
<strong>等到打不过新冠病毒的人，基本都走了，人类又将颤颤巍巍地走向下一个时代，只是和你我都没有了关系</strong>……</p>
<p>我真的怕了，即便很少出门，出门也带口罩，也中招了2次。<br>
我家里还有老人，我真的很怕这可恶操蛋的病毒，让我面临难以承受的悲痛！<br>
<strong>人类是没有记忆的，人的悲欢也无法共通，往后的人生只能和家人紧紧相扶</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[请回答1988-（温馨幽默+亲情爱情+回忆）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/qing-hui-da-1988-wen-xin-you-mo-qin-qing-ai-qing-hui-yi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/qing-hui-da-1988-wen-xin-you-mo-qin-qing-ai-qing-hui-yi/">
        </link>
        <updated>2023-08-18T07:30:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1692343836652.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>请回答1988-7</strong>-（2015-11-06）</p>
<blockquote>
<p>故事以1988年汉城（今首尔）奥运会为故事背景，讲述住在首尔市道峰区双门洞的五个家庭的故事，这五个家庭的孩子中，都生于1971年的德善、善宇、东龙、崔泽、正焕，是从小一起长大的好朋友，1988年正处于他们18岁的青春年华，他们有共同的兴趣，还有共同崇拜的偶像，在这五个男女中也有暧昧的男女情愫，在那个纯真的年代，他们共谱了许多美好的记忆。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>网上几乎是清一色的正面评价，豆瓣评分也是高达9.7分。<br>
<strong>每当出现这种几乎听不到负面声音的作品，我都会刻意避开</strong>，要么不关注，要么就很久很久才会去看看到底怎样。<br>
这么多年来，网友口中的“神作”，大多数都是让我失望的，当然这仅仅是个人观感，完全不代表客观评价。<br>
《请回答1988》初期感觉还不错，平凡的日常中透着温馨和幽默，尤其是<strong>正峰这个角色感觉是幽默的化身，很搞笑</strong>。<br>
然后还有个人物，<strong>宝拉，是整部剧中我最关注的角色，确实有一部分原因是因为演员的颜值</strong>。<br>
当看到中期，宝拉的恋情结果时，我基本就不太想看了。因为我最关注的角色宝拉结局圆满+德善的老公是正焕<br>
（至少从剧中中前期的角色言行和着装来看，大部分观众想必都是这样认为的吧），<br>
这两点我都很满意，加上该剧后面没什么特色了，我就开始快进着看。<br>
结果到倒数第二集，导演几乎给观众点明了，德善的老公不是正焕……<br>
我对此片就按下了结束键，直接从播放历史中删除了……</p>
<p>当然，这是我不满意的一个点。但让我快进着看的原因主要还是中期开始就没什么特色吸引我了。<br>
比如说影片中后期的年代直接从角色高中结束跳到了毕业就业时期，让我有一种很强烈的割裂感，很不习惯，<br>
我觉得完全可以从这里一切为二，剪成上下部。<br>
然后就是此片对BGM的运用娴熟到滥用的地步了，让我感觉有很多强行过度煽情的地方。<br>
那些插曲确实好听，配合当时的情景很有代入感，但情绪不够音乐来凑的这种方式，<br>
更是让我觉得情节不够深刻，不够直击人心。<br>
很多网友，估计是很多年轻的网友，觉得此片非常的真实，觉得剧中人物的性格在中年有很大的改变也是很自然的……<br>
这种想法，我年轻的时候也有。但随着年纪越来越大，愈发觉得江山易改，本性难移，性格的核心是改变不了的。<br>
剧中的情节我也不说不真实，但更多只是表现了美好的真实，很容易让人忽略生活中丑陋、痛苦、难过、黑暗等那些负面的真实……</p>
<p>总之，我说这么多废话，主要还是因为这片我几乎听不到负面声音，让我觉得不舒服。<br>
<strong>我不喜欢一面倒的评价，一面倒的现象更多代表的是情绪的轰炸</strong>，我想要听到的是尽量客观的声音……</p>
<p>（记录：23-8-17）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[灵能百分百-（モブサイコ+TV动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ling-neng-bai-fen-bai-mobusaikotv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ling-neng-bai-fen-bai-mobusaikotv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-08-18T07:25:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1692343515694.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>灵能百分百S1</strong>-8-（2016-7-11）<br>
<strong>灵能百分百S2</strong>-7.5-（2019-1-7）<br>
<strong>灵能百分百S3-7</strong>-（2022-10-05）</p>
<blockquote>
<p>眼睛只看到金钱的江湖骗子灵幻新隆衣冠楚楚，道貌岸然，巧舌如簧，他以灵能力者的身份替委托者解决各种诡异事件，其实半点灵力没有。每当遇见真正的恶灵而又无法解决时，灵幻便会叫来他的弟子——真正拥有超强令能力的中学生影山茂夫（绰号“龙套”）。龙套君无论在学校还是家中都毫无存在感，呆呆傻傻的他隐藏着常人甚至灵能力者都难以想象的可怕力量。每当他的灵能力值达到100%时，他的对手必将遭遇有生以来最可怕的回忆。在与灵幻老师修行的过程中，龙套君遇到了各式各样的敌人，灵魂深处的自我也渐渐苏醒……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>（S1和S2）<br>
这部作品和《一拳超人》的作者是同一个人，两部作品都非常精彩，对于各自的第一季我都打了8分。<br>
然而在后面的走向上面，《灵能百分百》我个人觉得没有走出自己的特色，<br>
反而愈来愈向《一拳》靠拢，变成了较为纯粹的以人类为主要敌人的战斗番。<br>
所以《一拳》的第二季我打了8.5，《灵能》的第二季我只给了7.5.</p>
<p>我一直以来都很不喜欢单元剧，如果说非要单元剧为底层，那也得慢慢引出主线才能吸引我继续看下去。<br>
奇怪的是《灵能》这部剧我却看得津津有味，有可能是它的单元剧长度要长一些，<br>
不是其他剧硬生生地以一集为单位，《灵能》可能是多集，而且后面也算有主线出来。</p>
<p>其实《灵能》里面的各种奇异能力，虽然看起来就是超能力，但命名却是“霊能力”，<br>
而且每季中前期那些除灵的故事面向的敌人也确实是各种妖魔鬼怪，<br>
所以我觉得《灵能》的故事方向应该在这方面，然后慢慢引出人与灵之间更深的冲突，再引出相关的主线。<br>
结果《灵能》第二季中后期就像《一拳》靠拢了，变成了围绕各种超能力和超能力敌人组织之间的酷炫战斗番。<br>
如果真要向《一拳》靠拢，那就把敌方背景描写得更深入一点吧，各个角色也刻画地更生动一些吧。<br>
但事实是既没有《一拳》或其他作品中有着深刻描绘的敌方势力和众多角色，<br>
也把自己除灵相关的特色给搞没了，一味地靠战斗的酷炫和拯救包括敌人在内的圣母心来吸引观众。</p>
<p>总之我个人不太喜欢第二季的表现，但整体仍然是非常精彩的动画，时不时的搞笑也挺不错的。<br>
希望第三季能够突出自己的特色，就算是单元剧，也可以像虫师一样，给观众一个异世界的想象空间。</p>
<hr>
<p>（S3）<br>
第三季没有达到我的期待，继续在走下坡路。<br>
当然也有不少网友期待的就不是动作部分，而是情感，那可能就正对胃口了。</p>
<p>第三季真的进一步弱化了动作，加强了文戏和情感的表达。<br>
前两季标志性的“100%”进度条满后上天入地大杀特杀的特效，也在这一季完完全全地被弱化，<br>
就连敌人这种反派角色，这一季都不存在了，更多地是表达如何<strong>与他人和解</strong>，<strong>与自己和解</strong>。<br>
这不真真正正地成为了校园情感剧了吗？<br>
那前两季那么浓墨重彩地表现动作场面，燃烧经费甩出各种酷炫的特效，是为了什么？<br>
是为了把热血的观众吸引进来，然后在第三季来一个心灵的洗礼吗？</p>
<p>动作部分比不上一拳，超能力搞笑又比不上齐木楠雄，情感的表达又比不上虫师，<br>
最令人不解，甚至让我有些愤怒的是，动画想表达的东西竟不是一贯而终，前2季和第3季很割裂。<br>
当然，豆瓣评分还是一如既往地稳，3部都是9分+，看好的网友还是占大多数……</p>
<p>就这样吧，高开低走的又一部作品……<br>
（记录：23-8-17）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怪物圣所-（类口袋妖怪+类银河恶魔城）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/guai-wu-sheng-suo-lei-kou-dai-yao-guai-lei-yin-he-e-mo-cheng/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/guai-wu-sheng-suo-lei-kou-dai-yao-guai-lei-yin-he-e-mo-cheng/">
        </link>
        <updated>2023-08-18T03:46:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1692330378744.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>怪物圣所-8</strong>-（2019-08-28）</p>
<p>很多玩家说这游戏很有银河恶魔城，或则说有口袋妖怪的特色。<br>
确实这方面的要素一眼可见，四通八达的区域地图+怪物收集+怪物战斗。<br>
但其实我个人觉得这游戏最像的类型却是卡牌对战，比如<strong>万智牌</strong>。</p>
<p>在编队对战这方面，费脑子的感觉真的很像万智牌，不是不好玩，而是玩起来很费劲。<br>
万智牌是每张牌一般也就几个技能，但是要带40张，有时候还有场外联动，<br>
这样要选择40张可以在技能之间产生各种协同的牌组，真的是非常花时间费脑子。<br>
而怪物圣所，虽然最多带6个怪物，但是每个怪物是几十个技能，<br>
然后也要想办法组合出技能能够协同联动的队伍，总共是110个怪物左右吧。<br>
再来，还要根据怪物自身属性决定配什么样的武器+饰品+食物+转光属性/暗属性。<br>
真的是<strong>编队1小时，战斗1分钟</strong>……累得我不想再研究搭配，直接莽……</p>
<p>以最早可以抓到的猫猫战士为核心编队，一路通过流血debuff莽通了关。<br>
整个主线剧情，从战斗难度来讲，<strong>最终boss战排不上号，反而不好惹的是队友，而且是同一个队友</strong>。<br>
就是那个爱看书的小哥，两次较量，都让我打了好几次，靠，感觉就是隐藏boss啊。<br>
支线剧情，倒是有几场都挺有难度，比如恶魔花+鱼人王+时钟怪+地牢的隐藏怪。</p>
<p>主线+支线走完后，在第二周目最终还是按网友的配方，选择了巨魔队，<br>
干掉了精英黑猫+各种传奇驯魔人+四个幽灵怪，能挑战的全部完成。<br>
该队<strong>核心思路就是堆高连击数，从而提升伤害倍数</strong>。<br>
没看攻略之前，哪里知道有9连击的技能，我当时最多的就6连击。<br>
然后蘑菇还有附加debuff后额外造成攻击，这就增加了连击数。<br>
好像是暗转之后，还能在附加debuff的时候有一定概率附加给其他敌人，那又增加了连击数的可能性。<br>
再配上加攻击次数或则叠debuff的装备，运气好的话，一轮下来50多的连击数，可能有5倍左右的伤害吧。<br>
除了传奇驯魔人的凯撒，面对他的6个火亡灵，需要换其他队伍外，其他基本都是被巨魔队一轮秒杀。</p>
<p>总之这个游戏除了画面像素复古外，剧情算及格，音乐算不错，核心玩法优秀，值得一试。<br>
（记录：23-8-16）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暗影火炬城-（硬核战斗+蒸汽朋克+类银河恶魔城）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/an-ying-huo-ju-cheng-ying-he-zhan-dou-zheng-qi-peng-ke-lei-yin-he-e-mo-cheng/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/an-ying-huo-ju-cheng-ying-he-zhan-dou-zheng-qi-peng-ke-lei-yin-he-e-mo-cheng/">
        </link>
        <updated>2023-08-18T03:38:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1692329941888.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>暗影火炬城-8.5→6</strong>-（2021-09-07）</p>
<blockquote>
<p>《暗影火炬城》是一款银河恶魔城动作游戏。玩家将扮演一只挥动着巨大铁拳的兔子，在柴油朋克美学的庞大世界中与军团展开激战。丰富的动作游戏系统提供街机风格的硬派体验，3D写实主义画面打造出顶级视觉表现。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>国产的类银河恶魔城游戏，刚发售时吹得很厉害，看画面觉得还是挺有风格的。<br>
实际游玩后，<strong>有各种游戏的元素=恶魔城+银河战士+战神+鬼泣等，真正的亮点其实是其战斗系统</strong>。<br>
虽然这种搓连招的战斗方式，或许是因为年纪大了，越来越不喜欢了，<br>
但是手感做得还是挺扎实的，确实好过很多游戏，挺不错的。<br>
（我喜欢的是像怪猎，战神这种讲究打败敌人的朴实无华的快感，而不是战斗耍帅动作花里胡哨的快感）</p>
<p>画面其实也还可以，就是近看发现角色并不是那种纤毫毕现的毛茸茸材质，<br>
而是有点像油画，颜料没抹开的感觉。不过机甲设计得不错，材质也有金属感。<br>
大部分关卡设计一般，但部分关卡场景又设计得很不错，比如矿坑部分，<br>
这里就是一个跳台挑战，和奥日这种差不多，虽然难度不高，但玩着还是挺爽的。</p>
<p>其他的就是缺点了，简单记录一下。</p>
<ul>
<li><strong>传送点极少，大部分时间都在重复跑路，消磨玩家的耐心</strong>（我真搞不懂关卡策划为什么要这么设计，非常无语）。</li>
<li><strong>地图探索的奖励太无趣</strong>，基本都是钱，打开宝箱也是钱，<br>
也就是说这游戏战斗外的系统比较单调，没什么道具、装备系统，就是赚钱来升级技能招式。<br>
所以当你有了较为稳定的输出招式后，加上传送点很少，就不想探索了，<strong>正反馈太少</strong>……</li>
<li><strong>存档点的位置分布非常不均衡</strong>，使得有些时候为了挑战一些机关或则敌人什么的，挂了还得从老远的地方复活。<br>
这样就导致试错成本较高，玩家就不想去尝试探索了。但是银河恶魔城的乐趣之一就在于地图探索，挑战各种机关，<br>
有些玩家的操作加上脑洞，早期就能拿到一些很有意思的道具、装备等，这个很吸引玩家。<br>
但是这个游戏的设计，感觉就不鼓励玩家去各种尝试，或许是鼓励玩家直接线性通关吧（那还搞个类恶魔城地图干嘛？虽然地图做得很烂）……</li>
<li>
<pre><code>**招式硬直无法取消 **。明明看着敌人的攻击过来了，这时候只要取消后摇（比如其他游戏的翻滚），就不会被打了。
</code></pre>
</li>
</ul>
<p>但这游戏的设计是无法取消，只能看着角色在巨大的硬直中被敌人痛揍……</p>
<ul>
<li>
<pre><code>**游戏内竟然无法随时查看连招表 **。这个游戏的核心，也是它的亮点其实是战斗系统的连招系统。
</code></pre>
</li>
</ul>
<p>三种武器，几十种招式，可以组合成极为多样的连招，光是大师那里的教程就有十几种连招。<br>
长的连招一套下来得有十几次操作，一两次怎么可能记得下来。结果这个游戏只能在存档点查看连招，<br>
而存档点的分布又少又不均衡，导致很多连招学了，根本不知道怎么用……<br>
必须得在存档点练习一会，这样又导致游戏的体验变得很割裂（这个游戏的体验设计到底是谁负责的）……</p>
<ul>
<li>遗迹是最恶心的关卡，也是最棒的关卡。恶心在于借鉴了传统游戏的元素=搬东西，<br>
导致跑路成为了遗迹前半部分的主旋律，准确说是走路，强行拖时间。<br>
最棒在于后半部分借鉴了奥日等游戏的元素=逃生，虽然难度不高，但也玩得很过瘾。<br>
哦，遗迹恶心的原因还有故意在小地图上隐藏特定互动元素的图标，导致反复跑路确认……</li>
<li>杂兵的处决机制是随机发生的。这个我最早以为和战神一样，只要敌人丝血了就可以处决。<br>
为此我还专门在早期花了500大洋解锁了处决可恢复一定能量的技能。<br>
结果出现处决的情况少之又少，我还网上搜了下怎么处决敌人，也是没找到好的结果。<br>
后来才发现，技能上就说明了“一定概率”……操，这改得真高明！</li>
</ul>
<hr>
<p>老实说，后悔玩了这个游戏。虽然是个国产，但战斗系统部分做得真的很优秀，很带感，挑战度拉满，<br>
让我再一次有了年轻时玩怪猎，玩战神的那种投入专注，但更多的是因为手残激起的胜负心。<br>
导致那一刻打倒敌人就是一切，现实中的所有事情都不在乎了，心情非常糟糕，<br>
简直就像战场上杀红了眼的士兵一样，非常易怒非常容易冲动……<br>
这么多年没有玩怪物猎人这种高难度游戏了，就是因为年纪大了，<br>
也不想再体验那种为了打怪，连饭都不想吃，不想和人说话的状态了……<br>
可以说是除了与敌人厮杀带来的那一刻的快感之外，毫无任何其他益处……<br>
这也是我一直不喜欢格斗，不喜欢对抗，只喜欢合作的原因之一。</p>
<p>另外，我觉得难度很大，也可能是和我的收集度不够。没有爆气+火枪只有1级+血5格+气4格+能量4格+技能没学满（磁盘不够）。<br>
没办法，这游戏在体验设计方面非常糟糕，真的不想浪费时间去探索，所以只能以不完全收集状态通关。<br>
之所以会出现从8.5分降到6分的情况，原因就在于其 **核心战斗系统非常优秀，而在地图探索+剧情+各种体验方面是非常糟糕 **的……<br>
但不管怎么说，还是值得一玩，尤其是喜欢格斗游戏的玩家，估计会非常爱这款游戏。</p>
<p>（记录：23-8-16）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如龙7-（黑帮黑道+柔情硬汉+回合制）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ru-long-7-hei-bang-hei-dao-rou-qing-ying-han-hui-he-zhi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ru-long-7-hei-bang-hei-dao-rou-qing-ying-han-hui-he-zhi/">
        </link>
        <updated>2023-08-18T03:35:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1692329838814.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>如龙7-7.5</strong>-（2020-01-16）</p>
<blockquote>
<p>讲述新主角春日一番在新舞台“横滨伊势佐木异人町”与伙伴们一步步往上爬并粉碎强大恶徒的经过，玩家可借此体验到热血沸腾的人情戏码。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>如龙我是在PS2上玩的第一作，后来在PS3又重新买了正版，一路玩到0。<br>
中间停了一段时间，因为没有PS5，直到买了xss，又可以玩了，就把7下来玩玩。<br>
通关后，发现7在我看来，高开低走了。<strong>回合制我不反感，最终让我觉得恶心的还是那剧情</strong>……</p>
<p>简单记录几点。</p>
<ul>
<li>游戏性不好也不算差，玩的进去。但剧情太狗血太扯淡了，在抱错储物柜婴儿那一段剧情出现后，感觉瞬间就不想玩了……<br>
真的像被喂了一口屎……最后干掉青木后，主角说出什么他和青木是光与影的存在（点题）这样的话后，我直接<strong>跳过了剧情，太生硬了……<br>
这是如龙系列我第一次跳过主线剧情</strong>……</li>
<li>道具拾取判定（主要是开箱子）之糟糕，可媲美狙击精英5了。</li>
<li>部分角色的眼睛，毫无生气，就直勾勾地盯着前方，比如女主。</li>
<li><strong>背包没有整理选项，也没有排序选项</strong>。刚好如龙的道具装备特别多，有些长得像装备，结果是道具；有些像道具，结果是装备。<br>
由于肉眼无法判断是什么类别，背包又无法整理排序，导致有时候我想看看新获得的东西是什么，都找不到那个东西在背包哪个位置……<br>
这种情况经常出现，<strong>体验非常糟糕</strong>……</li>
<li>难度不高，毕竟有专门练级的地方，RPG只要花时间把数值堆上去了，基本都没难度。<br>
游戏也很方便地提供了自动战斗选项，除了BOSS级别外，基本不用自己操作。<br>
通关后的千禧塔有普通和超级两个难度，只有超级是游戏中唯一的难点，完全是为了让玩家为肝而肝的内容……</li>
</ul>
<p> <br>
如果如龙8还是这个样子，那是真的不打算玩了。<br>
如龙6就是，看到遥抱着孩子的那张封面，我就感觉剧情应该是十足狗血，所以直接跳过.<br>
玩了7 ，结果没想到中后期仍然难逃狗血剧情……<br>
如龙系列整体是走下坡路了，可是它的系统又不像战场女武神那样好玩。<br>
即便战场女武神4的剧情也同样垃圾，但只要它保证系统的稳定性，出新作我也第一时间找来玩……</p>
<hr>
<p>之前从来没有写过如龙的玩后感想，但有记录下分数，在这里顺便贴一下。</p>
<ul>
<li><strong>如龙1&amp;2高清：9</strong></li>
<li>如龙3：8</li>
<li><strong>如龙4：8.5</strong></li>
<li>如龙5：7.5</li>
<li><strong>如龙0：8.5</strong></li>
<li>如龙7：7.5</li>
</ul>
<p>（记录：23-8-16）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[inside-（解谜逃生+独立游戏）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/inside-jie-mi-tao-sheng-du-li-you-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/inside-jie-mi-tao-sheng-du-li-you-xi/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:30:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687257048200.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>inside-8</strong>-(2016-06-29)</p>
<p>据说地狱边境也是这个开发商的作品，好多年前玩的，不错的独立游戏。inside也是好几年就听说了，但一直没玩，兴趣不够。<br>
这次是因为xss符合我口味的好游戏确实不多，就下载下来了试试，发现确实不错，是一款佳作。<br>
尤其是中前期，当时心里打分是8.5，但后面就慢慢下来了，最后只能给个8分。</p>
<p>这是个解密逃生类游戏，流程很短，大概2个小时左右通关。如果要全收集，则要适当加长一点。<br>
全程没有任何提示，没有文字，没有音乐，只有恰到好处的画面+用色+核心玩法+开放式结局，<br>
这些都是这个游戏的优点，让玩家自己去摸索，以自己的角度沉浸到这个世界观里，形成各种各样的解读。</p>
<p>我个人觉得两个不足所在的地方，也正是它的核心玩法，<strong>解密跑路太多+逃生惊险不足</strong>。<br>
游戏要通关很简单，但是要收集所有的发光球很麻烦，不仅脑子要够用，眼神还要够好。<br>
有时候想到了尝试方法，但是又要来回跑路，觉得特别麻烦。<br>
并且这个游戏不能主动存档，只能从每个场景的自动存档处重新开始。<br>
这不仅让解密的试错更加麻烦，而且会<strong>导致玩家忘记重要地点在哪，因为没有主动标记的痕迹，记不住</strong>，至少我是这样。<br>
我在通关后收集发光球的过程中，确实忘记了其中2个重要地点到底是在哪个场景，总不能挨个重来吧，吐血……<br>
所以，最后网上看了别人的攻略，就结束了……这是我从8.5→8的重要原因。</p>
<p>第二个逃生惊险不足。其实，猎狗+水鬼追逐的时候，还是很惊险刺激的，毕竟主角太弱了，毫无攻击力。<br>
可是，除了它们就没有更可怕的生物了，而且这也只能算小怪。如果能有精英怪，甚至boss，让玩家感受到更深入的刺激感就好了。<br>
即便主角没有攻击力，但可以借助机关和地形来逃避大怪的追逐，甚至给对方造成伤害。<br>
如果能有这方面的加强，那直接0.5~1分，这样就成神作了……</p>
<p>最后回到剧情上再说一下。由于本身是小品级游戏，所以内容不多，如果内容多了，可能核心玩法就弱了。<br>
不过我真的很希望，能多描绘一下游戏世界的剧情细节，让玩家多了解一下那里到底是什么样的环境。<br>
即便大致解读就是玩家所想的那样，还是想看看官方给出更多的来龙去脉，丰富一下玩家的想象力，让玩家有更强的情绪共鸣。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[狙击精英5-（潜入暗杀+策略+二战+突突突）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ju-ji-jing-ying-5-qian-ru-an-sha-ce-lue-er-zhan-tu-tu-tu/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ju-ji-jing-ying-5-qian-ru-an-sha-ce-lue-er-zhan-tu-tu-tu/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:27:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687256936340.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>狙击精英5-8</strong>-（2022-05-26）</p>
<hr>
<p>这是一个以二战为背景的游戏，既可以潜入暗杀，也可以正面突突突，两种游玩方式无缝切换，互不冲突，应该能迎合很多玩家的口味。<br>
对于暗杀流，中期拿到消音器后，狙击枪终于大显神威了，玩起来轻松多了。<br>
还有手榴弹、地雷、TNT、酒瓶等各种辅助型道具，使得玩法更是多种多样。<br>
这游戏除了bug太多，剧情≈0，音乐=0之外，玩起来确实挺有意思，尤其是高难度，更是紧张刺激。<br>
总之这个系列的可玩性很高，武器多+道具多+路线多（半开放地图，比战场女武神的地图大得多），可以实现各种各样的策略，挺有趣的。</p>
<p>简单说一下个人认为的不足之处：</p>
<hr>
<ul>
<li>有时候几米范围，敌人听不到口哨，十几米远却听得到。</li>
<li>用炸药炸开门后，里面的士兵听到声音便立刻冲了出来。奇怪的是，他不是在门口四处张望，而是径直跑向离门十几米远的地方，并且还拐了个弯，然后蹲下朝远方张望……</li>
<li>酒瓶子也是，2米内的敌人听不到，好几米外的敌人听到了……</li>
<li>在尸体处换了一下枪准备狙击远处的目标，然后想再换回捡的枪，就发现枪消失了……</li>
<li>前面有个30公分左右的土堆，角色跨不过去；前面有个1~2米的高墙，角色可以爬上去……这游戏有些地方很真实，有些地方又太不真实，没有逻辑。</li>
<li>拾取判定做得非常糟糕。正常逻辑是在道具周围一定范围内就可以拾取了，但这个游戏不是。太远了没有判定，太近了也没有判定，距离对了但方向不对也没有判定，距离对了方向对了高度不够还是没有判定……经常在道具旁边连续调整好几次才能拾取，无语……</li>
<li>生存模式本身就特别难，在5.31更新后难度似乎进一步暴增，不仅敌人伤害高了，而且子弹还会穿墙。我在一个高塔处被敌人打倒在地，本想自救一下，结果还没来得及，敌人的子弹就穿墙干掉我了……然后我就卸载游戏了。现在早就不是玩猎人那时候的心态了，要用十几几十个小时来背版练习，那我根本就玩不下去，只能说再见了。</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[量子破碎-（科幻+时光倒流+时间旅行+时空穿越+拯救世界）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/liang-zi-po-sui-ke-huan-shi-guang-dao-liu-shi-jian-lu-xing-shi-kong-chuan-yue-zheng-jiu-shi-jie/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/liang-zi-po-sui-ke-huan-shi-guang-dao-liu-shi-jian-lu-xing-shi-kong-chuan-yue-zheng-jiu-shi-jie/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:25:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687256785944.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>量子破碎-7</strong>-（2016-04-05）</p>
<blockquote>
<p>《量子破碎》是RemedyEntertainment、MicrosoftStudios开发的一款第三人称动作射击游戏。微软在2015年科隆游戏展前发布会确认本作将会于2016年4月5日正式在Xbox One/Windows 10 PC上推出。故事设置在Riverport大学城，玩家将控制杰克和保罗。这两人原本是普通人，但在一次导致时间裂缝的意外中，他们获得了操纵时间的超能力，也因此导致了世界末日的到来。在游戏过程中，时间体系会随时崩溃（游戏里称为跳针），导致环境中的时间暂停、断续、倒流和冻结。除了虚拟的故事情节，游戏还采用了定制的实景真人叙事模式，根据玩家的不同选择将产生不同的后果。毫无疑问的，这是最像电影的游戏。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>剧本说不上好，就是打倒恶人，拯救因时空混乱而即将崩溃的世界，但演出效果很好（CG+真人剧）。<br>
非常线性化的推进方式，耐玩性很差。真人剧我也没看，因为发现女主的戏份少得可怜，无语……<br>
战斗系统底层设计我觉得挺不错的，比较像质量效应，射击+各种技能辅助，我本身也不喜欢突突突游戏，这种我觉得还行。<br>
但设计可以了，实现的过程却让人头疼，玩得很郁闷，也是我打低分的主要原因，如下：</p>
<hr>
<ul>
<li>时停很诡异，有时候敌人会长时间处于时停状态，这时候难度就是砍瓜切菜（针对两个普通重甲兵的场景）。有时候敌人很快就会摆脱时停状态，打起来就异常吃力。关键是不知道原因，为什么会这样，难道完全就是随机的吗？</li>
<li>有时候冲刺后的时停会自动瞄准敌人，有时候哪怕敌人就在你的视野正中，但也无法瞄准，明明还挨得很近……</li>
<li>有时候冲刺后瞄准敌人，会被附近的环境光遮挡视线（比如聚光灯），完全看不清敌人在哪，更别说看清准心了。然后往旁边移动后再来一次，白光还在那，然后就挂了……</li>
<li>敌人的死亡判定也很难判断，主要是在时停特效下，因为动作很慢，没有一个明显动作来判断敌人是否死亡，就只有一直开枪，浪费子弹也就算了，主要是浪费时间，因为需要随时移动以逃离敌人的集火范围。</li>
<li>最终boss战莫名其妙……最终战其实也是由2波杂兵战组成，虽然boss有助阵，但严格来说，这游戏一场boss战都没有……最终战莫名其妙在什么地方呢？那就是boss会站在高处对玩家进行无视地形的跟踪爆破。这个爆破的特效是红色的，玩家受伤的画面颜色也是红色的，有时候会看不清到底有受伤没有。然后，有时候会觉得爆破的跟踪是实时的，有时候它又没有实时，走几步就摆脱了攻击范围。</li>
<li>最后就是每波杂兵战之后的超级跟踪爆破，这个也很谜……第一次，我躲在掩体后，成功躲过。第二次，我发现掩体都被吹飞了，挂了……后来很多次我都不知道怎么躲。我以为我的护盾应该可以，但恶心的是你根据画面和声音非常难以判断这个爆破到底是什么时候出现伤害判定，所以一次护盾都没成功，我到现在也不知道护盾到底能不能行。之后我就试着快速冲刺，让爆破跟不上我，这个也是让人疑惑，一会成功一会失败。因为如果爆破是全屏爆破，那就只有护盾这个解，但是护盾我也没成功，说明爆破一定有死角，可是看那效果就像是全屏的啊，而且成功率也不高。所以这个最终战打得让人很郁闷，很费解，很谜，很莫名其妙。2波杂兵站打完，最终战就结束了，完全没有玩家和boss过招的机会……</li>
<li>而且最终战各种聚光灯，时停特效，非常光污染。那个小范围的红色爆破，在攻击之后是颜色会很快变淡的，但有时候却很久都不消失，都无法判断到底有没有产生攻击判定。有时候玩家身边产生一圈红光，但很快又消失了，都不知道这是boss的攻击预兆还是什么的。反正这游戏真的很多时候是看不清，莫名其妙赢，莫名其妙输……</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一次可能也是最后一次买Xbox]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/di-yi-ci-ke-neng-ye-shi-zui-hou-yi-ci-mai-xbox/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/di-yi-ci-ke-neng-ye-shi-zui-hou-yi-ci-mai-xbox/">
        </link>
        <updated>2023-06-20T10:23:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1687256590489.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>平常都是写游戏、电影、电视剧、书籍这些作品的感受，从来没想过今天会写到硬件，原因还是因为Xbox的系统真的太垃圾了。<br>
而且在买xbox之前有去官网了解下xgp的信息，结果何其难找，到最后我把那个页面加入书签了，免得之后我找不到。<br>
官网上对内容的分类真是杂乱无章，要找到自己想看的内容，就像是在逛迷宫一样。<br>
唉，这方面以前也提到过好多次，论底层创新是西方更厉害，但是论交互体验的心理揣测，国内设计师是领先太多。</p>
<p>我以前没有买过xbox，因为枪车球我实在是不感兴趣。<br>
这一次买了xss，纯粹是因为xgp这种租游戏的方式比较有性价比+游戏库多少有一些我想玩的，虽然不多。<br>
结果买了回来，就发现各种问题，当时真的都想退货了……</p>
<p>我就直接罗列一些当时记录下来的问题，反正很可能以后不会买xbox了。微软的产品体验真的糟糕……</p>
<hr>
<ul>
<li>UI杂乱，主次不明显，一眼找不到游戏入口在哪。</li>
<li>手柄接耳机后，音箱仍然有声音。那我接耳机的意义在哪……</li>
<li>试玩版游戏的入口隐藏很深，让我一度以为微软不提供游戏的试玩版。</li>
<li>支付是免密支付，万一小孩有意无意地一点，钱哗哗就流走了。为了安全，还得每次购买后解除免密支付的服务。</li>
<li>竟然有一些游戏不展示支持哪些语言？完全不能理解！这方面微软就应该强制开发商注明语言有哪些。</li>
<li>官网也很垃圾，找东西像走迷宫似的，生怕被用户找到。有一次我还专门把那网页收藏了，害怕下次找不到路。</li>
<li>休眠后开机容易断网，连wifi都搜不到，重启才能解决。</li>
<li>偶尔会遇到无法重启，甚至无法关机的情况，点了按钮毫无反应。只能长按主机上的实体按钮才能关机……</li>
<li>大镖客2明明写了有日语，结果买了后发现除了日语，其他的语言都有。卧槽，这不是公然诈骗吗？！（后来了解到好像和日本的出版政策有关，只有日版才有日语，且只有日语+英语。没想到还有这种套路……但也应该说明啊，否则货不对板，让用户吃哑巴亏吗？）</li>
<li>微软商店找不到兑换码的兑换入口，最后是网上搜索别人给的地址进去的。后来我根据地址返回到上一页想看看入口在哪，结果看了半天，找遍了可能的入口，发现……没有入口……我不知道其他人是怎么发现这个网址的……</li>
<li>淘宝买兑换码，提示不是当前地区购买的，弄了好久，发现其实把梯子改为全局代理就可以了，但这只是完成了pgp的兑换，后面还有一个转xgpu的兑换码，这个死活弄不了，说购买地区和商店地区要一致。网页上试了，PC端xbox试了，主机上也试了，都不行，放弃了……所幸只买了3个月的，就怕遇到这种情况……总之，这极可能是我第一次也是最后一次买xbox，还是索尼和任天堂的东西用着舒心。</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
</feed>