<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2025-08-02T08:40:08.365Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随想-2025]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/sui-xiang-2025/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/sui-xiang-2025/">
        </link>
        <updated>2025-08-02T07:04:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><a href="#2025%E5%B9%B4">2025年</a>
<ul>
<li><a href="#25-6-16%E5%81%9A%E5%A4%A7%E6%A6%82%E7%8E%87%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E4%BA%8B">25-6-16：做大概率正确的事</a></li>
<li><a href="#25-6-4%E5%AE%BD%E8%BF%9B%E4%B8%A5%E5%87%BA">25-6-4：宽进严出</a></li>
<li><a href="#25-5-12%E5%85%88%E5%AF%8C%E5%B8%A6%E5%90%8E%E5%AF%8C">25-5-12：先富带后富？</a></li>
<li><a href="#25-5-7%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%80%97%E6%97%B63%E4%B8%AA%E6%9C%88%E6%89%93%E6%8D%9E%E6%8E%89%E5%9D%91%E8%80%81%E4%BA%BA">25-5-7：日本耗时3个月打捞掉坑老人</a></li>
<li><a href="#25-5-2%E4%B9%B1%E4%B8%96%E4%B9%8B%E8%8B%A6">25-5-2：乱世之苦</a></li>
<li><a href="#25-4-22%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%9F%8E%E5%B8%82%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%89%A9">25-4-22：活在城市里的“动物”</a></li>
<li><a href="#25-2-11%E5%BA%97%E5%A4%A7%E6%AC%BA%E5%AE%A2">25-2-11：店大欺客</a></li>
<li><a href="#25-2-10%E8%9D%87%E9%99%84%E9%AA%A5%E5%B0%BE%E8%80%8C%E8%87%B4%E5%8D%83%E9%87%8C">25-2-10：蝇附骥尾而致千里？</a></li>
<li><a href="#25-1-28%E8%8C%B6%E4%BD%99%E9%A5%AD%E5%90%8E%E4%B9%8B%E5%AE%8F%E5%A4%A7%E5%8F%99%E4%BA%8B">25-1-28：茶余饭后之宏大叙事</a></li>
<li><a href="#25-1-26%E7%A7%91%E5%B9%BB%E6%8C%81%E7%BB%AD%E7%85%A7%E8%BF%9B%E7%8E%B0%E5%AE%9E">25-1-26：科幻持续照进现实</a></li>
<li><a href="#25-1-1%E6%B5%81%E9%87%8F%E5%AF%86%E7%A0%81%E4%B9%8B%E4%BC%AA%E9%87%87%E8%AE%BF">25-1-1：流量密码之伪采访</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h1 id="2025年">2025年</h1>
<p>·​</p>
<hr>
<h2 id="25-6-16做大概率正确的事">25-6-16：做大概率正确的事</h2>
<p>最近这几年当我和朋友聊天，谈到关于工作、人生的话题时，<br>
我常常会表达这样一个观点：做大概率正确的事。<br>
也许是因为随着年龄的增长，摄入的信息越来越多，思考也不算太少，<br>
再结合自己的经历，就得出了这样的观点。<br>
其实以前我也常对身边的人说类似的话，比如“不要抱侥幸心理”“不要去赌”，<br>
但当时的思考没有现在来得深入，也没有现在这么强的信念。</p>
<p>为什么是做“大概率”正确的事情？就不能选择100%正确的事？<br>
因为这世上没有预言家，你只能结合内外因素去推测分析得出一个模糊的概率。<br>
<strong>即便这事没有对错只有适合之分，但当时的你也无法断定它是否适合你，<br>
因为岁月在前行，人心在变化，过去和现在以及未来的你，可能并不是同一个你</strong>。</p>
<p>有时候你因为一个选择或方法而大有收获，你突然信心倍增欣喜若狂，<br>
认为这个选择就是对的，这个方法就是自己实力的体现，<br>
于是此后的你依样画葫芦，尽量以相同或最接近的选择和方法一路前行。<br>
然而事与愿违，即便不时有大丰收，但严重歉收甚至颗粒无收的年份更是频繁；<br>
又或者偶有大丰收，但抵不住连年歉收对成果的不断侵蚀，最终结果都是一路向南。<br>
不甘心地走了好久，终究不得不承认这一路胜少负多，得小失大。<br>
至此，你是否可以停下脚步想想，当初那一次大获全胜会不会更多是来自运气的馈赠？<br>
因为不可能每次都有相同的选择等着你，方法是否有效也得经过长期的验证。<br>
<strong>或许是错把运气当实力，才导致了自己其实一直在做大概率错误的事情吧</strong>。</p>
<p>相反只要综合考量了关键内外因素，验证了方法是大概率长期有效的，<br>
那么即便偶尔一两次失败甚至大败亏输，也不要轻易动摇内心的信念。<br>
因为此时的胜利大多源于自己的实力，长期来看踏着小碎步一路向北才是常态。<br>
不过，这个过程可能极其煎熬，不仅时间大概率拉得很长，<br>
而且途中还会面对周遭人的质疑否定，冷嘲热讽，甚至落井下石。<br>
如果有人始终不离不弃地陪着你鼓舞着你，那么你是幸运的！<br>
如果只有你自己独身前行，那么至少你是强大的！<br>
当你历经艰辛登顶后，你可以擦干脸上的汗水与泪水，对所有人说：NO！</p>
<p>近两年，家里发生过大事，当时的我还算冷静，就做了大概率正确的事。<br>
相较于大多数人的直线思维，我可能有点螺旋思维，稍微多想了一两步。<br>
当时事情发生后，我并没有仅考虑眼前的情况，如果真那样做了，<br>
那么面临的结果可能就两种：要么很好，要么很差。<br>
真的很像下重注的赌博，赌赢了夜夜笙歌，赌输了倾家荡产。<br>
而我当时考虑的是即使遇到最差的结果，也要避免家庭遭到重挫，<br>
然后尽量在保证这个的基础之上再去考虑怎么往好的方面做，能做到多好。<br>
家人们也同意我的想法，即认同我对此事的定性，但定量方面有所修改。<br>
那件事带来的最终结果，我个人觉得算中等稍微偏上，合乎我的预期。<br>
<strong>所以我觉得我们普通人能做的是先求不败再求胜，<br>
尽力提升下限，不要让结果坏的太离谱，以至于再无翻身的可能，<br>
而上限能有多高就交给运气，所谓谋事在人成事在天</strong>。</p>
<p>当我有了“做大概率正确的事”这一想法后，<br>
头脑中便常常想起以前不能理解的一句话：善战者无赫赫之功。<br>
这句与孙子兵法有关的后人注解，据说是曲解了孙子的本意，<br>
但后人的新解并非毫无道理，即便对于新解，我也是花了好多年才慢慢理解。<br>
这句话可以用来对我这篇随想的标题进行补充，我简单说一下。</p>
<p>通常，大家认为但凡是名将勇将，必定是立下了显赫战功，一生功勋卓著。<br>
只要获胜，皆是大胜完胜，难以想象名将会落得败北甚至大败的惨景。<br>
然而这样的战神，即便有那也是凤毛麟角，是真正的天选之子。<br>
战场的胜利可不管是胜得漂亮还是胜得难看，是大胜还是小胜，是完胜还是险胜。<br>
我们要的是胜利，是可持续的胜利，是全面可持续的胜利，寥寥几场大胜没有多大意义。<br>
所以善战者会在战前充分研讨，做好各种侦察、调度、部署、埋伏，<br>
以求在开战前就将胜率提升到最大，所谓“知彼知己百战不殆”，正是如此。<br>
善战者指挥的战斗大多平淡无奇，依计行事，速战速决，分散歼之，最终获胜。<br>
外人看来就认为是敌人又弱又少，场场小胜毫无亮点，自然无赫赫之功。<br>
而对于研讨后发现无法取胜的战斗，则知难而退，耐心等待下一次机会降临。<br>
所谓“昔之善战者，先为不可胜，以待敌之可胜。 不可胜在己，可胜在敌”。</p>
<p>这就是长期做大概率正确的事，而不是去赌运气，十赌九输，久赌必输。<br>
<strong>“善战者无赫赫之功”这句话的内核也体现在扁鹊的言论之中：<br>
大哥治病于未发，反而“无名”；三弟治病于危重，却“名闻天下”。<br>
所以这句话是对“平庸者追求戏剧性胜利”的嘲讽，<br>
是对“高明者追求让胜利显得理所当然”的褒奖</strong>。（这两句来自KIMI的总结）<br>
当我们从成功学中获取指导意义时，千万别把自己代入为了故事的主角，<br>
认为自己也有无限的可能，那只是你内心的火种被暂时点燃而已，一会就熄。<br>
芸芸众生只能做自己人生的主角，普通平凡才是大多数人撕不掉的标签。</p>
<p>还有很多名言警句都有类似的指导意义，可进一步完善补充我的观点。<br>
<strong>“模糊的正确好过精确的错误”</strong><br>
<strong>“流水不争先，争的是滔滔不绝”</strong><br>
“草木不争高，争的是生生不息”<br>
“&quot;日拱一卒无有尽，功不唐捐终入海”<br>
“积沙成塔,积水成渊”<br>
<strong>“不求短跑冠军，只争长跑健将”</strong><br>
“可持续发展”</p>
<p>总之，不能豪赌久赌，而是要在各种困境危机之下都要尽力让自己先活下来。<br>
<strong>对于没有家世可为自己兜底的人来说，赌赢固然好，但只要赌输一次则无路可退</strong>。<br>
途中看着别人靠实力或运气，短期顺风顺水扶摇直上，心里确实很难不起波澜。<br>
毕竟你我皆凡人，都有七情六欲，但既然我受不起，我还躲不起吗？<br>
<strong>尽量不要待在诱惑的环境中考验自己的忍耐力，因为人性经不住考验</strong>。<br>
<strong>我们要做的就是走在大概率正确的方向上耐心等待，等待时间的催化</strong>，<br>
让时间抚平不甘与伤痛，让时间看着赌徒在至高的欢愉中走向深渊，<br>
也让时间引领我们在漫长的煎熬中一步一步不断攀登，最终开启乐园的大门。</p>
<hr>
<h2 id="25-6-4宽进严出">25-6-4：宽进严出</h2>
<p>这个词我是最近几年才常常见之于各种新闻报道，内容基本上都涉及婚姻，<br>
原因就是因为结婚随便结，但离婚得等一个月的冷静期，网友们就戏称其宽进严出。<br>
或许是有一点戏谑的味道在里面，但仔细想想还真有些道理，有点一语中的的感觉。<br>
现在给离婚加了强制等待一个月的冷静期，这个措施肯定有好处，也并非是上层随心所欲。<br>
毕竟确实有太多人容易冲动，我老爸就这样，昨天还怒发冲冠，今天就雨过天晴。<br>
无需一个月，几天时间就能让他们意识到当时的选择有多么不理智，<br>
如果任由冲动的缰绳拉着狂奔，那最后害人害己，可能还得抱怨周围人怎么不拉住他。</p>
<p>不过离婚有冲动，结婚就没有冲动吗？我觉得冲动结婚的概率可能更高一点呢。<br>
“恋爱脑”“情人眼里出西施”“热恋期间智商下线”“馋对方的身子”……<br>
情侣在结婚之前，还没有真正得到对方的人，<br>
（插一句：可能不少人都以为结婚证就是个法宝，有了它就能把另一半绑在身边。<br>
<strong>然而结婚证只是一个法律证明，仅此而已，不爱你的人终会露出可憎的面目。<br>
爱你的人婚前对你好，婚后也对你好，甚至离婚了也关心着你……真爱不受世俗束缚</strong>）<br>
所以都小心翼翼地隐藏着彼此的缺点，见面时都是<br>
“帅哥美女”“知书达理”“干净整洁”“温声细语”。<br>
真到婚后了，那些美好的过去有多少能得以延续呢？<br>
婚前隐藏的越多就代表冲动的言行越多，以冲动开始，往往就会以冲动结束。<br>
那国家怎么就不加个结婚冷静期呢？怎么这时候就不能提前为老百姓着想一下呢？<br>
稍微理智一点的人想想就明白了，就不再赘述。</p>
<p>接下来扩展思考一下，想想宽进严出的核心逻辑是什么？为什么大多出现在负面的地方？<br>
“宽进严出”用大白话讲，就是进入的门槛低，出去的门槛高。<br>
门槛越低越容易跨过，当跨过的对象数量越来越多，平均质量势必就会下降。<br>
这个对象可以是人、网站、公司、学校、游戏、影视剧、短视频、餐厅……<br>
说到底还是因为“人”，受限的教育水平使得精英阶层始终是少数，<br>
芸芸众生大多都是才疏学浅的凡夫俗子，甚至是目不识丁的文盲。<br>
精英阶层的平均质量肯定很高，但将所有人混在一起后，平均质量必定被拉低。<br>
允许他们跨过同一个低门槛后，要求同台竞技或通力合作，且无规则限制，<br>
那得是一副怎样的情景？随着时间的增加，必定问题频出，<br>
等闹出大乱子影响社会和谐后，一双隐形的大手就开始介入规制整改。</p>
<p>我举几个宽进严出的例子来看看。</p>
<ol>
<li><strong>A股上市与退市</strong>。A股的“消费者”肯定清楚上市的公司数量远大于退市，所以A股长期来看只是长胖不长个。为什么A股上市容易退市难？就不能学美股那样优秀你就上，垃圾你就下？原因之一就是上市能融资，融资不用还，只要不退市就能逮着机会不断吸血。至于最终喂饱了谁，不用多说……</li>
<li><strong>账号注册与注销</strong>。这个主要是指互联网公司，尤其是头部的几家，比如社交、电商、外卖、出行、保险、娱乐……初期跑马圈地，各种活动拉人头，一旦用户形成使用习惯，迁移成本就高了。即便用户想退出，也会因产品的条条框框束缚与过高的迁移成本而难以执行。</li>
<li><strong>通信运营商的服务</strong>。专指移动、联通、电信这三家。经过多年抗争，现在已经可以携号转网了，局面大为改善。可以前是很糟糕的，常常用优惠活动把用户给骗进去，却不知还有各种不明就里的额外资费。看着新用户有诱人的套餐，想换……却落得“老用户不如狗”的下场。想携号转网更是不可能，只能选个便宜套餐用着或则保号。</li>
<li><strong>保险</strong>。保险销售人员本就为数甚多、良莠不齐，相当一部分销售仅考虑业绩不管客户死活。加上保险这产品特别复杂，水特别深，我觉得远超通信运营商那些产品。用户一旦被忽悠进去，想退出就很难了，因为要么缴纳违约金，要么就是沉没成本太高，要么就是销售软磨硬泡拖到用户最后不了了之。</li>
<li><strong>购房</strong>。原本房产这块的门槛很高，毕竟便宜的都得几十上百万，但是抵不住六个钱包的攻势，于是普罗大众都享受到了豪掷千金的快感。然而大概从18~19年开始，地产行业结束了长达20年的上行周期，开始走下行了。在那个时间前后买房的绝大多数普通人，应该感受到地产的寒意了吧。想退退不了，因为一卖就是大亏，好在炒房客毕竟是少数，大多数还是自住需求，这样想就好多了。</li>
<li><strong>信用卡与按揭</strong>。其实这两类在我看来本质都是一样，即<strong>贷款超前消费</strong>，预支未来的收入满足当下的需求。办理信用卡很容易，甚至不少人拥有好几张，买东西时毫无负担，但还款时却是B卡还A卡，C卡还B卡，拆了东墙补西墙，最后把自己整成了征信不良。按揭买房买车现在也是司空见惯，所以大众可能都已认为这是理所当然的一种生活方式了。然而我一直对“超前消费”持反对意见，尤其是超前娱乐消费，我觉得没有能力就不应强行去享受，免得把未来的自己给坑了。</li>
<li><strong>传销</strong>。这个就不用多说了吧，典型中的典型，害人害己……</li>
</ol>
<p> <br>
还有不少只是宽进但并不严出的例子，<br>
比如滴滴司机、骑手、快递员、知乎答主、微博用户、电商商家……<br>
这些领域一旦宽进过头，就可能产生劣币驱逐良币的现象，或则内卷的现象，<br>
因为林子大了什么鸟儿都有，整体质量被拉低了，最后就是三个和尚没水吃。<br>
<strong>有些事情看着热闹非凡充满诱惑，但人多的地方最好不要去，至少先看看再说。<br>
因为没准是个陷阱，就等你上套呢</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="25-5-12先富带后富">25-5-12：先富带后富？</h2>
<p>“先富带后富”是邓小平于1978年提出来的经济发展概念。<br>
从提出这个概念至今，已经过去了约50年，走过了大概2代人的岁月，大家富起来了吗？<br>
当然，肯定有人富起来，富得流油富得头疼富得不知所措，但是，多吗？<br>
先富的东部带上落后的西部了吗？先富的省会带上兄弟城市了吗？共同富裕快实现了吗？<br>
答案不言而喻……如果是个小孩，或是重度被洗脑的人，或许会抱有这样的幻想吧。</p>
<p><strong>我觉得从上层的角度来考虑的话，必定得有贫富不均的现象存在，上层才能持续获利</strong>。<br>
因为如果大家都一样富了，那利益不就无法流动了？<br>
利益无法流动的话，那么如何会有阶层划分？权贵阶层如何保住自己的地位？<br>
<strong>有人的地方就有江湖，有江湖的地方就有不平等，利益会自然流动起来造成阶层划分</strong>。<br>
而且上层其实也乐于看到“适度”（保持社会稳定）的贫富不均，<br>
因为这样的现象有助于底层被动或主动地产生不断向上攀爬的动力，<br>
也就是眼前吊个胡萝卜，看得到吃不到但时刻都给人以触手可及的盼头。<br>
有盼头就有希望，有希望就能努力，个体努力汇成集体努力，就能为社会创造价值，<br>
言下之意就是利益不断合流，最终大部分都流入了上层人的口袋。</p>
<p>对于那些贫富差距较小的国家，比如高福利的北欧，<br>
人民安居乐业，生活有保障，相对地就动力不足，缺乏拼劲。<br>
从国家层面上讲，想让国家再次腾飞，那就太难了，<br>
当然，对于个人来讲，尤其是活在其中的当代人来讲，或许是最好的结果。<br>
然而，无内忧必有外患，无外患必有内忧，<br>
<strong>有江湖的地方必然也有矛盾与争斗，这些现象始终存在，只是常通过转移来暂时掩盖</strong>。</p>
<p>从个人角度来讲，我觉得也不可能实现共同富裕。<br>
<strong>当资源向部分人倾斜后，他们必定会优先保住自己的利益，<br>
就像家天下一样，有几个皇帝愿意禅让给贤人？有几个君王愿意让利于民的？</strong><br>
上位前想方设法夺权，上位后千方百计揽权，<br>
时刻盯防外戚与宦官，不就是怕被超车，甚至落得身首异处的悲惨命运吗？<br>
上至王公贵族，下至黎民百姓，大多数人大多数时刻想的都是如何争权夺利。<br>
连亲人都有可能因此反目成仇，莫说一个外人了，真有那闲情逸致拉着你共同致富啊？</p>
<p>而且来钱最快的方式还得是钱生钱，富人存银行的绝对收益都远高于穷人搞期货期权。<br>
存银行还是低风险稳定增值，期货期权一个不小心就倾家荡产万劫不复，<br>
更莫说很多底层人士根本就没有本金，何谈钱生钱呢，只能靠劳力和时间挣死工资。<br>
虽然可以贷款上融资，但高杠杆高风险，最后大概率本金没了，还付了利息肥了上层。<br>
<strong>这些早就是上层制定好的游戏规则，就等着心急眼红的底层钻进来上套。<br>
口号始终是口号，不要看他们怎么说，要看他们怎么做。</strong><br>
很多人能力小小，贪心大大，最终就成为了各种营销自媒体的衣食父母，<br>
因为营销自媒体最擅长的就是喊口号讲故事，蛊惑人心筛选目标用户。<br>
<strong>这些目标用户群，大多赚钱靠运气，亏钱靠本事，短期牛逼轰轰，长期拉跨怂怂</strong>。<br>
经常嘴上嚷嚷心里念叨“要共同富裕，要先富带后富”的，估计也主要就是他们了……</p>
<hr>
<h2 id="25-5-7日本耗时3个月打捞掉坑老人">25-5-7：日本耗时3个月打捞掉坑老人</h2>
<p>路面坍塌这事大概10多年前吧，当时新闻里是屡见不鲜，那一段时间过了后就少多了。<br>
人掉进去了，不管生死，至少咱们这边能很快打捞上来，可日本那边呢？<br>
日本一开货车的74岁老人不幸遭遇路面坍塌，掉入大坑中。<br>
从1-28掉进去到5-2号打捞上来，耗时长达3个多月，老人早就挂了。<br>
起初想连车带人都救上来，结果事与愿违，坑内情况有变，施救难度上升。<br>
救援队左思右想没有办法，为避免坍塌范围扩大，所幸不救了……<br>
隔了好久，救援肯定没戏了，于是就变成了打捞，这样一来任务就完成了。</p>
<p>中国这边的网友除了对逝者和其家人表示悲痛遗憾之外，<br>
也有很多声音在批评日本的政府到底在干嘛，救援系统已经腐朽到这种地步了吗？<br>
我也去看了日本的雅虎新闻，发现绝大多数日本网友的评论只停留在悲痛层面，<br>
有部分声音希望政府以后能杜绝此事的发生，<br>
能对政府当前的表现提出批评甚至提出建议的简直屈指可数。</p>
<p>退一万步讲，先不管能不能把人活着救出来，但快速把人弄上来是可以的吧。<br>
即便把救援车开过去后担心坍塌范围扩大，那你可以用一架直升机嘛。<br>
难道因为人家是老年人了就觉得无所谓了？让老人早点离开为国减负？<br>
甚至可以用无人机下去探查情况，递送对讲机和相关物资，<br>
安抚当事人情绪，鼓舞他尽量坚持到救援人的到来啊。<br>
唉，日本现在这幅样子，国力不走下坡路那才真的是奇了怪了。<br>
互联网没赶上，智能手机没赶上，新能源没赶上，人工智能也没赶上……<br>
似乎就还有一个汽车行业能吃吃老本，看能撑到什么时候吧。<br>
天时地利人和，或许是轮到中国重新腾飞的时候了，加油吧，中华五千年！</p>
<hr>
<h2 id="25-5-2乱世之苦">25-5-2：乱世之苦</h2>
<p>最近听历史听到了五胡乱华时期，对当时的乱世印象深刻。<br>
五胡乱华从李雄在蜀地建立成汉~北魏统一北方，祸乱中华大地共135年。<br>
实际上紧接在后的南北朝仍是王朝更迭频频，你方唱罢我登场，<br>
到隋朝统一南北方，又度过了漫长黑暗的170年，生灵涂炭民不聊生。<br>
而五胡乱华之前的西晋是个短命王朝，统一南北方连50年都不到，<br>
再往前则是妇孺皆知，被无数古人今人都津津乐道的乱世——三国。<br>
然而三国之前的东汉末年，由于黄巾军的起义，也早已天下大乱。<br>
所以<strong>从东汉末年到隋朝建立，这长达400年的时期，我觉得都是暗无天日的乱世</strong>。<br>
400年是什么概念？春秋战国各200多年，秦朝10多年，两汉400来年，唐朝不足300年……</p>
<p>之所以对这一时期的乱世印象如此深刻，主要就是因为<br>
<strong>被人间恶魔——后赵统治者祖孙三代所犯下的滔天罪行深深震撼，听得我咬牙切齿</strong>。</p>
<ol>
<li>后赵开国皇帝——石勒，暴君。
<ul>
<li>好屠城，纵容胡人劫杀汉人，蝗灾期间与百姓争粮。</li>
</ul>
</li>
<li>后赵第三任皇帝——石虎，石勒之侄，暴君中的暴君。
<ul>
<li>劫掠汉族妇女充当军粮，白天吃晚上淫。</li>
<li>强征劳工几十万大修宫殿，强抢几万美女纳入后宫。</li>
<li>最恐怖的来了。<strong>因太子石邃谋反，杀太子全家及仆人，合葬一口棺材。因皇子石宣谋反，穿其下巴，断其手足，挖其眼睛，刺其腹部，最后烧之，并邀后宫百官共观之</strong>。</li>
</ul>
</li>
<li>后赵太子——石邃，变态的暴君。石邃和他老弟惨遭其父杀害，那是活该，狗咬狗大快人心。兄弟俩都是变态中的变态。
<ul>
<li>好奸淫美女，割其头颅，摆入盘中，邀宾客共赏之食之。</li>
</ul>
</li>
<li>冉魏建立者——冉闵，石虎之养孙，暴君。
<ul>
<li>颁布“杀胡令”，致邺城被屠胡人高达二十万。</li>
</ul>
</li>
<li>前秦二世——苻生，变态的暴君。
<ul>
<li>好刑具，随性杀人为乐。</li>
<li>凿舅舅头颅，杀皇后祭天。</li>
<li>活剥兽皮使之狂奔，生剥人皮使之歌舞。</li>
<li>因尚书令劝酒不力，一箭穿其喉咙。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p> <br>
以上列举的是我认为最残忍最变态的五胡乱华时期的暴君，其他的还多，就不一一列举了。<br>
这5位当中，有4位是后赵的，有4位是胡人，冉闵是被胡人养大的汉人。<br>
后赵皇室一族我真的觉得是天生坏种了，千刀万剐都不足以平民愤。<br>
这么多杀人魔，到底是因为胡人文化，或是基因、还是环境所致呢？<br>
胡人文化我知道挺原始粗放的，儿子可以继承父亲的妻妾（非生母）。<br>
北魏拓跋珪还娶了老妈的妹妹当老婆，当然最后自己也死在了这禁断的果实之下。</p>
<p><strong>为什么这么多的暴君昏君做了那么多丧天害理、人神共愤的事情，<br>
却始终没有几个英雄勇士舍身起义，为暗无天日的乱世带来一丝曙光呢？<br>
或者说即便有但很快被镇压，抑或是起义者又成为了传说中的屠龙少年？</strong><br>
可能有网友会说因为中华儿女太能忍了，除非极度心狠手辣否则一忍再忍。<br>
但上面我列举的那些皇帝，用心狠手辣形容都是蜻蜓点水隔靴搔痒，<br>
百姓们还是选择忍耐，这一忍又忍了200多年，忍了十几代人才终于迎来曙光。</p>
<p>我试着想了一下，或许部分原因如下：</p>
<ul>
<li>起义者大多来自于一贫如洗的底层。他们离统治者的距离太遥远，其间隔着健全的体魄、非凡的心智、兵器盔甲、军资粮饷、同袍战友、统治者的铜墙铁壁和千军万马……不管是暗杀还是攻城都难有可行性。而离统治者近在咫尺的大多都是权贵阶层，他们有太多难以割舍的东西，日日豪饮夜夜笙歌，他们早已处于底层百姓所梦想的天堂之上，所以没有起义的动力。</li>
<li>但凡是人，必有软肋，起义者也不例外。即便起义者视死如归，但他的家人呢？要是他的家人被俘被折磨怎么办？即便起义者本人英勇果敢，能力非凡，但被人捏到软肋也动弹不得。所以要么起义者也得是一位冷酷的狠角色，要么就得是光脚的不怕穿鞋的，了无牵挂一无所有的人，或许更有机会杀出一条血路。</li>
<li>野心家很多，但有胆有识且较长命的野心家很少。这种人爬到一定阶层后衣食无忧、大权在握，他们的人生意义是要干一番丰功伟业，追求的是精神世界。比如曹操建立曹魏统一北方，刘裕建立刘宋统一南方。当然这些奸雄豪杰征战四方并不是为了百姓，只是在实现自身目的的过程中间接为百姓带来了短暂的安宁日子。但副产物也是产物，总归为百姓带来了一些利益。被一个人恶人呼来唤去当仆人用，总好过被几十个恶人轮番蹂躏当牲畜使要好吧。可这样的人凤毛麟角，即便强如曹操刘裕，也在鬼门关走了好几次，想成就盖世功勋必定要有天时地利人和。</li>
<li>打江山易，守江山难。所谓“富不过三代”，在古代帝王家可谓得到了最好的印证。秦朝国祚不足20年；西汉建国至昭宣中兴，期间虽经过了100多年，但汉武帝在位中后期因好大喜功劳民伤财导致国力明显下降；东汉自汉和帝驾崩后国力就开始下滑，前面也仅光武、明、章三位皇帝；曹魏国祚不足50年；前秦国祚不足50年；刘宋国祚不足60年……</li>
</ul>
<p> <br>
所以想让天下长期太平实在不是一件容易事，总有人想上位夺权祸乱世间。<br>
现代欧洲、亚洲、北美的人民或许因享受到了长期的和平而认为这是常态，<br>
<strong>实际上恐怕乱世才是常态，我们这代人只是正好处在国力强盛的时代狭缝中而已</strong>。<br>
非洲长年战乱，中东冲突不断，拉美毒品犯罪屡见不鲜，东南亚是电诈和毒贩的温床。<br>
近年来还爆发了俄乌冲突、印巴冲突，台海局势不稳、以色列蹂躏周边国家……<br>
<strong>何时乱世才能永远终结？或许最后一个人类才有答案……</strong></p>
<hr>
<h2 id="25-4-22活在城市里的动物">25-4-22：活在城市里的“动物”</h2>
<p>城市本应是人类的栖息地，可是有一种“动物”却和人类常常亲密接触。<br>
它们的数量绝对不少，尤其是人越多的地方它们出没的概率越高，<br>
<strong>这种“动物”喜欢把人类的地盘当成自己的巢穴，旁若无人怡然自得</strong>。</p>
<p>最近遇到了好几个这样的“动物”，着实令我这个人类有些生气。</p>
<ol>
<li>晚上散步路过中学门口时，本来就不宽的人行道竟然有一只雌性“动物”，还遛着一只真正的动物——大型犬。这只大型犬没有带嘴套就不说了，它和那个不知道是其老大还是同伴的“动物”中间仅通过一根长长的绳子相连，目测5米以上。虽然晚上没什么学生了，但行人也不算少，真担心大型犬和那只“动物”突然兽性大发……反正我从旁边走过去的时候心里有些忐忑。</li>
<li>又是晚上散步提着垃圾正过马路时，竟然有两只会骑电瓶车的雌性“动物”在我旁边哔的一声喇叭响，吓我一跳！估计是两只刚到城里的“动物”吧，还不知道得靠右行驶。逆行+对着行人摁喇叭，要是遇到脾气火爆的人类，那肯定要被一顿削。</li>
<li>我家临街，所以楼下有不少商铺。最近光顾这些商铺的客人里也出现了两只“动物”，巧了又是雌性，且还养着真正的小动物——柯基+泰迪。这些雌性“动物”只管自己进商铺参观，却把自己的同类栓在电瓶车旁，任由同类放肆大叫。要是叫个几分钟，我忍一忍也就过了，可是竟然断断续续叫了半个多小时。可能是因为最近高温，同类也想进店避避暑吧，但是那两只“动物”却不闻不问，真是冷血……</li>
</ol>
<p> <br>
怎么我遇到的这3起事件的主角都是雌性“动物”呢？<br>
我发现人类发布的众多短视频里带着同类闹事的“动物”，似乎大多也都是雌性。<br>
怎么肥事？它们的伴侣都不管教一下它们？在人类地盘上混是不是得尊重一下人类啊？<br>
<strong>真心希望有机构能定期训管这些“动物”，实在驯服不了就无害化处理吧</strong>。<br>
要不然不知道有多少人类被它们气死害死，<br>
最后它们还能像精神病人一样，手持免死金牌继续在人类地盘上混吃混喝。</p>
<hr>
<h2 id="25-2-11店大欺客">25-2-11：店大欺客</h2>
<p>这家欺客的店就是微软。<br>
使用win系统十几二十年了，知道win系统有各种毛病漏洞，<br>
但并不知道竟然还存在着如此低级的bug，以前从未发现。<br>
说明这个很细节的操作应该很低频，也说明这方面的需求应该非常小。<br>
这个bug我是在win10上发现的，但网上一搜发现好几年前就有网友提出问题了。</p>
<p>bug描述：<br>
当使用win电脑向外接设备如手机、u盘等复制文件时，如果有同名文件存在则提示冲突，<br>
此时若选择对所有冲突执行“跳过同名文件”的操作时，<br>
整个复制操作就直接停止，也就是后续的非同名文件也不复制了。<br>
如果手动一个个跳过同名文件则可以继续复制非同名文件，但用户的时间就那么不值钱？</p>
<p>这肯定不是什么技术难题，明明在同一个硬盘内复制时都不会出现这bug。<br>
现在都win11了啊，微软天天提醒可以免费更新到win11，<br>
但就这样的态度和质量，更新后恐怕更是问题一大堆。这难道就是大公司通病之一吗？<br>
不过话又说回来，我也没资格指责人家微软，因为我是盗版用户……<br>
但这样子的服务质量，难道还指望我花钱买你的正版吗？做梦去吧……</p>
<hr>
<h2 id="25-2-10蝇附骥尾而致千里">25-2-10：蝇附骥尾而致千里？</h2>
<p>标题的这句话出自《史记·伯夷列传》，本义指苍蝇依附千里马的尾巴得以远行千里，<br>
后比喻普通人因追随或依附贤能之人而获得名声或成就。<br>
不是我有文化，而是在写这篇感想时查到了这句话，<br>
为了让空洞的脑袋显得有点文化，所以我记下来加深一下印象。<br>
实际上我想表达的意思和这句话还有些出入，<br>
“攀龙附凤”“狐假虎威”“给自己脸上贴金”这些表达可能更符合我的意思，<br>
因为很多人即便跟在人杰之后，也没能获得成就，只是想攫取集体荣誉感而已。</p>
<p>这篇感想源于最近DS的全球开源和哪吒2的票房破百亿现象……<br>
当我们的同胞做出了震动全国甚至引领全球的事迹之后，国人总是欣喜若狂，<br>
甚至纷纷振臂呐喊，奋笔疾书：我大中华的时代降临，天下诸国谁与争锋。<br>
每每目睹到这种现象，我都不禁在心头生出这样的想法：<br>
<strong>爱国，到底是无能之辈的遮羞布，趁机给自己戴高帽？<br>
还是普罗大众的肺腑之言，为同胞为祖国而感到骄傲？</strong></p>
<p>我一直记得以前有一次声势较大的抵制日货运动，<br>
其中有一位国人似乎因他人开日系车，便用U型锁给同胞的脑袋上开了个洞。<br>
你说这样的人虽然口中高喊爱国口号，但他算爱国吗？<br>
国家是个空洞的概念吗？国家正是由千千万万的同胞所构成，<br>
其中绝大多数都是爱好和平的善良同胞，他们难道是敌人是恶人吗？<br>
不分青红皂白就拿同胞开刀差点要了对方的命，这样的人应该称其为爱国贼才对。</p>
<p>我从小就是个低集体荣誉感的人，周遭为集体事件而亢奋时我就显得格格不入。<br>
因为我觉得别人做出了成绩那也是别人的成绩，<br>
就因为我和他刚好同班、同年级、同学校、同公司、同地区……<br>
我就可以因为“集体”而配享一分他所获得的荣耀，显得我也高人一等？<br>
别人的成功我没有出力分毫，别人的失败我也没有从中作梗。<br>
如果荣誉感可以共享，那么挫败感是不是也要共享？甚至一人出错，集体买单？<br>
这难道不会让人联想到古代的酷刑“连坐”吗？<br>
（虽然现实的确有很多他人做错，集体买单的事情，比如环保……）<br>
<strong>真实情况恐怕是，集体成功我沾光，集体犯错我避殃</strong>。</p>
<p>我觉得越是强调集体荣誉感，那么以此当工具管控众人的嫌疑越高。<br>
因为管控言行统一的集体，绝对比管控成百上千的独立个体要容易得多。<br>
想象一下，若个体全都是特定对象的复制体，你说这管理多高效，上头不笑开花？<br>
集体荣誉感应该是自发的，因为如果集体真正给自己带来了实惠，<br>
那么大家自然想成为其中的一份子，从而愿意自发维护集体。<br>
不需要从情操从德行方面出发，因为只要有了利益，有几个人愿意拒之门外？<br>
家庭应该就是最小单位的集体了，家人有了成绩你真心为家人高兴，<br>
家人犯了错你愿意替家人买单受罚，彼此自发维护的集体才值得交口称赞。<br>
<strong>想融入一个集体之前，先看看自己能为集体做什么，<br>
而不是老想着集体能为自己带来什么，否则一颗耗子屎坏了一锅汤</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="25-1-28茶余饭后之宏大叙事">25-1-28：茶余饭后之宏大叙事</h2>
<p>生活中大家常常在茶余饭后大摆龙门阵，聊各种八卦。<br>
有些人不仅对家门口的生活琐事了如指掌，甚至对远隔重洋的国家大事也信手拈来。<br>
不同的人说出来的版本还不一样，A分析是临时起意，B分析是早有预谋。<br>
对于B的分析，以前好像是叫做阴谋论，现在换成了一个高大上的词：宏大叙事。<br>
有些人就是喜欢在已公开的事实上添油加醋并言之凿凿：这是在下一步大棋！<br>
他们喜欢这样去分析的原因或许有这样几点：</p>
<ol>
<li><strong>有故事才看得爽</strong>。就像看电影看电视剧一样，总得有各种各样的桥段、伏笔、曲折才能调动观众的情绪。</li>
<li><strong>看不懂门道只能看热闹</strong>。对于真正需要多领域专业知识（如统计学、经济学、金融学、历史、周期、政治、舆论）的宏观形势分析，他们搞不明白。与其摆弄几个名词被人迅速拆穿，不如故作高深说一些似是而非的观点，能迷惑不少人呢。</li>
<li><strong>简单才能割韭菜</strong>。自媒体兴起后，很多个人和团队都在想方设法变现。他们的目标用户都是普罗大众，如果故事的门槛太高那就是听天书，留不住用户。所以很多自媒体化身成了以前的故事会、读者、知音、意林、青年文摘……</li>
</ol>
<p> <br>
近几年有一句话很流行：世界是一个巨大的草台班子。<br>
这话说得可能有点绝对，但仔细想想，确实可以解释很多事情。<br>
司马炎立弱智司马衷为太子导致八王之乱，仅因皇后怕傻儿子日后遭人排挤<br>
（“何不食肉糜”的典故就来自于这个傻子皇帝）；<br>
晋献公残害骨肉逼得太子自杀、公子逃亡十几年，仅因受到了枕边人的蛊惑；<br>
周幽王烽火戏诸侯这个大家很熟悉，也只是因为想博佳人（褒姒）一笑；<br>
邓通本是一介船夫却得汉文帝宠爱并富甲一方，仅因汉文帝梦里曾有船夫相助。<br>
所以现实中的很多政策法规的出台，重大事情的出现，<br>
不一定全是深思熟虑再三推敲后的结果，不一定逻辑充分，不一定经得住分析检验。</p>
<p>我觉得茶余饭后来点宏大叙事找找乐子也没什么问题，<br>
关键是不要一副众人皆醉我独醒、语不惊人死不休的态度，<br>
什么一定肯定以及确定，实在是夜郎自大。<br>
在我看来最好的分析是什么样？就是客观全面言简意赅，减少废话减少情绪性表达。</p>
<hr>
<h2 id="25-1-26科幻持续照进现实">25-1-26：科幻持续照进现实</h2>
<p>现在是25-4-3，隔了两个多月才来补完这则随想。<br>
我回忆了一下，之所以会记下这些内容，应该是DeepSeek的问世轰动了全球。<br>
DeepSeek再牛也只是站在了ChatGPT这个巨人的肩膀上，<br>
都是大模型，为什么DS带来的影响就远超GPT之外的其他大模型呢？<br>
除了成本显著降低+体验稍许提升外，中国人可以大规模使用全球顶尖大模型了，<br>
各行各样的数据库纷纷接入DS，百度也败下阵来，连腾讯也无奈接入，<br>
对国人来说，这个影响当然巨大，而且这里面也少不了民族自豪感的强力助推。<br>
不过我不是来欢呼雀跃的，但凡我写到AI，我基本都是中性偏悲观的。<br>
我是觉得自GPT于22年底大规模发布以来，才两年时间，<br>
以大模型为首而被大众所了解的AI就发展到这种地步，<br>
那么AI到底会在什么时候对人类的生活造成天翻地覆的变化呢？</p>
<p>从政府到企业到个人，几乎所有人都在不遗余力地探索AI使用AI。<br>
大家都这么乐观，真的不怕AI可能带来严重后果吗？或则说可能弊大于利吗？<br>
我觉得会怕，真面对确定的后果时，没有人不怕，人都是趋利避害的。<br>
但<strong>大家对AI的探索仍是乐此不疲，我觉得可能有4个原因</strong>。</p>
<ol>
<li><strong>面对新事物过于乐观</strong>。很多人都觉得后果不会那么快来临，甚至是幸福先到。即便后果降临，但那一天自己应该也走了，子孙的问题就留给子孙解决，所谓“儿孙自有儿孙福”……当代人的诸多享受难说不是建立在对后代的剥削上面。</li>
<li><strong>抱有侥幸心理</strong>。用大白话说就是赌，赌万一AI真的让人类永生了呢？万一AI真的忠诚于人类呢，那不是大赚特赚了吗？</li>
<li><strong>事物发展不以个人意志为转移</strong>。一旦社会形成了合力，形成了趋势，胳膊是拧不过大腿的。</li>
<li><strong>阶层需求与力量不同</strong>。比如说底层贫民拼尽全力仅为糊口，他们希望社会前进能带来生存→生活的改变。然而顶层人士的生活却穷奢极欲且早已腻味，人家的一只狗都要把贫民踩在地上摩擦摩擦再摩擦。既然顶层与生存的痛苦绝缘，那天秤必定会向无聊那端倾斜。有钱有闲的贵族阶层为了打发时间，便会寻求各式各样的刺激。如豪华邮轮、高尔夫、马术、私人派对等，但或许有更多是带着不同的目的以投资的形式体现在各行各样，无形之中推动技术的发展，AI便是其中之一。</li>
</ol>
<p> <br>
科幻持续照进现实固然令人振奋，让人不断憧憬美好的未来。<br>
但现实往往残酷无情，只希望那未来不会辜负这一路上的无数牺牲者。</p>
<hr>
<h2 id="25-1-1流量密码之伪采访">25-1-1：流量密码之伪采访</h2>
<p>最近这几年短视频简直是大行其道炙手可热，路边玩手机的十有八九都是抖音快手。<br>
起初基本都是通过表演吸流量，甚至形成了如火如荼的新产业——短剧。<br>
电影有微电影，电视剧有短剧，真是“丰富”了广大人民的精神世界。<br>
没过几年，我发现有不少短视频不表演了，穿了个小马甲，换了个新瓶子，搞起了伪采访。<br>
我想一个是大家看腻了表演，再一个是上面呼吁但凡表演都得注明，<br>
这样一整他们就不好骗流量了，于是就想出了新花招，<br>
搞一些采访类短视频，还有模有样的，初见还以为真是哪个正经媒体取材呢。<br>
可是这种视频几乎都看不到采访镜头，只听其声不见其人，甚至文不对题画不对事。<br>
这些假视频基本都是制作者照着采访的形式，自己采访自己，讲究能骗一个是一个。<br>
还有些也不知道是否被认证过的媒体号，拿着这些伪采访视频再加工后继续传播。<br>
其中有不少不仅画面东拼西凑，连声音都是AI的，还分饰几角，玩起了角色扮演。</p>
<p>其实即便表明是表演类短视频，只要内容精良也有很多人观看，<br>
像那个真子日记的粉丝就挺多的，当然我看过几次后也不看了，全都大同小异。<br>
还有那个滇西小哥的粉丝也很多，虽然看多了也会察觉到一些表演元素，<br>
但人家从没说不含表演，而且可以认为这是一种镜头语言。<br>
目前我最感兴趣的主播是“老郭美食”，奇形异物剖吃一体，体验独特，<br>
对于初高中生来说，或许对生物课程还能有一定帮助也说不定哦。<br>
所以归根结底，那些作假的家伙不仅能力低下而且品性也令人鄙视，<br>
网友都看腻了的梗，他们还要捡起来继续演，还演得烂，真是拾人牙慧东施效颦。<br>
当然，如果说背后是有资本在操控，那就是另一套逻辑，这里就不再啰嗦。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随想-2024]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/sui-xiang-2024/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/sui-xiang-2024/">
        </link>
        <updated>2025-08-02T07:04:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><a href="#2024%E5%B9%B4">2024年</a>
<ul>
<li><a href="#24-12-31%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%A6%82%E6%AD%A4%E6%BF%80%E8%BF%9B">24-12-31：为什么人类总是如此激进？</a></li>
<li><a href="#24-12-16%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%81%9A%E5%88%B0%E9%95%BF%E6%9C%9F%E5%88%A9%E7%9B%8A%E5%85%B1%E5%90%8C%E4%BD%93">24-12-16：人类无法做到长期利益共同体</a></li>
<li><a href="#24-12-14%E8%83%96%E4%B8%9C%E6%9D%A5%E6%A8%A1%E5%BC%8F%E8%83%BD%E4%B8%80%E7%BB%9F%E5%A4%A9%E4%B8%8B%E5%90%97">24-12-14：胖东来模式能一统天下吗？</a></li>
<li><a href="#24-11-26%E5%85%AC%E7%AD%B7%E6%8E%A8%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%9B%B0%E9%9A%BE">24-11-26：公筷推行为什么这么困难？</a></li>
<li><a href="#24-11-21%E5%A5%BD%E7%89%A9%E6%89%8D%E4%BB%A5%E7%A8%80%E4%B8%BA%E8%B4%B5">24-11-21：好物才以稀为贵</a></li>
<li><a href="#24-11-14%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%A8%B1%E4%B9%90%E7%9A%84%E5%A4%A9%E8%8A%B1%E6%9D%BF%E8%BF%98%E6%9C%89%E5%A4%9A%E8%BF%9C">24-11-14：精神娱乐的天花板还有多远？</a></li>
<li><a href="#24-11-14%E5%AE%A0%E7%89%A9%E5%9C%A8%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%A7%B0%E8%B0%93%E9%97%AE%E9%A2%98">24-11-14：宠物在家庭中的称谓问题</a></li>
<li><a href="#24-11-10%E4%B8%BA%E5%B0%91%E5%AD%90%E5%8C%96%E7%96%BE%E5%91%BC%E7%9A%84%E4%BC%AA%E5%90%9B%E5%AD%90">24-11-10：为少子化疾呼的伪君子</a></li>
<li><a href="#24-11-8ai%E7%94%9F%E6%88%90%E7%9A%84%E8%99%9A%E5%81%87%E4%B8%87%E5%9C%A3%E8%8A%82%E8%AE%A9%E6%B0%91%E4%BC%97%E6%89%91%E4%BA%86%E7%A9%BA">24-11-8：AI生成的虚假万圣节让民众扑了空</a></li>
<li><a href="#24-10-29%E5%8F%AA%E6%8B%BC%E6%95%B0%E5%80%BC%E7%9A%84%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%B8%B8%E6%88%8F">24-10-29：只拼数值的垃圾游戏</a></li>
<li><a href="#24-10-28%E6%88%90%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E5%AD%A6%E6%96%B0%E8%AF%8D">24-10-28：成年人学新词</a></li>
<li><a href="#24-10-28%E9%98%B6%E5%B1%82%E4%B8%8E%E5%A3%B0%E9%87%8F">24-10-28：阶层与声量</a></li>
<li><a href="#24-9-13%E5%86%B3%E5%AE%9A%E6%84%8F%E5%BF%97%E8%B5%B0%E5%90%91%E7%9A%84%E9%9B%86%E4%BD%93%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%A4%A7">24-9-13：决定意志走向的集体有多大？</a></li>
<li><a href="#24-8-23%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%9A%E4%B9%89%E4%B8%89%E8%A7%82">24-8-23：如何定义三观</a></li>
<li><a href="#24-8-23%E7%BD%91%E7%BA%BF%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%A4%B4">24-8-23：网线的另一头</a></li>
<li><a href="#24-8-15%E7%9F%AD%E6%9C%9F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%84%8F%E5%BF%97%E9%95%BF%E6%9C%9F%E9%9B%86%E4%BD%93%E6%84%8F%E5%BF%97">24-8-15：短期个人意志，长期集体意志</a></li>
<li><a href="#24-7-6%E5%9D%8F%E4%BA%BA%E9%95%BF%E5%91%BD">24-7-6：坏人长命？</a></li>
<li><a href="#24-6-28%E5%8D%83%E5%8F%A4%E6%81%B6%E4%BA%BA-%E6%A2%81%E5%86%80">24-6-28：千古恶人-梁冀</a></li>
<li><a href="#24-6-22%E8%9D%97%E8%99%AB%E4%B8%8E%E5%88%9D%E5%BF%83">24-6-22：蝗虫与初心</a></li>
<li><a href="#24-6-20%E4%BD%9C%E5%93%81%E7%9A%84%E8%8A%82%E5%A5%8F">24-6-20：作品的节奏</a></li>
<li><a href="#24-6-19%E9%80%A0%E7%A5%9E%E7%9A%84%E5%8E%86%E5%8F%B2">24-6-19：造神的历史</a></li>
<li><a href="#24-6-15%E5%AD%90%E8%B4%B5%E6%AF%8D%E6%AD%BB">24-6-15：子贵母死</a></li>
<li><a href="#24-6-13%E6%A5%9A%E7%8E%8B%E5%88%98%E8%8B%B1%E7%9A%84%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%AC%94%E8%AE%B0">24-6-13：楚王刘英的“死亡笔记”</a></li>
<li><a href="#24-6-8%E8%BF%98%E5%80%BA%E5%90%91%E5%B7%A6%E8%B5%9A%E9%92%B1%E5%90%91%E5%8F%B3">24-6-8：还债向左，赚钱向右</a></li>
<li><a href="#24-5-25%E9%A9%AC%E5%B1%81%E7%B2%BE%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%AF%9E%E7%94%9F%E7%9A%84">24-5-25：马屁精到底是怎么诞生的？</a></li>
<li><a href="#24-5-17%E9%9A%BE%E4%BB%A5%E6%8E%A5%E5%8F%97%E6%95%B4%E5%AE%B9">24-5-17：难以接受整容</a></li>
<li><a href="#24-4-20%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E8%80%83%E5%8F%A4">24-4-20：未来考古</a></li>
<li><a href="#24-4-14%E8%99%9A%E6%8B%9F%E6%95%B4%E5%AE%B9">24-4-14：虚拟整容？</a></li>
<li><a href="#24-3-30%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E7%9A%84%E9%A9%AC%E5%B1%81%E7%B2%BE">24-3-30：为什么那么多的马屁精？</a></li>
<li><a href="#24-3-26%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%AF%9B%E5%AD%94%E7%9A%84%E4%BA%BA">24-3-26：没有毛孔的人</a></li>
<li><a href="#24-3-25%E6%88%B4%E9%9D%A2%E5%85%B7%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91">24-3-25：戴面具的短视频</a></li>
<li><a href="#24-3-16%E6%BC%94%E5%94%B1%E4%BC%9A">24-3-16：演唱会</a></li>
<li><a href="#24-3-11ai%E9%80%A0%E8%B0%A3">24-3-11：AI造谣</a></li>
<li><a href="#24-3-1%E8%A8%80%E8%AE%BA%E7%AE%A1%E6%8E%A7">24-3-1：言论管控</a></li>
<li><a href="#24-2-26%E5%A4%A7%E7%94%B7%E5%AD%90%E4%B8%BB%E4%B9%89">24-2-26：大男子主义？</a></li>
<li><a href="#24-1-9%E5%86%B7%E6%9A%B4%E5%8A%9B">24-1-9：冷暴力</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h1 id="2024年">2024年</h1>
<p>·</p>
<hr>
<h2 id="24-12-31为什么人类总是如此激进">24-12-31：为什么人类总是如此激进？</h2>
<p>这个疑问又是和AI有关，因为自从ChatGPT问世后，大模型这块发展非常快，<br>
每天上网都会遭到AI新闻的大规模轰炸，国外有gpt, claude, gemini……<br>
国内有豆包、kimi、元宝、千问、天工、可灵、deepseek……<br>
人类在追求新事物的路上总是如此激进又乐观，认为结果永远是利大于弊。<br>
比如核武器、生化武器、集束炸弹、地雷、核电站、塑料、基因编辑、AI……<br>
我列举的这些重大科技成果，均有其正面意义，<br>
甚至像塑料这种发明，已经是我们人类离不开的革命性成果。<br>
可是它们就没有负面影响吗？<strong>为什么人类时而深谋远略时而鼠目寸光呢？</strong></p>
<p>我当然完全不反对人类对新技术的追求，毕竟我也是成果的享受者之一。<br>
只是我发现在这些技术诞生的进程中，即便有个体抱持怀疑态度，甚至指出潜在的风险，<br>
但<strong>从集体角度来看，人类俨然就是一个疯狂科学家，夜以继日不计代价也要搞出来</strong>。<br>
这让我想起了一些玩家，为了更快的爽更强的爽，不惜使用金手指，<br>
结果爽是来得更快了，人也蔫得更快了，上一秒战士下一秒贤者……<br>
也让我想起了滴滴在业务如日中天但也留下了安全等诸多问题时，<br>
滴滴回答只能先抢占市场，然后再来补课，否则就丢了入场券（大致是这个意思）。<br>
然而有些东西等发生了再来补课，那我不知道如何才能弥补牺牲者的生命。<br>
比如核电是相对安全的清洁能源，而且能量密度非常高，<br>
然而切尔诺贝利和福岛核事故带来的深远负面影响，让人类至今仍在还债。</p>
<p>可能有人会说我这是因噎废食，难道有人用菜刀杀了人，也要禁掉菜刀吗？<br>
我觉得这类比的距离有点远，因为要看后果的严重程度，<br>
<strong>死几个人，几百个人，几万人，几十万人，可以说维度完全不同，不可一概而论</strong>。<br>
我只是希望人类在前进的道路上能谨慎一点，看远一点，站高一点，<br>
<strong>能为同胞多考虑一点，不要把同胞当成消耗品，写成报告上冷冰冰的数字。<br>
然而，我也知道这永远都是希望，毕竟“人类的悲欢并不相通”</strong>。<br>
人类之所以总是这么激进乐观，或许是刻在基因里的好奇心所致，<br>
永远存在对未知的探索欲，这种冲动很多时候会压倒理智。<br>
<strong>虽然人类知道会有人买单，但总是抱着侥幸心理：那个人不是我。<br>
走对了就是前人栽树后人乘凉，走错了就是前人挖坑后人遭殃，<br>
到时候只能自欺欺人地说一句：“儿孙自有儿孙福。”</strong></p>
<hr>
<h2 id="24-12-16人类无法做到长期利益共同体">24-12-16：人类无法做到长期利益共同体</h2>
<p>我忘了是什么内容触动我而写下了这篇随想，<br>
因为我通常是先寥寥记两句，等有时间有心情后再来扩展。<br>
最近这两篇随想若是可以评论，我绝对会被键盘侠网暴成筛子，网暴太可怕了（支持拉黑）！<br>
每个人我估计都或多或少有些集体荣誉感，这种感受会随经历、时间、环境等而变化。<br>
有些人的集体荣誉感会因受激而暴涨，比如保家卫国、抵抗侵略、反对倾销、推翻专制……<br>
这里面不乏真正的爱国英雄、有志之士，也绝对不缺投机倒把的卖国贼和盲目的爱国贼。<br>
人类无法做到长期利益共同体的直接原因，也可以说就是因为第二类人的存在。<br>
<strong>当天下坠入乱世民不聊生之时，必有英雄勇士结社联盟，以求集体利益最大化；<br>
当天下歌舞升平繁华似锦之时，也有小人恶徒拆台挑事，以求个人利益最大化</strong>。</p>
<p>长期利益不一致存在于人类的各个集体中，随处可见。<br>
比如男人与女人、老人与小孩、坏人与好人、小人与君子、富人与穷人、智人与愚人，<br>
各方利益必定存在或大或小的冲突，追求男女平等甚至在某些方面有矫枉过正之势。<br>
人无外患，必有内忧。可即便是外患当前，内忧也会存在，为什么？<br>
因为有内奸啊。哪怕以后地球遭遇了外星文明袭击，也会有人卖星求荣。<br>
<strong>从古至今，我们可以看到人类在各种集体中轮番上演分分合合的剧情</strong>。<br>
罗马帝国分裂成东西罗马，奥斯曼帝国解体成30多个国家，苏联解体成10多个国家；<br>
印度教排斥佛教，基督教分裂成东正教和天主教，伊斯兰教分裂成什叶派和逊尼派；<br>
战国诸侯分治→秦汉一统→五胡乱华→隋唐一统→五代十国→北宋一统……<br>
<strong>天下大势，合久必分，分久必合，直接原因是利益冲突，根本原因是人性使然</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="24-12-14胖东来模式能一统天下吗">24-12-14：胖东来模式能一统天下吗？</h2>
<p>之前看到知乎上有一条热议：</p>
<blockquote>
<p>于东来称胖东来未来追求实现员工年休 40 至 60 天，最低月到手纯收入 8000 元以上，如何解读？</p>
</blockquote>
<p>该问题下面的回答几乎是清一色的羡慕。<br>
好多人都表示自己也想进胖东来，希望胖东来开到自己家乡，开遍全国……<br>
<strong>每每面对这种意见极度一致的局面，我几乎都会本能地站到对立面思考</strong>。<br>
首先，对于这事的主人公，绝对值得大家敬佩称赞，这一点我非常赞同。<br>
因为真正做到了让利，所以我觉得他不算资本，毕竟资本是冷血逐利的，<br>
在我看来，他是一个有良知的企业家，说大一点，算得上商业改革家吗？<br>
他同时有自知之明，知道无法外扩，一直守在自己的大本营，深沟固垒。<br>
至于原因，网上能搜到的供应链管理、员工成本、本土优势等等，我就不啰嗦了。<br>
我在这里想说说容易被大众忽视的另一个原因，<br>
说之前先回答本篇随想的标题：不能。原因：人性。</p>
<p>假设令一众网友对胖东来趋之若鹜的那些新闻都是真的，<br>
比如放假多、工资高、福利好、员工有尊严、店内严打假，质量一等一……<br>
那么这样的老板，我愿意称他为慈善家。<br>
可这世上的老板是资本家多还是慈善家多？是自私的人多还是无私的人多？<br>
<strong>虽然确实经常能看到富豪做慈善的新闻，但慈善真是他们唯一的目的吗？</strong><br>
短期看是双赢，穷人拿钱改善了生活，富豪撒钱获得了名声，<br>
但长期看，真正笑到最后的人是谁可说不定，人人都戴着面具呢。</p>
<p><strong>于东来在河南做大了蛋糕，并愿意分蛋糕给员工给顾客，<br>
但出了河南又有几人能帮他继续做大蛋糕并分给更多的人？<br>
恐怕还没等蛋糕做大，资本就闻着味上来分现成的蛋糕了</strong>。<br>
历史上不乏乐善好施的名士，如范蠡、马援、第五伦、张范……<br>
但帮得了亲族救得了邻里，可一个村呢，一座城呢，一个州呢，甚至天下呢？<br>
范围大了，力所不及，更重要的是不可控因素（人）越来越多。<br>
有贪得无厌，有害群之马，有强取豪夺，有阳奉阴违，有笑里藏刀，有袖手旁观……<br>
不管你再善再好，总有人会站到你的对立面，损你肥他。<br>
<strong>别看某些人笑得最灿烂喊得最卖力，钱到位了同样是他们捅得最深踩得最狠。<br>
集体意志不以个人意志为转移，几千年历史映照出来的人性就是如此。<br>
不要高估人性的光明面，口蜜腹剑两面三刀的人数不胜数。<br>
如果慈善家能治国平天下，世界哪会有战争，早已天下大同</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="24-11-26公筷推行为什么这么困难">24-11-26：公筷推行为什么这么困难？</h2>
<p>记得是在小时候就听说过公筷的概念，一晃眼几十年过去了，<br>
我感觉它仍然是个概念，或则说仍在发酵中，远未到喷薄而出全国普及的地步。<br>
不仅公筷难以推行，就连私筷的使用也很不体面，大家总喜欢在菜里挑来挑去。<br>
小时候不懂不理解很正常，毕竟小孩为了好吃的可不会管那么多，<br>
可是都成人了，甚至是活了一辈子的老人，还是喜欢夹来夹去，<br>
这不仅不文明，也与大家日渐增长的健康意识所违背，因为病从口入嘛。<br>
遗憾的是我家里也这样，小孩、年轻人、老人都是东夹一筷西夹一筷。<br>
由于很难对大人说教，所以我只能教小孩怎么文明使用筷子，<br>
希望能通过教育小孩让大人以身作则，可最终都是外甥打灯笼——照旧。</p>
<p>使用私筷的方式和人的性格、受教育水平、习惯等方面有关，基本无解。<br>
因此只能寄希望于早日普及公筷，但稍微想了想，发现也是妄想，<br>
未来很长一段时间内，公筷大概率依然保持现状在角落里坐冷板凳。<br>
我觉得有三方面的原因导致公筷推行困难：</p>
<ol>
<li><strong>好面子重感情</strong>
<ul>
<li>在外面吃饭用公筷，怕伤了别人面子伤了和气；在家里吃饭用公筷，更是会伤了亲情，总之都会让对方误以为遭到了嫌弃，搞得自己是里外不是人。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>对疾病抱有侥幸心理</strong>
<ul>
<li>抱有侥幸心理真的是绝大多数人在很多方面的弱点，说得不好听一点那就是赌博，赌小概率事件，赌自己不会中招。现在中国已经是幽门螺旋杆菌高发国家，好像是近50%的感染率，这里面应该有不小的原因就在于不用公筷，尤其是面对汤菜的情况。</li>
<li>即便没有幽门螺旋杆菌，也会有其他通过口腔传播的疾病如肝炎、霍乱等。退一万步讲，即使不会传播疾病，但对方或许经常不刷牙有口臭，吃人家的口水也很膈应吧。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>公筷设计不合理</strong>
<ul>
<li>公筷虽然叫这个名，但其实不应该以筷子的形式存在。因为很容易在用公筷夹菜之后顺势转为自己的私筷，等挑了几筷子后才突然反应过来，毕竟中国人用筷子太熟练了，惯性思维。如果能把“公筷”变成食堂里用的夹子，我想不会有任何人再把夹子往嘴里送吧。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<h2 id="24-11-21好物才以稀为贵">24-11-21：好物才以稀为贵</h2>
<p>常言道：物以稀为贵。<br>
那是否稀有的东西就一定贵呢？<br>
今天看到网友评论说，某些重点高校的硕士和博士生已经＞本科生了。<br>
我读大学那会就有很多同学因为金融危机的影响选择考研深造，<br>
没想到这股风潮刮到现在，变成了本科文凭说出去都俨然是丢人的水平了。</p>
<p>既然部分高校的本科生已经成为少数群体了，<br>
那会不会就有人推测以后烂大街的是硕博，本科生反倒物以稀为贵了呢？<br>
叠加现在AI的快速发展，普通硕博担任的脑力工作完全可以被AI代替，<br>
而体力活尤其是涉及到精细操作、情感关怀、照看护理这些方面，<br>
本科生或许更能放得下面子从而拿到更多的就业机会，是否会变成这样呢？<br>
我想了一下，物以稀为贵这句老话应该在前面加个定语——“好”。<br>
物贵不贵应该从两方面来讲，也就是大家常说的供给和需求。<br>
本科生相对硕博减少，那供给端就下去了，<br>
如果各大企业同时也需要更多的本科生，即需求也增加了，<br>
那就形成了供需双击的局面，就符合物以稀为贵。<br>
但实际情况是，各大企业或许并没有增加对本科生的需求，<br>
连博士生也解决不了的问题要本科生能有多大用呢？<br>
即便人家企业招聘体力活岗位，本科生相较硕博更放得下面子，<br>
可还有中专生、技校生、普工等就业群体在，他们不仅放得下身段，手上功夫也更硬。<br>
所以说，本科生在供给端减少了，但需求端减少得更厉害，<br>
这样其实就仍是供大于求，虽然稀有了，但不够好，也就说不上贵了。</p>
<hr>
<h2 id="24-11-14精神娱乐的天花板还有多远">24-11-14：精神娱乐的天花板还有多远？</h2>
<p>这里说的精神娱乐主要指日常生活中最常见最廉价的大众娱乐类型<br>
（不包括：运动、散步、种花、乐器、画画、书法、烹饪、手工、数码、游乐园、旅游……）。<br>
从我这样一个底层去理解的话，精神娱乐大概包括这几类：<br>
书籍（最长青最经典的文字娱乐）；<br>
漫画（比书籍的感官享受多了一层）；<br>
音乐（大多作为背景音乐，体验时间可以很长）；<br>
播客（历史、政治、小说、闲聊等各种音频节目）；<br>
影视（正剧、喜剧、综艺、纪录等各种题材的电影电视）；<br>
动画（和影视其实差不多，但表现的载体不一样）；<br>
长中短视频（时长较短，类型丰富，拍摄主体多为普罗大众）；<br>
游戏（手游、网游、PC单机，主机游戏等最全面的感官享受）。</p>
<p>综合上述的娱乐方式来看，大众最喜欢的类型应该是<br>
<strong>一个好的故事载体+尽量多维的感官享受。<br>
所以我个人觉得游戏将会是受众越来越广的性价比最高的精神娱乐</strong>，<br>
因为游戏其实就是一个虚拟世界，玩家在这里能体验到远超其他方式的<br>
五花八门的故事+视觉、听觉、触觉的多重感官享受。<br>
等以后游戏革命了，更上级的视听触体验+嗅觉体验也不是不可能。</p>
<p>然而，不管是哪种精神娱乐，新作品都越来越难以让人投入进去了。<br>
<strong>音乐在怀旧</strong>：有粤语老歌合集、有经典影视原声、有8090回忆专属……<br>
<strong>影视在翻拍</strong>：金庸古龙、四大名著、游戏改编再翻拍……<br>
<strong>游戏在重制</strong>：最终幻想、生化危机、鬼武者、大神、旺达与巨像、塞尔达、如龙……<br>
<strong>短视频在淘宝</strong>：有淘老电影的，有淘悬案重案的，有淘历史名人的……<br>
甚至连对美女的追求，很多人都在怀念过去风姿绰约千娇百媚的佳丽。</p>
<p>现在的信息爆炸太强烈了，强到或许可以用核弹级来形容。<br>
想想古人一天的信息量才多少，权贵阶层或许能享受到书与音乐，<br>
但面朝黄土背朝天的普通人，可能就只有从各种道听途说中找找乐子。<br>
反观<strong>现在的普通人，天天都面对信息轰炸，说不准一天顶古人好几年好几十年，<br>
对娱乐的感受阈值已经被拔高到了相当的水平，看大多内容都像喝白开水</strong>，<br>
就像喜剧看太多的人笑点高一样，普通喜剧只能让他面无表情。<br>
这到底是我的错觉，还是因为我年纪大了开始抵制改变转而拥抱过去了？<br>
如果不是，那<strong>是不是在娱乐创作这颗大树上，低垂的果实基本都被摘完了，<br>
想继续摘取甜美的果实，那所付出的艰辛或许就要指数级增长了？<br>
又或者是因为现在的娱乐构建方式对于人类的智力和身体结构而言，<br>
已经快接近天花板了，若人类本身没有变化，可能就玩不出花样了？</strong></p>
<p>我还是相信天花板还很远，希望有更多更创新更有趣的娱乐作品出来，<br>
否则精神不断贫瘠，贫瘠到陷入无聊的深渊，眼睛里再也透不出光。<br>
我极不希望未来以人类文明倒退的方式，被动拉开与天花板的距离，<br>
到那时或许讲个笑话，哼个小曲就将是无上的精神娱乐。</p>
<hr>
<h2 id="24-11-14宠物在家庭中的称谓问题">24-11-14：宠物在家庭中的称谓问题</h2>
<p>我喜欢宠物，但不养宠物，所以一直不了解也从来没去思考过养宠物的家庭，<br>
其内部成员在面对宠物时的自称问题，直到短视频的出现。<br>
原来很多养宠物的人是把宠物当成小孩，甚至是当成自己的孩子来看待的。<br>
不仅会称呼小猫小狗为小宝小贝，还会自称为爸爸妈妈，<br>
甚至会将家庭内其他成员称为宠物的爷爷奶奶、哥哥弟弟、姐姐妹妹。<br>
当然，我对这种很私人的问题并不反对，也没有资格反对，<br>
这其实就是别人家的私事，我可以有好恶情绪，但不能公开表示甚至干预。<br>
这种称谓也让我想起了上小学时发生的一件与之类似的事情。</p>
<p>某一天，我爸那边的亲戚来家里做客，<br>
其中有一位阿姨便养了一只可爱的小型犬。<br>
小狗很兴奋，到处跑到处跳，甚至我上厕所的时候都跟过来了。<br>
我就大声吼它，让它出去，小狗当然听不懂，还是在那跳来跳去。<br>
然后，阿姨看到了，就催促小狗赶紧出去，说哥哥要上厕所。<br>
当我听到“哥哥”两字的时候，我都懵了，槽，怎么我还变成狗的同类了吗？<br>
<strong>所以，养宠物的家庭如何自称这一点虽然与我无关，<br>
但我特别反感，把像我这样的外人也绑定到他们家庭内部的称谓上</strong>。</p>
<p>不过，再说回来，我也能理解他们的处理方式。<br>
有些人真的很喜欢小动物，尤其是没有孩子的人，<br>
那是真的把宠物当成了掌上明珠，铲屎、遛弯、喂食、看病……毫无怨言。<br>
因为宠物给了他们足够的积极反馈，还不会反抗，情绪得到了极大的满足。<br>
在这种情绪冲击下，他们很愿意称呼自己为爸爸妈妈。<br>
而且，老实说，我也不知道在面对宠物时怎么自称好。<br>
如果仅仅是一个主人还没事，如果是多个人呢，<br>
难道对小狗说，“去找大男主人”“去找小男主人”“去找小女主人”？头疼……<br>
不过，<strong>愿意把宠物拔高到家人水平的人，说明他爱人也爱宠物，还好。<br>
就怕那种甘于把自己降格到宠物水平的人，那就是狗养狗猫养猫了，得小心被咬</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="24-11-10为少子化疾呼的伪君子">24-11-10：为少子化疾呼的伪君子</h2>
<p>少子化基本都伴随着老龄化，像日韩这种国家就是深度的少子化和老龄化。<br>
在这种局面下，适龄劳动力大幅减少→生产力下降→国不富→民不强。<br>
所以有很多人都为国家献计献策，希望能尽快改善少子化问题，让国家再度年轻起来。<br>
（老龄化似乎无解，总不能逼着老年人躺平吧。不过有些现象看似无关，或许……）<br>
这里面有真正急国家之所急，想人民之所想的有志之士，<br>
但也有滥竽充数的南郭先生；还有浑水摸鱼损公肥私的阴险小人；<br>
甚至有因吃亏上当而心里不平衡，要把别人也拉下水的心胸狭隘之人；</p>
<p><strong>真小人固然可恨，但至少是明枪，远远比不上暗箭难防的伪君子</strong>。<br>
这些家伙天天为国家疾呼呐喊：要赶紧出政策提升生育率，<br>
这样国家才能富强，人民才能过上好日子……可心里真是这样呐喊的吗？<br>
这些家伙大多有钱有权，不愁吃穿，不愁后继无人，他们担心的是国家和人民吗？<br>
<strong>他们担心的是没有足够的牛马来生产供他们享乐的资源，<br>
担心的是没有足够的社畜来充实他们的腰包，<br>
担心的是没有足够的炮灰来保卫他们的安全，<br>
担心的是没有足够的绿叶来衬托他们那已红得发黑的花心</strong>。</p>
<p>有伪君子呼吁大家多生孩子，竟然是为了让大家感受父母的生养之苦。<br>
这话咋一看好像有道理，还有点忆苦思甜呢……可真的是这样吗？<br>
让一个鲜活的生命来到世上，就是为了加深生产者与上一辈之间的感情吗？<br>
这样的话，把这个鲜活的生命置于何地了，他成了一个陪衬，一个副产物吗？<br>
而且，如果要感谢父母的养育之恩，不应该是自己好好孝敬还以赡养之责吗？<br>
<strong>父母生养自己几十年，有多苦你不知道，还得自己生个娃出来养养才知道？<br>
如果真是这样，那眼睛耳朵还是尽早捐了吧。对了，心脏不要哦，因为太黑。<br>
再说，有这种想法的人，难保不是因为自己吃了苦头，要把别人也拉下水的小人心理</strong>。</p>
<p>面对生养小孩这个问题，有钱人是无所谓，几个几十个都能生更能养，<br>
但谁知道是不是真的完全由他们自己在抚养呢？<br>
有父母在，有保姆在，还有奶妈在，自己当个甩手掌柜……这样的有钱人屡见不鲜。<br>
可底层老百姓呢，大多生活普通，不乏清贫，甚至穷困，<br>
<strong>父辈过得苦，他们这一辈也苦，他们不想让自己的孩子再来人间受苦。<br>
但他们也并不干涉别人的生育自由，就这种很私人也不与他人冲突的想法，<br>
也要被那些内心扭曲的有钱人所鄙视，甚至有人呼吁政府颁布政策来惩罚不生娃的人</strong>。</p>
<p>伪君子会说不生娃的人自私，没有主人翁精神，没有为国家考虑。<br>
物种繁衍是自然规律，个体生不生又不是道德约束出来的，<br>
<strong>即便不生娃是自私，那也是绿色的自私，没有间接或直接地挤压别人的生存资源。<br>
国家又怎么样，国家又为他们考虑了多少，人多就计划，人少就催生，国家考虑了谁</strong>？<br>
伪君子会说不生娃的人失败，没本事赚钱，当然生不起。<br>
不生娃的也有家财万贯之人，网上搜搜就有结果。<br>
当然大多数不生娃或只生一胎的家庭是迫于经济压力，<br>
没有足够的经济来为下一代创造美好安全的生活，也不想自己困在里面一辈子。<br>
但要说他们都是没本事的人，或许伪君子也太高看自己了。<br>
<strong>在伪君子眼中，成功是因为自己有实力，和基因、家世、运气等因素都无关系；<br>
但要是失败了，那就是外界所导致的，要么遇到了神对手要么遇到了猪队友</strong>。</p>
<p>那些爱生催生的伪君子，你们想生就用尽全力大肆地生吧。<br>
为什么要怕没人生孩子呢，身体力行支持繁衍主义的有钱人也很多啊，<br>
美国有马斯克，日本有重田康光，中国有徐波，个个都很能生，生成参天大树也不是梦。<br>
<strong>难不成怕这些有钱人的后代太优秀，你们的孩子相形见绌，只能被踩在脚下，<br>
所以你们呼吁普通人多生特生，好有足够的牛马来为你们的孩子输血，<br>
让这些牛马来为各种社会问题买单，你们负责享受就行了，是不是？<br>
说你们伪君子都轻了，对你们这样的人我只想说一句：猪狗不如的畜生</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="24-11-8ai生成的虚假万圣节让民众扑了空">24-11-8：AI生成的虚假万圣节让民众扑了空</h2>
<p>一个网站发布了一条万圣节的活动信息，却让都柏林大批兴高采烈的民众上街喝了西北风。<br>
原因好像是因为巴基斯坦总是发布一些AI生成内容，<br>
然后某网站也未经辨别就对其中一条虚假的万圣节活动信息进行了转发。<br>
后来这件事还惊动了爱尔兰警方，公告并没有相关活动，并呼吁民众尽快离开。</p>
<p>之前我就发过几条有关AI造谣的随想，这里面或多或少都有人类的参与，<br>
部分是有人刻意为之，部分是无意中推波助澜，总之以假乱真的信息越来越多。<br>
造谣一张嘴，辟谣跑断腿，现在AI造谣连嘴都不用了，一秒即出。<br>
以前没有先进的拍照摄影技术，野人雪人UFO的假信息是层出不穷，<br>
可现在技术已发展到完全不可同日而语，假信息却不减反增，<br>
因为有了AI的加持，文字、图片、视频、声音，想要什么有什么，想要多真有多真。<br>
别说普通人难辨真假，就算专家他也只是肉眼啊，以后还得靠AI对抗AI了。<br>
<strong>技术进步了，文明发展了，人类却在追求真相的路上付出越来越大的代价</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="24-10-29只拼数值的垃圾游戏">24-10-29：只拼数值的垃圾游戏</h2>
<p>之前翻译游戏的时候经常会遇到一些垃圾手游，让我忍不住边翻边鄙视。<br>
这种垃圾在手游中最常见，毕竟现在手游早已超过页游成为了玩家数最庞大的类型。<br>
这类游戏垃圾的特点：</p>
<ol>
<li>几乎百分百是网游</li>
<li>只拼数值不看玩法</li>
</ol>
<p>它们具体怎么做呢？就是<strong>把“升级”当块砖，哪里需要哪里搬。<br>
只要套上等级/位阶/星级这种升级系统，那就可以不停升级</strong>。<br>
只要能不停升级，那不就可以大肆售卖道具缩短升级时间了吗。<br>
免费玩家不在乎时间，但鲸鱼玩家可在乎了，<br>
<strong>谁升得快谁就能在游戏里君临天下呼风唤雨，踩在别人头上的快感有几个人挡得住呢</strong>。<br>
我举两个例子，游戏名就不说了，看看它们里面到底有多少可升级的垃圾系统。<br>
A：战宠、仙宠、仙娃、灵宝、法宝、坐骑、魔鲲、血鲲、灵鲲、幻鲲、仙翼、足迹、神兵、圣武、天神、称号、圣魂、兽魂……<br>
B：英雄、玩家、装备、技能、战舰、羁绊、建筑、联盟、任务、图鉴、科技、格子、灵魂之源、精通、星系……</p>
<p><strong>国内这些游戏厂商哪是在做游戏，完全是在挖人性的陷阱，等着没有定力的玩家往里跳，<br>
贪婪、恭维、嫉妒、色欲、仇恨、暴怒……其中尤以围绕挑起斗争心的陷阱最多。<br>
所以很多开发商相较于PVE，更喜欢应该说是特别喜欢做PVP，因为与人斗其乐无穷啊</strong>。<br>
人一旦成为冲动的奴隶，那后果是极其严重的，<br>
即便当事人还残存着一丝理智，知道得不偿失，他也不会不管不顾地先发泄了再说。<br>
所以当玩家冲动了，非要干掉对方的时候，那就满足他，想怎么升级就让他怎么升级，<br>
反正玩家花了钱爽了，厂商赚了钱也爽了，双赢，真棒。<br>
所以围绕几千年来不变的人性做生意，那才是稳赚不赔啊。<br>
国内厂商做网游虽然垃圾，但的确是做生意挖人性的好手，佩服。<br>
后来国外网游也出现了越来越多的垃圾，毕竟有其师必有其徒啊。</p>
<hr>
<h2 id="24-10-28成年人学新词">24-10-28：成年人学新词</h2>
<p>小学生因为刚步入学堂，好奇心又重，所以经常会现学现卖一些新词。<br>
有正经严肃的词，也有稀奇古怪的词，常常不分场合就从嘴里蹦了出来。<br>
不过这正是小孩学习的一个过程，慢慢在家长和老师的引领下蜕掉蒙昧的外皮。<br>
但是现在我发现网络上一些成年人也开始学新词了，对这个我不太能理解。<br>
他们学的词可不是那些玩梗用的热词，如睿智、尊嘟假嘟、洪荒之力、气抖冷等。<br>
这些偶尔用来活跃一下气氛，搞笑一下是没问题。<br>
他们学的词是正经词，新词旧词都有，如彼时、意难平、精神内耗、祛魅等。<br>
我并非觉得这些词不好，我也没有那么高的水平来评价这些词汇，<br>
我是想说他们对这些词的运用方式令我感到费解，甚至觉得不快。</p>
<p>就拿“彼时”来说吧，这个词在日常生活中用的频率肯定不高，<br>
因为书面气息较为浓厚，大多都见于正经的文章中。<br>
日常交流大多都是使用“当时”这个词，再口语化一点，或许就是“那时、那个时候”。<br>
<strong>明明就是口语化的表达，又不是阳春白雪，为什么非得用个“彼时”呢？<br>
明明其他文字都很普通很口语化，突然就来了一个扎眼的“彼时”，<br>
这到底是想强调自己文学素养高，还是强调自己特立独行呢？</strong><br>
这样下去，是不是以后还得进化成“昔时、其时”呢，甚至自创个新词呢？</p>
<p>而像“祛魅”这种较新又不太找得到同义词的词来说，<br>
突然看到大量网友都在用，那只能说明大多数人就喜欢跟风从众。<br>
什么火就模仿什么，大家向右走他不敢左走，大家高喊时他也只能混在里面吼一嗓子。<br>
等这个词的热度过去了，看看这些喜欢拾人牙慧的跟随者还有几个会用的吧。<br>
<strong>嘴里说着要祛魅，结果自己总是人云亦云、盲目从众，<br>
这种魅怎么没想着祛除呢？这种魅真的很香吗？到底是“祛魅”还是“趋魅”呢？</strong></p>
<hr>
<h2 id="24-10-28阶层与声量">24-10-28：阶层与声量</h2>
<p>一个人有没有本事，有没有思想，我觉得和此人所处的贫富阶层没有关系。<br>
因为每个人的追求或则说野心不一样，有少数人即便有能力，但也甘愿闲云野鹤隐于市野。<br>
就像光武帝刘秀请不动的严光，竹林七贤的嵇康，未出茅庐的卧龙一样。<br>
不过现实呈现出来的结果却并非如此，往往底层的穷人就不被社会认可，<br>
恐怕绝大多数人都是以这样的眼光在看待他人：底层人有什么声量，上层人才是权威。<br>
就像大多数人也在以貌取人一样，穿得漂亮华贵肯定是有钱人有权人，<br>
穿得简单朴素甚至不修边幅的肯定是没本事的穷人。</p>
<p>底层人要想高谈阔论，要么声量太小没人倾听，要么被认为不自量力受人打压。<br>
外界环境逼得这类人要么躲起来小声议论，要么就成为了沉默大众的一份子。<br>
可要是一旦风云际会跃入了权贵阶层，成为了上流人士，<br>
却转而就能被公众接受了，任他们谈古论今海阔天空。<br>
如果那思想有圣贤之光，自然是众星捧月，人人爱之随之，<br>
但即便那思想恶臭如粪，同样不乏跪舔之辈，愿从大粪中掏“金子”。<br>
<strong>大众不应盲目崇拜，声量不是判断思想优劣的标准，毕竟有理不在声高。<br>
得势者也不应忘乎所以，否则大概率会遭到人性的反噬，再度掉落底层</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="24-9-13决定意志走向的集体有多大">24-9-13：决定意志走向的集体有多大？</h2>
<p>人类文明的发展跟随集体意志，也就是不以个人意志为转移，<br>
但决定意志走向的那一部分集体到底有多大呢，是占大多数的吗，是意志统一的吗？<br>
我觉得在去掉持有不同意志的个人那一部分外，<br>
剩下的集体还得再一分为二：（发声的）精英小集体+（沉默的）公众大集体。</p>
<p>集体也是个体所组成，既然是个体，那人类的意志怎能做到完全统一呢。<br>
真正引领和改变文明进程的只是一小戳人，一小戳站在金钱、权力、智慧顶端的人。<br>
<strong>这一小撮精英集体的发声成为了社会的主旋律，他们的意志成了指挥棒，<br>
剩下的公众大集体只能主动或被动的附和，成为伴奏成为合唱团</strong>。<br>
公众大集体就是沉默的螺旋，很多时候他们的意志并没有指向性，<br>
精英集体决定向左他们就左走，精英集体决定向右他们就向右走。<br>
就像黎民百姓并不在乎龙椅上坐的是谁，今天要干掉谁，明天要让谁上台，<br>
后天又要颁布什么政策，都行……你们精英随便内斗，只要别妨碍大家生活就行了。<br>
<strong>所以整个人类文明的走向也不是时刻，甚至最终也不是基于人类的利益，<br>
就像生物的演化没有方向一样，精英意志究竟会引领人类走向何方，我们无从得知</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="24-8-23如何定义三观">24-8-23：如何定义三观</h2>
<p>在谈到恋人或夫妻之间出现矛盾时，常常会听到一种评论：三观不合。<br>
但三观到底是哪三观呢？大多数人都弄不明白，所以也有直接说价值观不合，消费观不同的。<br>
我也不知道三观这种说法出自哪里，准确定义是什么，<br>
但我看到网友发的评论，觉得确实挺有道理的，先贴出来。</p>
<blockquote>
<p>毛姆在《月亮与六便士》里的金句说“三观”不同：<br>
<strong>你敬畏天理，他崇拜权威，这是世界观不同；<br>
你站在良知一边，他站在赢者一边，这是价值观不同；<br>
你努力是为了理想的生活，他努力是为了做人上人，这是人生观不同</strong>。</p>
</blockquote>
<p>=<br>
虽然很有道理，但我这脑子太笨，始终觉得有些绕，不容易记得住，<br>
所以我试着用自己的认知来理解一下，方便我记住后能向别人做个大概的解释。<br>
<em>世界观不同就是你信唯物主义，他信唯心主义；<br>
价值观不同就是你站在正义的一方，他站在胜利的一方；<br>
人生观不同就是你追求闲云野鹤，他追求荣华富贵</em>。</p>
<hr>
<h2 id="24-8-23网线的另一头">24-8-23：网线的另一头</h2>
<p>如今AI的文本、图片、音视频生成能力愈发强大，网络上各种阿猫阿狗牛鬼蛇神的言论，<br>
多如牛毛、泛滥成灾，实在是让人难辨真假。<br>
我之前应该说过这个话题，只是现在恐怖到让我不禁再次提起，<br>
可怕到让人不敢去相信那屏幕上迸出来的一个个文字。<br>
因为LLM模型的预测能力，看起来就像是具有推理能力一般，是有上下文连贯性的文字。<br>
<strong>如果有人刻意运营AI人物，那完全可以构建一个有广度有深度有长度的立体人物，<br>
构建属于该AI人物的独立世界，再加上真人的校对润色审核，那网民如何才能分辨</strong>。</p>
<p>尤其是那些不以“我”为第一人称，而以“名字”作为第一人称的人来说，我更是怀疑且讨厌。<br>
这样说话的并非没有真人，但不管是真人还是AI，<br>
其目的绝大程度上应该是为了推广以“名字”做为品牌的自己，<br>
要让外界随时随地都听到看到这个“名字”，否则光说个“我”，谁知道“我”是谁。<br>
AI通过机器学习在成就AI，人类通过人性也在成就AI，以后真要傻傻分不清楚了。</p>
<hr>
<h2 id="24-8-15短期个人意志长期集体意志">24-8-15：短期个人意志，长期集体意志</h2>
<p>读书时看到“集体意志不以个人意志为转移”这句话时，还不怎么能理解。<br>
而到现在，人生走了一半了，愈发觉得这句话是真理，太经典了。<br>
不过也有了我自己的理解，也就是这句话可能得有个前提——长期。<br>
如果是阶段性的话，那么个人意志或许会显得更重要。<br>
比如优秀非凡的企业掌门人、国家领导人，随着这些人的离去，<br>
后续的接班人大概率很难再维持企业或国家的高质量发展，难以走向更伟大的下一步。</p>
<p>看历史真的是有收获的，每一个王朝不就是这样吗？<br>
大多数都是开国皇帝和其儿子、孙子辈能带来开元盛世，然后就开始滑坡，<br>
滑到一半的时候也许能冒出一位难得的明君，给王朝续个命，来一个中兴之治，<br>
之后就一路滑到底，直至改朝换代，新的王朝开拓者又掀起新的轮回……<br>
<strong>这就是在长期的维度上，个人意志拧不过集体意志的结果表现，<br>
因为引领人类前进的始终是金字塔尖的人，这样的人势必凤毛麟角，百年一遇</strong>。<br>
所谓富不过三代这样的段子，看来也是有一定道理在里面。</p>
<hr>
<h2 id="24-7-6坏人长命">24-7-6：坏人长命？</h2>
<p>时不时会听到“好人长命”这种说法，小时候更认为这是真理，<br>
结果随着年纪的增长，才发现往往是“好人短命，坏人长命”这一残酷的事实。<br>
当然这只是我的个人感受，毕竟我也没去查阅过有没有相关的统计分析。<br>
回过头来想想，为什么会有坏人长命这一让普通人难以接受的结果呢？</p>
<p>理论情况下，不管好坏，人类的寿命都差不多，不会差得很离谱。<br>
但加上意外、基因突变、心态、饮食、作息、运动等因素后，寿命的差距就出来了。<br>
其中<strong>我觉得坏人往往长命的重要因素之一在于“心态”</strong>。<br>
因为之所以称其为坏，即说明此人要么自私，要么狠毒，要么虚伪，<br>
总之品德恶劣，以自我为中心，方方面面以自我利益为先，且不惜伤害他人。<br>
<strong>这种人已经把道德踩在了脚下，内心没有负罪感，肩上也没有负担，<br>
不会去操心他人生活，也不会去关心别人死活，只管自己吃饱喝足玩够，<br>
你说这样的人心态该得多好，恐怕身子轻盈地快要飞起来了吧</strong>。<br>
而好人奋力求生，照顾亲人，操心家庭，关心朋友，还要随时注意不给别人添乱，<br>
各种负担如巨石压在心头，生活里处处步履维艰，这样的人有什么条件和坏人去比长命呢？</p>
<hr>
<h2 id="24-6-28千古恶人-梁冀">24-6-28：千古恶人-梁冀</h2>
<p>东汉中后期的大外戚大恶人，我在听书的过程中对此人恨得牙牙痒。<br>
<strong>网上搜了一圈中国古代恶人排行榜，这家伙竟然还很少上榜，气死我了</strong>。<br>
我之所以这么恨这个混蛋，主要是因为被他毒杀的小皇帝——汉质帝·刘缵，太可怜了……<br>
梁冀这个杀千刀的，不仅智商不高而且还是个大结巴，<br>
就因为其妹妹当了皇后，这种人竟摇身一变成了最嚣张跋扈的外戚，<br>
为了一己私利不知道坑杀了多少忠臣良民，最后连皇帝都被他给毒杀了。</p>
<p>小皇帝登基时好像是8岁，虽然年幼，但也知道梁冀狂妄至极，便称其为“跋扈将军”。<br>
被皇帝当庭嘲讽后，梁冀由此怀恨在心，担心日后不好操控，便欲通过下毒杀掉皇帝。<br>
小皇帝刘缵属于皇室旁系后人吧，所以他在宫中无亲无故，唯有忠臣李固可依靠。<br>
小皇帝中毒后疼痛难忍，但还知道找李固前来救自己，只是毒性太深，没撑多久还是死了。<br>
<strong>想想一个不到10岁的小孩子，父母亲人都不在身边，孤苦伶仃，<br>
临死边缘痛不欲生之际，都没法叫妈妈，只能呼喊忠臣的名字，这是多么可怜，多么令人鼻酸</strong>！<br>
虽然我没有孩子，但我有侄子，多少能体会长辈对晚辈的关怀之心，<br>
所以我对梁冀这个狗杂种是恨之入骨，想到这家伙最后竟只落得自杀结局，<br>
实在是气不过，都不说酷刑折磨他了，好歹乱刀砍死他啊！</p>
<hr>
<h2 id="24-6-22蝗虫与初心">24-6-22：蝗虫与初心</h2>
<p>听说独居型蝗虫温顺无毒危害不大，但因为资源紧张会导致独居型蝗虫向群居型演变，<br>
这便让蝗虫变得凶猛有毒危害巨大起来，似乎是因为外界变化使得蝗虫体内产生了某种化学物质。<br>
然后今天在网上看到有网友发表观点“支持超级AI取代人类”，我就在想：<br>
是不是因为人类的黑暗面这一外界变化导致网友产生了这种观点？接着我就联想到了蝗虫……<br>
单个人类能有多大力量多大野心？很多平民都看着很善良很清苦。<br>
然而如果因资源受限，或让这些平民站到了某个高位，获得了某种权力，<br>
他们还是之前的那种本性吗？或许还是难逃人性的宿命——屠龙少年终成恶龙。<br>
<strong>我深深觉得人在外界环境发生变化时，很难仍保初心。<br>
能初心不变的人都是极少数，是人类社会中的异类，甚至会被主流合力铲除</strong>……</p>
<hr>
<h2 id="24-6-20作品的节奏">24-6-20：作品的节奏</h2>
<p>绝大多数现代人的廉价娱乐方式想必都是电视剧、动画、游戏这种音画一体的作品，<br>
毕竟声色并茂双重刺激，比起单一刺激的书籍、漫画等来说，确实更符合人的感官享受。<br>
不过<strong>我现在愈发觉得漫画、书籍往往比改编而来的影视作品更精彩，更让人投入</strong>，<br>
不管是高中看的《风云》《烈火之炎》《植木的法则》，<br>
还是最近几年看的《大剑》《黄金神威》《石纪元》《杀手寓言》等，<br>
我都觉得漫画的带给我的快感大于动画，尤其是《黄金神威》《石纪元》动画没怎么看进去。</p>
<p>后来我思索了一下，猜测主要原因在于节奏。<br>
因为<strong>对于漫画、书籍这种载体，如果遇到精彩的地方，可能会细看，甚至反复看几次，<br>
这个过程的起止快慢由我主动把控，我可以去深度体验，同时内心的情绪又在不断蕴酿，<br>
那么后面就可能随着情节的发展在合适的节点爆发而产生共鸣。<br>
但影视这种载体是被动呈现，不管精彩与否，都不会为了照顾观众的情绪而适时停留</strong>。<br>
有时候情绪还没蕴酿到位，故事已先行呈现；<br>
有时候情绪已经蕴酿到位，故事又迟迟没有进展。<br>
大部分观众想必不会一边观看一边暂停，甚至还不时倒退反复观看影视的吧。</p>
<p>这就像平常看文章和看视频的区别一样，<br>
文章是主动的，是全部内容同时展现，读者可以反复快速且较准确地检索想看的部分；<br>
而视频是被动的，是同时只能展现一帧的内容，快进快退都不能一览全貌。<br>
影视作品要想让观众的情绪与情节保持一致，那真的需要节奏把控极为杰出的导演吧。</p>
<hr>
<h2 id="24-6-19造神的历史">24-6-19：造神的历史</h2>
<p>古代帝王实在是太被尊崇了，真的是想把自己打造为世间唯一神。<br>
越是上古越是散发出浓烈的神话气息，比如黄帝蚩尤就常被奉为神魔两界的大BOSS。<br>
三皇五帝时期因为没有史料记载，仅靠考古推测，神话居多也能理解，<br>
只是到了商朝有了史官记录历史后，仍然是层出不穷的神话，就让人难以接受。<br>
虽然造神运动是出于最高阶层的统治需求，是为了帝王的愚民统治，<br>
但除此之外，还要避其名讳，甚至很多动作都要用特有词语予以尊崇，简直令人无语……<br>
即便在当代，避其名讳这种荒唐事仍然是时隐时现。<br>
古代帝王还会被冠上各种牛气冲天的名号，彰显自己的“天赐”权威，<br>
比如“王中王”“天可汗”“超日王”“千古一帝”等等。<br>
虽然我能理解其中缘由，但实在难以接受，其中不乏真把自己当神的统治者，傻帽……</p>
<hr>
<h2 id="24-6-15子贵母死">24-6-15：子贵母死</h2>
<p>常言道：母凭子贵。孩子出息了发迹了，母亲也跟着享福。<br>
然而，被很多人崇拜的汉武大帝却整出了天下骇闻的“子贵母死”。<br>
归根结底还是怕外戚掌权，天下易主。<br>
为什么怕呢？我觉得还是因为世袭传位的缘故。<br>
因为世袭制就是一言堂，打造唯一神，好坏都是一个人说了算。</p>
<p>从历史来看，包括开国皇帝在内的三代皇帝较有作为，此时相对国泰民安。<br>
老百姓能有安居乐业的环境，皇帝老儿世袭就世袭吧，不影响普通人过活。<br>
但是一支血脉能保证代代都有才人出，代代才人都能当皇帝？<br>
那肯定不能啊，<strong>人上人人下人都是人，是人就摆脱不了人性，<br>
在钱权的巨大诱惑下，贪婪、嫉妒、骄傲、愤怒、色欲等人性都会肆意增长</strong>。<br>
最终因为皇帝或皇室集团的饕餮之欲，<br>
老百姓的权利遭到了毁灭性地打击，底层就开始反抗了，不再拥护皇帝了，<br>
皇帝的统治根基自然开始动摇，此时稍有外力就可能导致其根基的崩塌。<br>
而皇帝之外的最大力量就是外戚集团，外戚的头就是太子的母亲——皇后。</p>
<p>现代各国的领袖更替大多都采用了民主制，就不会出现古代的“子贵母死”了，<br>
因为不再是“家天下”当道，太子的母亲不管被赐死与否，<br>
皇帝的利益都再无法通过世袭制得到稳定传承。<br>
世袭制可以看做是任人唯亲，民主制可以看做是任人唯贤，至少表面上是这样。<br>
各党魁为了争夺最高领导人地位，多少会在表面上维护一下百姓的利益，<br>
有了百姓的拥护和肯定，国家就不容易动荡，<br>
<strong>领导层虽然时常换人，但背后的利益链却并非那么容易断掉，<br>
只要不过分折腾老百姓，老百姓对那些幕后的肮脏事也就睁一只眼闭一只眼</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="24-6-13楚王刘英的死亡笔记">24-6-13：楚王刘英的“死亡笔记”</h2>
<p>最近听历史听到楚王刘英案，令我印象异常深刻，<br>
<strong>因为他持有一本可以说是现实版的“死亡笔记”，造成了数千人的死亡，无数家庭的痛苦</strong>。<br>
其实他是东汉光武帝的第三个儿子，只因觉得自己以后会翻身做皇帝，<br>
便事先搜罗了大量能人异士的名字，记于小册子之上，以便以后能助自己统治天下。<br>
可事情还没开始便走漏了风声，汉明帝勃然大怒，命人彻查此案，<br>
并根据那本小册子，将上面的能人异士悉数投入大牢，严刑拷打，死伤无数。</p>
<p>大致就是这样，我听完后心里是五味杂陈，特别不是滋味，很伤感，很遗憾。<br>
<strong>对于那本册子上的人来说，这完全就是无妄之灾，飞来横祸，避无可避，命中注定必遭大劫</strong>。<br>
因为这完全没有破解之法啊，他们连发生了什么事都没搞明白就一命呜呼……<br>
这就好像街头的随机杀人犯，谁被锁定为了目标，完全无法预测。<br>
也可以类比被人栽赃嫁祸，如果形势刚好对被害人不利，那真的是百口莫辩。<br>
同时，站在汉明帝的角度来看，这又确实让人无法不去怀疑，<br>
至少不可能看过之后还置若罔闻，当没事一样，毕竟没有哪个统治者不视“造反”为第一大敌。<br>
唉，何解啊。汉武帝时的巫蛊之祸也是皇帝听信谗言，无端揣测，致天下大乱，惨绝人寰。</p>
<hr>
<h2 id="24-6-8还债向左赚钱向右">24-6-8：还债向左，赚钱向右</h2>
<p>不知道该怎么表达……<br>
A每次往前都走1步；<br>
B每次往前也走1步，但下次又后退1步，如此反复；<br>
C每次往前都连走3<sub>5步，但紧接着又是好几次退1</sub>4步，如此反复；<br>
……<br>
几十次后，A已经往前走了几十步，B还在原地，C或许还后退了好多步。<br>
之后的B和C就更慌了，想奋起直追，却发现A滚起了雪球，自己却滚起了债务，<br>
即便后来醒悟了，却仍在备受煎熬地还债，而A早已青云直上九重天……</p>
<hr>
<h2 id="24-5-25马屁精到底是怎么诞生的">24-5-25：马屁精到底是怎么诞生的？</h2>
<p>发现两个月前才写过关于马屁精的随想，结果今天又被马屁精给刺激了。<br>
因为总是在网上看到一些大V后面跟着成群的马屁精，真的是恒河沙数，数不胜数。<br>
<strong>其中一类马屁精，是最常见的小人嘴脸型，哈着腰低着头，搓着手偷着笑</strong>，<br>
他们知道自己在拍马屁，是典型的势利小人，典型的墙头草。<br>
<strong>还有一类马屁精，是宗教徒型，觉得自己不是在拍马屁，是真心地奉对方为大师、为宗匠、为神明</strong>，<br>
对方稍微有点高谈阔论或一些高深莫测的见解，立刻就高呼佛祖转世、神仙下凡、普渡众生啊……<br>
面对后面的这种人，我的表情就是那个黑人问号。<br>
这类人也是我以前说过的，跟好人比好人还好，跟坏人比坏人还坏……</p>
<p>至于马屁精是怎么诞生的？其实，我也不是不知道，就是看着来气，不吐不快。<br>
<strong>说到底还不是利字当头，还不是因为最严重的一宗罪——贪婪</strong>。<br>
无时不刻不想着能从自身以外的地方快速非常规地获取利益，<br>
他们脑子里想着的是“天上就是会掉馅饼砸中自己”“命中注定我就会遇到贵人”，<br>
或许，他们正是当下泛滥的各式爽文、短剧的忠实目标用户。</p>
<hr>
<h2 id="24-5-17难以接受整容">24-5-17：难以接受整容</h2>
<p>之所以说到整容这个话题，是因为这两天在看一部韩剧《超异能族》，<br>
里面的女主真的很漂亮，让我忍不住去搜搜她有什么好看的作品，结果发现她是整容来的。<br>
一瞬间，连这部《超能异族》都看不下去了（后面忍着继续看，但还是因为剧情问题没看了）。<br>
分析了很久都搞不明白自己这种心理的根本原因。<br>
假是一方面，但轻度的整容，比如割个双眼皮，隆个鼻这种可以，<br>
因为如果说假，浓妆也是假，但是淡妆我能接受。<br>
后来我去知乎查了一下，看了很多答案，我觉得有一个答案貌似很符合我的心理。</p>
<blockquote>
<p><strong>整容对于那些天生丽质的人来说，就是不劳而获</strong></p>
</blockquote>
<p>（这里的整容对象排除因面部问题真的需要医学整容的人）。<br>
我初中时就对丑小鸭没有鄙视的念头，每每看到混混男生讥讽鄙视丑小鸭时，我都觉得不舒服。<br>
只要精神面貌向好，稍微打扮一下，再丑都不会丑到哪里去，<br>
“没有丑女人，只有懒女人”这句话说得确实是有一定道理的。</p>
<p>但那些整容后的美女，动个刀子就大概率抢走了其他女性拼搏的机会。<br>
当然，整容美女也有非常努力的人，天生丽质的人也有十分懒惰的人，<br>
但咱们在荧屏上看到的那些整容明星、美颜偶像，有几个在敬业钻研呢？<br>
其中大部分都是为流量为钱而来，毕竟俗人才是绝大多数，看着钱不眼馋？太少。<br>
只要是努力进取的人，整不整容都值得尊重，<br>
如果态度不行，内涵也跟不上，整个好看的皮囊又能坚持多久，还不是以前的花瓶。</p>
<hr>
<h2 id="24-4-20未来考古">24-4-20：未来考古</h2>
<p>我们这个时代的考古通常是针对物理世界中存在的遗址、遗物、文献来分析古代历史。<br>
但物理世界是有限的，随着不停的勘探挖掘，目前地球上还未被发现的古文明或许不多了吧。<br>
而现代人的信息扩张基于网络的发展可以说是出现了飞跃级的改变，超出古代历史信息不知多少个量级。<br>
这些现代人创造的信息，即便在当代也有太多太多未被曝光，未被公众知晓，只在小范围内传播，甚至就没有被传播，孤独地藏在某个角落。<br>
那么未来人会不会在网上考古我们这一时代的人在网上留下的各种痕迹呢？尤其是这些痕迹中很可能隐藏着各种宝藏……</p>
<hr>
<h2 id="24-4-14虚拟整容">24-4-14：虚拟整容？</h2>
<p>现在的人是不上滤镜就不会拍视频了吗？<br>
网上的美女帅哥确实比以前多太多了，即便筛去那些千篇一律的网红脸，也有不少独具魅力的容貌。<br>
可当你发现那不仅化了妆，还上了各种离谱的滤镜后，还有多少心情接着看呢？至少绝大部分我都不会看了。<br>
化妆虽然也是遮丑的手段之一，但至少人家还花了一番功夫，讲究如何扬长避短。<br>
<strong>可美颜滤镜算什么呢？啪一开就变天使，啪一关又变回魔鬼……易容术见了都得叫声师父</strong>。<br>
我拍照不用滤镜也不修图。我觉得美确实不可或缺，毕竟赏心悦目，但真实更为重要。<br>
即便镜头和人眼，本身就会带来一定差异，但能和美颜这种堪称整容级的虚假可比吗？<br>
哪怕注明一下用了美颜滤镜，我都稍微能接受一点。</p>
<hr>
<h2 id="24-3-30为什么那么多的马屁精">24-3-30：为什么那么多的马屁精？</h2>
<p>从有历史记载以来，就能看到很多以谄媚的嘴脸在帝王权贵身边点头哈腰转来转去的马屁精。<br>
为什么总有这样一群人会以这种姿态出现呢？如果仅仅是拍马屁，不干涉那些做正事的人，那还行。<br>
可往往这群人就会干涉那些能人志士，为什么？<br>
或许是因为彼此非同道之人，总是忍不住以小人之心度君子之腹，<br>
认为英杰之辈一旦上位便会排挤自己，争抢利益，甚至是干掉自己，于是便先下手为强。</p>
<hr>
<h2 id="24-3-26没有毛孔的人">24-3-26：没有毛孔的人</h2>
<p>不知是从什么时候开始，好多荧屏上的人都变成了没有毛孔的人。<br>
最早让我注意到的是修仙类的影视剧，然后再扩大到古装、都市等其他题材，现在连综艺里面的人都成了那样。<br>
演员们上镜前本就会化妆，有些女性还会浓妆艳抹，可现在连男性都不知道抹了几层粉。<br>
化妆完毕后，电视台后期可能还要加个滤镜，剪成短视频后可能还要再美颜一圈，彻底将毛孔堵死。<br>
这些我都只是看个封面，个别感兴趣便点进去看看，发现都是没有毛孔的人后又赶忙退出。<br>
似乎这种现象主要出现在国内，日韩欧美也不是没有，但是相对较少，没有那么让人不适。<br>
每每看到这种封面，我都会先入为主地归到金玉其外败絮其中的那一类，不知道有没有错杀……</p>
<hr>
<h2 id="24-3-25戴面具的短视频">24-3-25：戴面具的短视频</h2>
<p>现在有很多各种各样风格的短、中、长视频，尤以短视频最甚，毕竟人心愈发浮躁。<br>
这里面有一类生活视频，我感觉是造假的重灾区，毕竟生活视频没有门槛，拿起手机就能拍。<br>
其中明显是个人摆拍或则是团队创作的，就不说了，我主要是想说一下个人发的看着挺真实的生活短视频。<br>
比如生病、孤苦伶仃、丁克、不婚、卖菜、做菜、博爱、仗义、躺平、财务自由等……<br>
这些视频记录的往往都是主播一个人的生活，但主播却经常全身出镜，<br>
比如在外面时不时来一个中远镜头，回家时来一个屋内视角的开门镜头。<br>
对于享受类的生活主播，其有钱有闲，考虑如何运镜提升镜头语言，这很正常，<br>
但对于那些卖惨的生活主播，大多数应该都没有那份闲情逸致来包装视频的观赏性，讲究的应该是一份真实。<br>
即便没有这些镜头，很多内容也能窥见虚假的痕迹，都是资本包装出来博取流量的视频。<br>
这应该都形成一条完整的产业链了，网友想看什么，资本就包装什么，想真实想浮夸，全看资本怎么调料。<br>
可是，很多网友却不明真相地给人家点赞、评论、转发，甚至还开导人家，鼓励主播早日振作起来。<br>
真的是3千月薪的苦命人操心3万月薪的人上人……</p>
<hr>
<h2 id="24-3-16演唱会">24-3-16：演唱会</h2>
<p>泰勒·斯威夫特一场演唱会带来了巨大的经济效益。<br>
可我真不明白为何要去看歌星的演唱会，从小就不明白。<br>
即便好听的歌确实很多很多，但具体到一位歌手身上，别说10首，能有5首值得我点红心的歌，<br>
那都是非常罕见的情况，这样的歌手是真的凤毛麟角、百里挑一的存在。<br>
大多数情况下，同一位歌手我就只能找到一首值得点红心的歌。<br>
一场演唱会估计都唱十几或几十首歌吧，除去那几首愉悦的时间，其他时间在我看来不就浪费了吗？<br>
完全就是个背景音乐，然后在现场感受一下社交的狂热氛围而已。<br>
那还不如在家里开个背景音乐，和朋友们摆个龙门阵。<br>
难不成去看演唱会的人，基本都是基于追星心理，听得不是歌，是人？</p>
<hr>
<h2 id="24-3-11ai造谣">24-3-11：AI造谣</h2>
<p>再一次感慨，在AI越来越走进现实的当下，所谓的<strong>真实……太奢侈了</strong>。<br>
很多网上的言论看着一本正经，甚至言之凿凿，但我却再也不敢轻易相信。<br>
<strong>LLM模型让造谣可谓是信手拈来</strong>，完全可以像连续剧一样一直持续下去。<br>
造谣的人只需输入每次造谣的大纲需求，要不了几秒钟，承前启后的造谣内容便唰唰地呈现在屏幕上。<br>
真的是<strong>造谣一张嘴，辟谣跑断腿</strong>，不知道以后的时代会为<strong>AI造谣</strong>付出多大的代价……</p>
<hr>
<h2 id="24-3-1言论管控">24-3-1：言论管控</h2>
<p>最近贵州消防栓事件和贵州女企业家讨要欠款反被捕的新闻，陆续在各大社区和视频网站被曝光。<br>
起初我只是义愤填膺，点个赞，想让此类恶劣事件被更多人看到，希望相关恶人早日得到应有的惩戒。<br>
然而，后来看到有些网友独到的发言，说这或许仍然是上面的策略，故意让我们看到这些新闻的扩散，好方便他们的下一步棋。<br>
这说的确实有理，毕竟国内的言论管控一直严格且有加强的趋势，<br>
那为什么这两起政府和物业作为争议矛头的新闻能这么大规模被传播而不被限流，本身就让人觉得奇怪……</p>
<hr>
<h2 id="24-2-26大男子主义">24-2-26：大男子主义？</h2>
<p>走入二人世界后，我才发现我很难接受另一半的经济实力强于自己。<br>
我绝非希望女方找个普通工作凑合就行，若人家事业能蒸蒸日上，那肯定是好事。<br>
可一旦超过了我的收入，我就难受憋屈，更加不愿意用女方的钱了，<br>
因为那样会让我觉得自己是个软饭男，我喜欢自力更生，有多大能力吃多大碗饭。<br>
然而夫妻之间如此介意谁出钱的话，是不是又太把对方当外人看待了？<br>
试问：如果她也像我一样，拒绝用我的钱，那我会高兴吗？<br>
当然不高兴了，因为拒绝用我的钱，在我看来就是拒绝我对她的关心。<br>
所以，这种心理让我一度觉得自己很病态，症结长期存在，却找不到药方。</p>
<p>后来，时不时就会想起这个问题，想的多了，慢慢也找到了一些原因。<br>
根本原因大概率是源自我很高的自尊心，从小不爱求人，性格也是不爱社交。<br>
若只是为我自己，我真的愿意舍弃很多东西，只要能活得自由，<br>
只要能满足我需要的最低限度生活标准，我丝毫不介意做他人眼中的另类<br>
（当然，随着年龄增长，出于责任为了家人，我也不得不做一些我不愿做的事）。<br>
所以，当我工作后，即便我遇到的绝大多数上司都对我的工作能力予以明显肯定，<br>
但我的性格注定了我的职场（其实也包括生活）人际关系是很糟糕的。<br>
比如我从不拍马屁，在饭局上从来不会单独敬酒，同事、上司、老板都一样。<br>
上下班、午饭、晚饭，我都尽量避开同事（关系好的同事除外，极少）。<br>
性格糟糕+机遇一般+能力普通，最终结果就是我没有获得世俗的成功：没钱。</p>
<p>这个结果我能接受也不得不接受，自从工作后不久便遭到了社会的毒打，<br>
我早已能大方承认自己的平庸，能接受外界对我是个无能之辈的评价。<br>
<strong>从小我就特立独行，越大越不在乎外人的看法，我活在自己的心里，并非他人的眼里。<br>
我唯一在乎的就是我在意的人对我的评价！</strong><br>
所以绕一大圈，我之所以那么介意用女方的钱，就是因为：<br>
我害怕她会就此否定我，看不起我。</p>
<p>试问：如果你真心认为对方是一个没有出息的无能之辈，你愿意和对方在一起吗？<br>
<strong>所以我一直希望情侣与夫妻都是带着欣赏的眼光在看待彼此。<br>
无论外人怎么不屑，但在你的眼中，他/她就是你的光。<br>
优秀应该是个多面体，赚不赚钱只是其中的一面，<br>
对方的才能、人品、思想、情意、健康、兴趣、责任心等等，共同构成了这个多面体。<br>
当然每个人在意的面不同，越深入长久的相处越讲究情投意合、包容理解</strong>。<br>
所以只有得到对方的肯定，我才能心安理得的接受她的给予。<br>
否则一句轻描淡写的否定，甚至一个轻蔑的眼神就足以击倒我。</p>
<hr>
<h2 id="24-1-9冷暴力">24-1-9：冷暴力</h2>
<p>有很多女性怨恨自己的伴侣对自己行使冷暴力，我前妻也数次这样抱怨过。<br>
我忘记以前是否解释过这样做的原由，所以这次就写成文字记录一下。<br>
首先，不管是哪种暴力，肯定都不对，会给对方造成身心的双重打击，<br>
但毕竟大家都是凡人，都有七情六欲，必定会有情绪失控脱轨的时候。<br>
所以一旦情绪上来后，多多少少都会变得冲动起来，后果大概就是这几种：</p>
<ol>
<li>肢体暴力。抓头发、扇耳光、上拳头……</li>
<li>言语暴力。侮辱、咒骂、嘲讽……</li>
<li>环境暴力。摔碗、砸锅、掀桌子……</li>
<li>激烈争吵。音量开到最大，就是非对错展开争辩。</li>
<li>冷暴力。不闻不问冷漠视之。</li>
<li>压住脾气，试着沟通。</li>
</ol>
<p> <br>
我按后果严重程度从高到低依次写了下来，看了这个排序后应该就能知道，<br>
大多数相对理智的男性在冲动后，只能无奈地选择“冷暴力”或“沟通”。<br>
因为<strong>首先肢体暴力绝对不可取，一旦动手等于给婚姻判死刑</strong>。<br>
面对陌生人时我们都不敢轻易动手，怎么面对挚爱时就能下得了手？<br>
<strong>言语暴力也不行啊，有什么冲突需要上升到攻击对方的人格呢？</strong><br>
有些气话狠话是无论如何都不能说的，这是夫妻或家人相处的底线。<br>
如果真过不下去，早点和平离婚，放过对方也善待自己。<br>
<strong>环境暴力同样不行，因为这属于非常直接的威胁行为了</strong>，<br>
冲突再激烈那也是曾经爱过的人，有必要威胁对方的人身安全吗？</p>
<p>从我记事起，我的父母就一天一小吵几天一大吵，<br>
除了肢体暴力极为罕见之外，其他暴力行为真的是司空见惯。<br>
我就是在这样的环境中长大的，我痛恨这样的行为，<br>
这种相处和仇人有多大区别，彼此伤得那么深，算什么夫妻啊。<br>
所以可能无形之中也给自己的心上了一把锁，绝对不能对在乎的人做出这样的恶行。</p>
<p><strong>但人的情绪上来后总得找一个突破口发泄出来，<br>
有的人选择火山爆发，只管自己喷得爽，不管周遭人事物。<br>
而我往往选择冷暴力，就像高压锅泄压一样，慢慢泄完情绪，避免造成大的伤害</strong>。<br>
当然，我知道沟通其实是最好的方式，我也屡次想过试过，<br>
如果双方都很理性，就能快速针对问题开诚布公进而解决矛盾冲突。<br>
但就像我上面说的一样，大家都是凡夫俗子，火气正旺正在气头上的时候，<br>
有几个人听得进去呢？那个时候可不管你说得有多对，纯粹就是想泄愤而已。<br>
基本都是等彼此气消了一些后，再进行沟通，有错改之无则加勉。</p>
<p>我并非是为自己的冷暴力处理方式找借口，而是冲动与理性一番较量后的无奈选择。<br>
我希望借这样的方式给双方一些缓和的空间和时间，互相都反省反思一下。<br>
如果彼此是真正相爱的，对方好言好语来沟通，另外一方肯定态度也不会差的。<br>
不过事与愿违的时候也不少，有可能对方当时还有着其他烦心事，<br>
你想及时沟通解决问题，但对方没那个心情，根本就不想搭理你。<br>
<strong>还有可能是对方积怨已久，这次的冲突不过是一根导火索而已。<br>
你想说一句对不起，就化解过去给对方造成的无数次伤痛，那也太天真了。<br>
所以真的需要彼此尊重，在抱怨对方的同时也想想自己有没有做到位，<br>
家庭是两个人共同托举起来的，光看着对方一个人负重前行，那迟早得崩塌</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[赏金奇兵3-（RTT+即时战术+策略+西部牛仔+类盟军敢死队）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shang-jin-qi-bing-3-rttji-shi-zhan-zhu-ce-lue-xi-bu-niu-zi-lei-meng-jun-gan-si-dui/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shang-jin-qi-bing-3-rttji-shi-zhan-zhu-ce-lue-xi-bu-niu-zi-lei-meng-jun-gan-si-dui/">
        </link>
        <updated>2025-08-02T06:59:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1754118073482.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>赏金奇兵3-8.3</strong>-（2020-6-16）</p>
<blockquote>
<p>Desperados III 是一款设定在无情西部荒野，剧情丰富的硬核战术潜行游戏。<br>
在这款经典游戏 Desperados: Wanted Dead or Alive 备受期待的前传中，约翰·库珀将与逃跑新娘凯特、可疑杀手麦科伊医生、擅长设陷阱的巨人赫克托以及来自新奥尔良的神秘女士伊莎贝尔联手行动。寻求救赎的库珀会踏上冒险旅途，带领同伴从乡村小镇出发，越过沼泽和河岸，直至进行一场刺激的决战，成为西部荒野传奇。<br>
开动脑筋才能取得成功。能否拥有完善的计划，将决定你能生存下来，还是被枪口指着脑袋。<br>
库珀是浪人、神枪手和天生的领袖，可以用刀暗杀或用左轮手枪击倒多名敌人。大力士赫克托携带着巨大的捕熊陷阱，用他信赖的斧头干翻最强悍的对手。冷血的赏金猎人麦科伊注重条理，擅用诱饵、窒息毒气、毒液注射器和改装远程手枪。凯特只要有合适的衣服就能骗过任何人，用暗藏的枪谨慎灭口。此外还有来自新奥尔良的神秘女子伊莎贝尔……<br>
组合运用团队特殊技能，以你自己的方式战胜每一个艰难的挑战。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>该公司的上一个作品应该是《影子战术》，也是我接触的第一款即时战术游戏。<br>
《影子战术》战术很好玩，想法设法组合技能潜入敌阵暗杀敌人，非常对我的胃口。<br>
而《赏金奇兵3》也很好玩，客观上来讲，应该是比《影子战术》更精致更优秀，<br>
但或许是该玩法很容易腻味，又或许是因为基本就是换了一个皮肤而已，<br>
<strong>直到最后一个角色出现前，整体玩法和角色几乎和影子战术一模一样，毫无新鲜感。<br>
我断断续续打了有半年吧，仍然停留在最后一关，挑战关卡也有大半没玩</strong>。</p>
<p>这种即时战术游戏的耐玩性很差，一方面类似解谜游戏，一旦过了就索然无味；<br>
另一方面则是正常模式下的最高难度都完全不难，<br>
因为<strong>既没有时间限制，也没有围追堵截，方法又多，只需躲在角落仔细思考，总会通关，<br>
特别适合喜欢慢节奏的策略战术游戏玩家</strong>。<br>
如果拿吃饭来比喻，那么正常模式顶多6分饱，因为不够美味，所以很难再吃下去，<br>
真正能让我吃饱又吃好的只有奖牌模式+速通模式，量大管饱还可口。<br>
然而速通模式在主机版上感觉又有点难过头了，主要是手柄+单线程操作提升了难度。</p>
<p>接下来我简单说下游戏的缺点。</p>
<ol>
<li><strong>主机版最大的缺陷是操作范围误判</strong>。假设角色站在一处高台上，旁边有一具尸体，一把梯子。那么玩家此时可以有3种操作：捡尸、下梯子、跳下高台。按理说，离哪个对象近，系统就优先给出哪个对象的操作。然后实际结果却是明明你离高台边缘最近，但系统给出的操作图标却是爬梯或捡尸。这样的垃圾判定范围在该游戏中简直是家常便饭，虽然在正常模式中无所谓（无时间限制），但在高难度速通中是致命的。</li>
<li>地形物理碰撞做得细致又不细致，经常卡住。比如手推车的两个把手都有碰撞，而把手之间没有，这是细致。然而与楼梯入口相连的平地看着没有遮挡，可在边缘他就是要卡住你。</li>
<li>小bug非常多，大部分都是因为速通中操作过快，系统没有响应（又增加了速通难度）。还有一类bug很搞笑，比如选择一名角色带领处于不同位置的其他角色一起移动时，其他角色竟然在和领队汇合后还要把领队之前单独走的路线再走一遍后才二度汇合，你说这bug多傻……</li>
<li>杀人情况下大多数都会自动捡尸，使得站立时间拉长，更容易被发现。但偶尔又不会捡尸，搞不懂为什么，因为在执行杀人操作后明明什么都不按还是会捡尸。</li>
</ol>
<hr>
<p>关于速通，目前我觉得最难的是第6关（炸桥）和第13关（推矿车炸门）。<br>
第13关难到我想把操作给记录下来当一个纪念，太TM难了，还是简单和普通难度。</p>
<p>第13关速通攻略-普通难度xbox版<br>
<strong>场景1</strong><br>
1.巫医通过藤蔓进入小屋并依次绑住斗篷、蓝衣牛仔和旷工后，赫克托立刻用口哨吸引门口斗篷的视线（事先要站位到瞭望塔右下角），然后医生立刻冲上去击晕斗篷。<br>
2.赫克托随即冲进去绑住被医生击晕的斗篷，医生和巫医往上击晕两个看守。<br>
3.赫克托往上拿到装备后杀掉两个看守，巫医和医生拿取装备。<br>
4.3人同时往下到门口，巫医用洗脑干掉巡逻兵。<br>
5.巫医连结2个高塔敌人，然后赫克托上去干掉他们（因为赫克托杀人快）<br>
6.巫医依次对火堆右边敌人、小屋门口敌人、两个聊天的旷工使用猫猫，然后3人快速跑到门边开门。（该场景用时3分左右）</p>
<p><strong>场景2</strong><br>
1.赫克托干掉门口斗篷，3人往前推进到帐篷边，巫医连结火堆旁2个敌人，赫克托干掉他们然后藏尸到树旁的帐篷后蹲下就位。<br>
2.巫医洗脑撒尿斗篷，引诱到帐篷后，医生干掉。<br>
3.在此期间，赫克托要及时口哨吸引巡逻兵，然后在帐篷边干掉。<br>
4.赫克托口哨吸引女牛仔，在推车后干掉她。<br>
5.在此期间，巫医要及时加血一次，医生补充弹药后到马厩旁草堆埋伏。<br>
6.医生狙击干掉高塔敌人，注意别被场景3的巡逻兵发现。<br>
7.赫克托继续往前，口哨引诱蓝衣巡逻兵然后在屋后干掉（以免被河边敌人发现）。<br>
8.巫医依次二连马厩旁和河边的2组敌人。<br>
9.巫医杀人过程中，医生切换开关后然后推车就位。</p>
<p><strong>场景3</strong><br>
1.赫克托躲在小推车后，口哨引诱巡逻兵并杀之（医生就利用杀人时间不断推车）。<br>
2.赫克托到长大衣身后蹲下就位。<br>
3.巫医过河对斗篷用猫猫，然后埋伏到其身后。<br>
4.赫克托巫医同时解决敌人。<br>
5.巫医2连旁边敌人。</p>
<p><strong>场景4</strong><br>
1.医生推车到弹药旁后和赫克托组队，拿到狙击枪弹药后爬山到斗篷旁就位。<br>
2.医生伺机干掉对边高台上的巡逻兵（在敌人被岩石挡住时开枪，以免被发现）。<br>
3.赫克托干掉斗篷后，尽快到对面高台上埋伏（注意捡尸然后紧贴旁边的岩石放下）<br>
4.医生下山后和巫医组队，一直到开关旁，然后巫医切换开关，并再次和医生组队到上方斗篷后的石碓旁蹲下就位。<br>
5.巫医洗脑斗篷到医生旁，医生杀之，接着医生调整位置，将梯子上的斗篷置于狙击范围内。<br>
6.在此期间，赫克托要伺机用巨石砸死那2个巡逻兵。<br>
7.巫医一路爬藤，用推车陷阱干掉3个敌人。<br>
8.在此期间，赫克托要伺机在岩石旁上方设置捕兽夹，然后口哨引诱巡逻兵和椅子牛仔（等他俩交谈时口哨），接着当两人即将踩上陷阱时，赫克托上去杀之（要快，否则敌人立刻拉响警报）。<br>
9.巫医用陷阱杀人后，黄衣牛仔会被吸引，此时先用医生狙击掉斗篷，然后巫医迅速冲下来干掉牛仔。<br>
10.医生推车并和巫医组队，到达赫克托旁的铁轨就位。</p>
<p><strong>场景5</strong><br>
1.巫医到斗篷身后就位，当医生狙击掉对面小屋前的牛仔后，巫医迅速干掉斗篷。<br>
2.医生补充弹药，巫医接着干掉中间的牛仔。<br>
3.巫医对门口牛仔使用猫猫后，干掉后捡尸放到门后（以免被上面蓝衣牛仔发现）。<br>
4.在此期间，赫克托推车就位后，3人组队到门口就位。</p>
<p><strong>场景6</strong><br>
1.巫医一路跑到炸药旁草堆埋伏（中途需要干掉铁轨旁的一个斗篷）。<br>
2.医生到门口的木材堆旁蹲下就位，然后首先狙击矿山二楼巡逻矿工+二楼斗篷、然后狙击炸药旁斗篷（这3个一定要先干掉，因这瘪三看到同伴被干掉后大概率只会发愣不会动，导致炸药处于他们的视野内）、最后狙击炸药下方平台上的敌人，目的在于将附近敌人全部引诱并集中到下方平台上（所以这里医生至少要开4枪）。<br>
3.争分夺秒：巫医用火药迅速炸死周围敌人（注意炸药旁的斗篷尸体，以免操作变成捡尸。同时千万注意扔炸药时一定要确认爆炸范围没有打叉，否则AI只会傻傻走到打叉范围处等着被敌人干掉或被炸药炸死。这里是整个流程确定性最低的部分，大部分重开的是因为这里敌人走位飘忽不定所致）。<br>
4.等炸到只剩医生旁边的那个斗篷时，医生就先去切换开关，然后开锁救人。<br>
5.开锁期间，赫克托推车。等救人完毕，赫克托和医生组队继续推车。<br>
6.等矿车到位，赫克托回跑，看到医生出现在视野中时，医生开枪射爆矿车，结束……（该场景用时3分半左右）</p>
<p>（记录：25-7-23）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Xss家长控制-（屏幕时间+儿童游戏时间限制+xbox）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/xss-jia-chang-kong-zhi-ping-mu-shi-jian-er-tong-you-xi-shi-jian-xian-zhi-xbox/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/xss-jia-chang-kong-zhi-ping-mu-shi-jian-er-tong-you-xi-shi-jian-xian-zhi-xbox/">
        </link>
        <updated>2025-08-02T06:48:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1754117846482.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>我给侄儿的switch设置有每日游戏时间限制，即便暑假每天最长也不超过1.5小时，<br>
而且买游戏买手柄这些都得靠他自己赚的积分来兑换。<br>
由于他习惯不好，我也无法像他爸妈那样持续教育他，<br>
所以通过培养不挑食、做家务、科学用眼等好习惯来赚积分的方式，他主动选择放弃。<br>
现在就只剩下通过考试成绩来兑换积分了，但考试也越来越难了，<br>
导致他现在积分低得可怜，连一个游戏都买不起，switch2这种新主机就更不用想了……</p>
<p>后来我就提议用xss和他换switch，因为xss上我买了十多个游戏。<br>
虽然有xgp这种高性价比的游玩方式，但侄儿积分不够，连一个月都买不起，<br>
即便可以买一个月的服务，但因为每日游戏时间有限，所以买了也是浪费。<br>
侄儿看到这么多未玩过的游戏，那叫一个高兴，当然愿意交换了，<br>
于是我就开始琢磨怎么给xss设置类似于switch那样的家长控制了。<br>
结果一弄不要紧，从早弄到晚，耗费了我整整一天的时间，<br>
<strong>进一步证明了我的判断：微软的很多服务确实垃圾无比！</strong></p>
<p>微软真的太大了，说其是一个科技帝国，我觉得丝毫不夸张。<br>
规模之大，根系之深，导致其内部恐怕都没有一个人能完全厘清其各种服务的来龙去脉。<br>
<strong>遇到相同或近似功能模块在不同产品之间的接入，界面不同就不说了，<br>
就连操作入口甚至操作逻辑都变了，体验如此混乱，难怪越来越多的用户都有此感受</strong>。<br>
然而在可预见的未来除非有黑天鹅出现，否则微软帝国的倒闭实在不是易事，<br>
只希望能有更多优秀的企业逐步蚕食微软，尽快干掉这只步履蹒跚的庞然大物。</p>
<p>说多了，本来只是想记录一下xss家长控制的超复杂超繁琐的流程而已。<br>
作为对比，我先说下switch的家长控制有多简单。</p>
<ol>
<li>手机上下个家长控制app。</li>
<li>登录任天堂账号，关联swtich到该账号下。</li>
<li>设置每天游玩时间，可统一也可独立设置，结束。</li>
</ol>
<p> <br>
之后不管是谁登录那台switch，游戏时间都受限。<br>
如果是家长玩，那就直接输入密码解除时间限制即可。<br>
<strong>几年下来，switch这套直观简洁的逻辑没有任何问题，完美实现了家长的需求。<br>
而反观xss的设置呢……绝对会让大家瞠目结舌的</strong>。</p>
<hr>
<ol>
<li>打开微软网站，注册家长账号+儿童账号。</li>
<li>登录家长账号添加儿童账号到家庭群。</li>
<li>打开xss，添加儿童账号，输入账号名后却要求到微软指定网页输入验证码。</li>
<li>打开微软指定页面，输入验证码后，又要求在网页上继续登录儿童账号。</li>
<li>登录儿童账号后又需要打开第三方邮箱接收验证码。然而微软发送验证码有次数限制，大概是几十分钟内只能连续发送3~5次吧，如果你因为网络、操作或微软系统bug问题而超限了，那就等吧……</li>
<li>好不容易收到验证码，填入后页面提示登录成功，可关闭该网页了。然而xss这边没有任何反应，只能点击返回，开始第3步~第6步的循环……</li>
<li>第3步除了在微软网页进行验证外，也可直接在xss上用手柄进行后续操作。输入儿童账号名后，提示输入“新密码”（这里我就没懂了，为什么是输入新密码，我又没修改，只是登录而已）。</li>
<li>输入新密码后，要求再次确认输入。好，一旦确认输入完成，界面马上返回，提示你继续输入“新密码”，至此又开始了无限循环……
<ul>
<li>我问了kimi、豆包、copilot，这些大模型都煞有介事像模像样言之凿凿地给出了一堆解决方案，结果呢没一个有用。</li>
<li>最后我抱着仅存的一丝希望到B站搜了一下视频，没想到还真有两个视频提到了上述问题，一下子就解决了。原因就是因为微软的服务垃圾啊，不是bug问题就是逻辑有问题。</li>
</ul>
</li>
<li>打开微软官网，登录儿童账号，在安全设置里把密码随便修改一下。然后重复第7步操作，登录成功。</li>
<li>儿童账号登录好了，接下来开始设置每日游戏时间。“xbox family safety”有这个功能，但是需要谷歌三件套，只能请出18年就上战场的老将——红米。一番操作安装好了之后，app提示版本太旧，请更新。</li>
<li>这种国外app，国内应用市场要么没有要么就是旧版，只能再安装“apkpure”这个应用市场来更新了。结果却发现连apkpure上面的“family safety”都是旧版的！！！可想而知微软的服务做得有多垃圾，连apkpure都不愿意更新这个app了。
<ul>
<li>又问了下大模型，说“xbox family settings”也有相关功能。</li>
</ul>
</li>
<li>于是又下载了“family settings”，虽然进入app后就提示需要谷歌三件套才能运行，但关闭提示后发现游戏时间的设置功能是可以正常使用的。ok，需求到此圆满实现。</li>
<li>……才怪。这么轻松就让你实现需求，那还能叫微软吗？由于家长和儿童账号都在xss上面，虽然儿童账号设置了每日游戏时间，但他可以切换到家长账号，那限制不就形同虚设了吗？所以还得在xss的设置里面给家长账号设一个密码，防止儿童切换。</li>
<li>然而事情还没完呢，因为游戏都是家长买的，挂在家长账号下面，如果不登录一次家长账号，那么儿童账号是玩不了游戏的。可一旦登录了家长账号，那么之后就可以无密码随意切换了，喵喵的那限制不就又形同虚设了吗？（微软的产品经理们，为什么简单的事情可以搞得如此复杂？是不是每天尸位素餐，非得没事找事？）
<ul>
<li>又问了大模型，说需要使用“常用xbox”功能，才能解决这个问题。</li>
</ul>
</li>
<li>xss登录家长账号，在设置里面将当前主机设为“常用xbox”。之后同主机下的其他账号就能游玩家长账号购买的所有游戏了。至此，家长控制的需求才完整实现，太累了……</li>
</ol>
<hr>
<p>大家看到xbox的家长设置又多繁琐多复杂多恶心了吧。<br>
对微软的产品使用得越多，好感就越低。<br>
<strong>以后只要有方便的替代品，且微软服务垃圾如故，那么微软有多远滚多远</strong>。</p>
<p>（记录：25-7-21）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[东京罪恶-（记者+黑道+警察）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/dong-jing-zui-e-ji-zhe-hei-dao-jing-cha/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/dong-jing-zui-e-ji-zhe-hei-dao-jing-cha/">
        </link>
        <updated>2025-08-02T06:45:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1754117240421.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>东京罪恶-8.2</strong>-（2022-4-7）</p>
<blockquote>
<p>本剧改编自美国记者杰克·阿德尔斯坦记录了东京警视厅辖区内各事件第一手资料的同名纪实文学。故事发生在90年代末，杰克·阿德尔斯坦（安塞尔·艾尔高特 饰）每天都会进入东京霓虹灯下的阴暗世界，在那里，一切都并非表面呈现的样子。而东京扫黑组的警探Hiroto Katagiri（渡边谦 饰），对于杰克来说有着父亲榜样般的地位，他帮助杰克在警察和有组织犯罪世界之间那条纤细且往往不稳定的界线上前进。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>无意中发现的一部片子，结果还不错，基本没有快进，算是近期的好片了。<br>
这部片子让我想起了两个作品，一个是电影《绿皮书》，一个是游戏如龙1代和2代。<br>
《绿皮书》好像是拿过当年的奥斯卡奖吧，给我的最大感受是：<br>
剧情扎实，对情绪的引导是循循善诱，于平凡中见神奇，最终让观众陷入其中。<br>
如龙1代和2代是整个系列中我觉得剧情做得最好的，<br>
围绕着黑帮展开一系列恩怨情仇，柔情硬汉的仁义体现得淋漓尽致。<br>
之所以会提到这两部作品，就是因为《东京罪恶》对它们的特征兼而有之。<br>
剧情平稳扎实缓步向上，黑道白道斗智斗勇，记者舍身忘我游走其中。</p>
<p>现在有很多作品一上来就把观众的胃口吊到顶点，但是后续体验跟不上，随即一路下滑。<br>
又或者一些爽片屡屡陷入战力崩坏的局面，毁天灭地宇宙创生，看得人昏昏欲睡。<br>
实际上有很多现代都市片、感情片、职场片，记录的就是平凡生活中的各种事情，<br>
但其中好的片子讲究循序渐进，就是会在不经意间让你陷入其中，情绪与之共鸣。<br>
虽然《东京罪恶》离“于平凡中见神奇”还有一定的距离，<br>
但仍不失为一部好片，尤其是在以后越来越工业化同质化快餐化的AI时代。</p>
<p>最后说一下我觉得不好的地方。</p>
<ol>
<li>穿插情色镜头可以，但演员得有那个魅力，能够挑逗起观众的情绪才行。但本片女主之一虽然脸还行，但身材就是个火柴棍，我一个男人看到相关镜头直接跳过了，你说这吸引力能有几分？</li>
<li>竟然有明显的男同镜头！前不久看的《黑帆》就是因为主角有这种情况，我断然弃剧。还好《东京罪恶》只是配角，但仍然恶心得我立马跳过……</li>
<li>结尾平淡了，而且主角的结局我个人也不满意。虽然生活中平淡宁静甚至乏味的情景屡见不鲜，但对于影视作品而言，感觉高潮将至未至之时，突然戛然而止，也委实扫兴……</li>
</ol>
<p>（记录：25-7-10）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随想目录]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/sui-xiang-mu-lu/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/sui-xiang-mu-lu/">
        </link>
        <updated>2025-08-02T06:35:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2025年"><a href="https://yuureig.github.io/post/sui-xiang-md/">2025年</a></h1>
<p>·<br>
25-6-16：做大概率正确的事<br>
25-6-4：宽进严出<br>
25-5-12：先富带后富？<br>
25-5-7：日本耗时3个月打捞掉坑老人<br>
25-5-2：乱世之苦<br>
25-4-22：活在城市里的“动物”<br>
25-2-11：店大欺客<br>
25-2-10：蝇附骥尾而致千里？<br>
25-1-28：茶余饭后之宏大叙事<br>
25-1-26：科幻持续照进现实<br>
25-1-1：流量密码之伪采访</p>
<hr>
<h1 id="2024年">2024年</h1>
<p>·<br>
24-12-31：为什么人类总是如此激进？<br>
24-12-16：人类无法做到长期利益共同体<br>
24-12-14：胖东来模式能一统天下吗？<br>
24-11-26：公筷推行为什么这么困难？<br>
24-11-21：好物才以稀为贵<br>
24-11-14：精神娱乐的天花板还有多远？<br>
24-11-14：宠物在家庭中的称谓问题<br>
24-11-10：为少子化疾呼的伪君子<br>
24-11-8：AI生成的虚假万圣节让民众扑了空<br>
24-10-29：只拼数值的垃圾游戏<br>
24-10-28：成年人学新词<br>
24-10-28：阶层与声量<br>
24-9-13：决定意志走向的集体有多大？<br>
24-8-23：如何定义三观<br>
24-8-23：网线的另一头<br>
24-8-15：短期个人意志，长期集体意志<br>
24-7-6：坏人长命？<br>
24-6-28：千古恶人-梁冀<br>
24-6-22：蝗虫与初心<br>
24-6-20：作品的节奏<br>
24-6-19：造神的历史<br>
24-6-15：子贵母死<br>
24-6-13：楚王刘英的“死亡笔记”<br>
24-6-8：还债向左，赚钱向右<br>
24-5-25：马屁精到底是怎么诞生的？<br>
24-5-17：难以接受整容<br>
24-4-20：未来考古<br>
24-4-14：虚拟整容？<br>
24-3-30：为什么那么多的马屁精？<br>
24-3-26：没有毛孔的人<br>
24-3-25：戴面具的短视频<br>
24-3-16：演唱会<br>
24-3-11：AI造谣<br>
24-3-1：言论管控<br>
24-2-26：大男子主义？<br>
24-1-9：冷暴力</p>
<hr>
<h1 id="2023年">2023年</h1>
<p>·<br>
23-12-24：A股为何总是快牛慢熊？<br>
23-12-18：直播购物<br>
23-11-22：AI时代的真相？<br>
23-11-10：人性与收割<br>
23-11-10：广东中山二院博士生集体患癌事件<br>
23-11-5：AI的助力？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欺诈之地-（肉鸽卡牌+科雷出品）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/qi-zha-zhi-di-rou-ge-qia-pai-ke-lei-chu-pin/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/qi-zha-zhi-di-rou-ge-qia-pai-ke-lei-chu-pin/">
        </link>
        <updated>2025-06-19T02:22:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1750299810148.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>欺诈之地-8.2</strong>-（2021-6-2）</p>
<blockquote>
<p>欺诈之地》是一款结合了卡牌组建和rogue-like的游戏。玩家在一个支离破碎的科幻世界中通过一系列的协商和战斗进行探索。<br>
-每个决定都至关重要，不管是接受什么任务、跟谁交朋友、还是收集哪些卡牌。死亡来的很快，但是每次轮回都会有新的场面和新的策略可以探索。<br>
-你可以扮演萨儿、鲁克或是史密斯进行游戏。每位人物都有自己专精的卡组、技能和专属的地图。萨儿是一名探险家，她追逐利润的同时也渴望复仇。鲁克是一名上了年纪的特工，他执行着自己的秘密计划。史密斯是个游手好闲的散人，说不定可以拯救一下世界。每个可玩人物的故事都发生在一个独一无二的环境中，那里有各种势力和新的场所等待被发现，并为你所用。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>我玩过的卡牌游戏不多，但线上万智牌玩了大半年，自己也买过一些万智牌。<br>
所以这个《欺诈之地》在我看来，就是带点剧情的简化版万智牌，应该说相当简化版。<br>
但这并不是说它不好玩，不仅可玩性高，卡牌本身的耐玩性也很高，各种组合打法。<br>
而且它是有剧情这个载体，最开始营造出来的故事氛围我觉得很棒，<br>
我满以为这会是一个很扎实很吸引人的帮派之间的故事，<br>
结果开场即巅峰，故事非常短非常大纲化，没什么细节，主要还是打牌……<br>
剧情模式通关后的任务模式，毫无剧情，一关接一关，对于仅喜欢玩牌的玩家来说很爽快。</p>
<p>游戏共有3个角色，每个角色的剧情都按天推进，第一个角色的剧情和牌组都很普通。<br>
第二个角色虽然每一天的剧情都明显比第一个角色长，我以为这位才是真主角，<br>
结果总天数少一天，导致故事体验上仍然让人很扫兴，空欢喜一场……<br>
另外，这个角色的谈判很强，拿到关键装备和卡牌后，强的可怕。<br>
不过整体来说，只要拿不到关键装备和卡牌，谁上都是步履维艰。</p>
<p>然后难度好像有7个档位，高难度理论上会难得多，<br>
但由于肉鸽和卡牌本身的运气要素，导致游戏难度波动很大，<br>
经常出现实际难度与所选难度不符的情况，于是我这个脑残都通了全难度。<br>
不过我只通了第二个角色就没动力了，看以后有没有兴趣再玩吧。<br>
<strong>总的来说，非常推荐，毕竟是科雷出品</strong>。<br>
科雷这家公司真的有点“出品皆精品”的感觉，“闪客、忍者印记、饥荒、缺氧……”<br>
几乎全是高质量游戏，尤其是饥荒和缺氧有着大量拥趸。<br>
（记录：25-6-13）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[追缉-炸弹客-（犯罪推理+工业社会利与弊+泰德卡钦斯基）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/zhui-qi-zha-dan-ke-fan-zui-tui-li-gong-ye-she-hui-li-yu-bi-tai-de-qia-qin-si-ji/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/zhui-qi-zha-dan-ke-fan-zui-tui-li-gong-ye-she-hui-li-yu-bi-tai-de-qia-qin-si-ji/">
        </link>
        <updated>2025-06-19T01:52:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1750298067722.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>追缉-炸弹客-8.3</strong>-（2017）</p>
<blockquote>
<p>Discovery频道的8集FBI罪案调查剧《追缉：炸弹客 Manhunt: Unabomber》（原名《宣言 Manifesto》）确定在美国时间8月1日首播，首播集为两小时集。《追缉：炸弹客》由Kevin Spacey和Dana Brunetti担任本剧的执行制片人，执笔了本剧试映集的Andrew Sodroski也负责制作本剧。该剧根据现实改篇，大学炸弹客Ted Kaczynski是位大学数学教授，拥有167的高智商，以炸弹犯罪引致3死23伤。<br>
　　本剧主要讲述了FBI如何抓住那些声名狼藉的“优秀”罪犯，第一季将着眼于FBI探员Jim &quot;Fitz&quot; Fitzgerald（Sam Worthington饰），一个不习惯用老方法收集情报的专门语言学家。他用自己非传统的方法让藏匿了近20年的“大学炸弹客/隐形炸弹/Unabomber”被绳之以法，关键之处就在于他发现了“大学炸弹客”的真实身份可能隐藏在他的&quot;宣言&quot;中，而这个&quot;宣言&quot;也是Kaczynski众多阴谋之一。Paul Bettany饰演被称为“大学炸弹客”的Ted Kaczynski，而John Berchtold将饰演年轻时代的Ted Kaczynski。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>当摧毁你的肉身已经没有利益可图的时候，他们将摧毁你的精神，摧毁你留在世上的宝贵财富。<br>
有人觉得性命最重要，有人觉得思想最重要，本片的主角泰德正是后者。<br>
他为了给社会给后人留下自己的思想，宁愿认罪，宁愿接受死刑或终生监禁。<br>
最后的结果就是被判单独终生监禁，并在忍受几十年的孤独后自杀而亡……</p>
<p>关于泰德卡钦斯基留下的论文，我之前已经写了读后感，<br>
如果有人感兴趣可以点击查看<a href="https://yuureig.github.io/post/lun-gong-ye-she-hui-ji-qi-wei-lai-chong-tu-ge-ren-yu-ji-ti-zi-you-yu-ji-zhu-ke-ji-de-jin-tou/">《论工业社会及其未来》</a>。<br>
（记录：2025-5-6）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[烂尾楼]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/lan-wei-lou/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/lan-wei-lou/">
        </link>
        <updated>2025-06-19T01:33:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>​[toc]</p>
<ul>
<li><a href="#9%E5%96%B5%E5%92%AA%E6%96%97%E6%81%B6%E9%BE%992%E5%84%BF%E7%AB%A5%E6%B8%B8%E6%88%8F">9.喵咪斗恶龙2（儿童游戏）</a></li>
<li><a href="#8%E9%BB%91%E5%B8%86%E7%BE%8E%E5%89%A7">8.黑帆（美剧）</a></li>
<li><a href="#7%E8%84%91%E8%88%AA%E5%91%982%E5%88%9B%E6%84%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F">7.脑航员2（创意游戏）</a></li>
<li><a href="#6%E5%8D%A7%E9%BE%99-%E8%8B%8D%E5%A4%A9%E9%99%A8%E8%90%BD%E9%AB%98%E9%9A%BE%E5%BA%A6%E5%8A%A8%E4%BD%9C%E6%B8%B8%E6%88%8F">6.卧龙 苍天陨落（高难度动作游戏）</a></li>
<li><a href="#5contorlscp%E7%B1%BB%E6%B8%B8%E6%88%8F">5.Contorl（SCP类游戏）</a></li>
<li><a href="#4%E8%80%BB%E8%BE%B12%E6%BD%9C%E5%85%A5%E7%B1%BB%E6%B8%B8%E6%88%8F-8">4.耻辱2（潜入类游戏）-8</a></li>
<li><a href="#3%E7%99%BE%E8%8B%B1%E9%9B%84%E4%BC%A0jrpg">3.百英雄传（JRPG）</a></li>
<li><a href="#2%E8%B6%85%E5%BC%82%E8%83%BD%E6%97%8F%E9%9F%A9%E5%89%A7">2.超异能族（韩剧）</a></li>
<li><a href="#1summer-nude%E6%97%A5%E5%89%A7">1.Summer Nude（日剧）</a></li>
</ul>
<hr>
<h1 id="9喵咪斗恶龙2儿童游戏">9.喵咪斗恶龙2（儿童游戏）</h1>
<p>我也不知道是怎么回事，看了一些网友的评论说不错，就趁打折时买了。<br>
虽然很便宜，但真的不适合我，因为我已快步入中年了。<br>
从头至尾，场景千篇一律，推图和战斗方式单一，任务重复度太高……<br>
也不能说游戏做得有多烂，就是太平庸了，非常适合没怎么接触过游戏的小朋友。<br>
对我来说，这游戏唯一的优点就是偶尔发出的那一两声猫叫，还挺可爱……<br>
（记录：25-5-15）</p>
<hr>
<h1 id="8黑帆美剧">8.黑帆（美剧）</h1>
<p>有些逻辑但不够。比如黑人是怎么在敌方的加固舱外躲藏而未被发现的？<br>
弗林特是怎么在救厨师的情况下杀掉了知道他底细的船员？<br>
弗林特又是怎么在逃离斯卡伯勒号的情况下杀害了水手长？<br>
有些转折也不多，不过仍然好过大部分影视剧。</p>
<p>从第二季开始，时不时会穿插弗林特过去的时间线。<br>
我感觉这样来会穿插很影响观影的连贯感，因为观众当前的焦点不在过去。<br>
什么时候多线并叙会有好的效果呢？<br>
我认为需要引导观众，当他们忍不住想知道为什么会这样的时候，就抛出另外的故事线……<br>
我烂尾的原因就是因为第二季的这条过去的时间线，<br>
但根本原因不在于这种方式，而是出现了我无法忍受的同志画面……</p>
<p>我当时还纳闷为什么托马斯对自己老婆出轨辅佐官的事情置若罔闻，甚至允许二人同处一室。<br>
一度以为是托马斯看重事业远远甚过自己的老婆，愿意让老婆当自己的垫脚石。<br>
搞半天原来托马斯是个双性恋（估计男向更强烈一点），他竟然喜欢他的海军辅佐官！<br>
而这个海军正是此片的主角——弗林特，刚好也是个双性恋！<br>
卧槽，<strong>看到俩大老爷们亲吻的那一刻，我直接弃剧，恶心无比</strong>。</p>
<p>本来这个剧是不错的，有百合也看得过去，有男配角同志也能忍，<br>
可是把主角整成了一个双性恋，而且大大方方地给出画面，我忍不了。<br>
虽然历史上同志很多，甚至很多皇帝都养男宠，或则也是双性恋，<br>
但只要在虚构作品中，这些内容不构成主体，一笔带过就行。<br>
不是我不认可生物的多样性，但就和很多普通人一样，<br>
我不喜欢我的圈子里出现同志，更不喜欢看到那种画面……<br>
（记录：25-6-6）</p>
<hr>
<h1 id="7脑航员2创意游戏">7.脑航员2（创意游戏）</h1>
<p><strong>初见真的非常有趣</strong>，在别人的大脑中展开特工任务，<br>
关卡设计天马行空，让人不由得想起了头脑特工队那部动画片。<br>
<strong>而且这款游戏的配音非常棒，尤其是女性角色</strong>，<br>
虽然角色形象看起来很抽象，但看久了也还行。<br>
然而这种游戏完全靠初见的新鲜感撑着，越到后面无聊感越强，玩不下去了。<br>
不管是角色的能力还是关卡的设计，都再无法挑动起我的神经，<br>
可谓是初见即是巅峰，快感来得快去得也快……<br>
（记录：25-3-14）</p>
<hr>
<h1 id="6卧龙-苍天陨落高难度动作游戏">6.卧龙 苍天陨落（高难度动作游戏）</h1>
<ol>
<li>复活点太少，尤其是离BOSS战很远，导致每次死亡都要反复跑路，烦得很。本来游戏的主旨就是高难度挑战，熟悉BOSS的招式都要死好几次，这种设计就是强行拉长时间，恶心。真应该好好学学《完美音浪》的训练所。</li>
<li>游戏元素过多。本来高难度游戏给玩家的成就感就是自身的成长，结果还搞了个仙术系统，那是选择近战还是远程呢？然而仙术也是需要通过近战躲闪来获得魔力后才能使用，那不还是要近战吗？仙术有多大用呢？不如搞成被动加属性或则加特别的能力多好？</li>
<li>读盘时间非常长，甚至偶尔还会出现无限读盘……这样就只能重开游戏了。<br>
 <br>
喜欢这款游戏的玩家还是很多，或许是我年纪大了，固步自封吧，玩不下去……<br>
（记录：24-3-31）</li>
</ol>
<hr>
<h1 id="5contorlscp类游戏">5.Contorl（SCP类游戏）</h1>
<p>居然是《量子破碎》那个公司remedy的作品，怪不得视觉表现很接近，<br>
而且女主背后的演员竟然也是量子破碎女主的演员，让我很惊喜，可是……<br>
明明演员长得很有魅力，建模却整得不男不女的，十分难看。<br>
这个公司之前还开发过《心灵杀手》《马克思佩恩》，都是我没玩过的大作。<br>
然而毕竟它也开发过《量子破碎》这种较为有名，但在我看来非常一般的作品，<br>
而新作《Control》也延续了上一作带给我的失望感。<br>
这家公司的作品在我看来，属于好看不好玩类型，团队适合拍电影不适合做游戏，<br>
要不然直接做成互动电影游戏算了，视觉表现一流，剧情二流，玩法三流……</p>
<p>很多网友说《Control》有类银河恶魔城元素，因为它有可来回探索的地图系统……<br>
我说个不好听的话，这简直就是对银河恶魔城的侮辱。<br>
老实说，把《控制》的地图系统直接砍掉，可能结果都还行，<br>
毕竟玩家直接跟着各种指路牌走，推主线应该不会成问题。<br>
然而加上地图系统后，那就必须扣分，因为太垃圾了。</p>
<ol>
<li>不同楼层的地图直接压到一张平面地图上，分不清哪是上哪是下；</li>
<li>地图颜色有深浅之分，我以为是用来表示楼层的上下，结果仅仅是表现区域的不同。比如房间内是蓝色，房间外就是深蓝色。明明是可以自由通过的区域，地图上竟然有分界线，就因为开发商认为他们是不同的区域；</li>
<li>地图上的箭头竟然不是角色的朝向，而是镜头的朝向。比如让角色靠近并面向一堵墙壁，然后镜头调整为面向角色。此时地图上的箭头指向的应该是墙壁，那么玩家很自然地会转向寻找其他路线。可是这破地图的箭头竟然是朝向角色身后的方向，这又不是FPS，是TPS啊。第一次看到这种情况时，我都蒙圈了，角色面向墙壁走到死路了，怎么箭头所指的方向还有路可走，我到底该怎么走？</li>
</ol>
<p>技能系统看似有设计，实际很无聊很空洞。<br>
这个喜欢在射击游戏里搞电影化叙事导致游戏性下降的公司Remedy，我记住了。<br>
你就和那个做异形的土耳其公司Tindalos一起进入冷宫吧，拜拜了您嘞。<br>
（记录：24-3-30）</p>
<hr>
<h1 id="4耻辱2潜入类游戏-8">4.耻辱2（潜入类游戏）-8</h1>
<p>耻辱系列可是很多玩家眼中的神作，我也很喜欢潜入类游戏，<br>
所以这个游戏烂尾不是不好玩，是其他原因导致我玩到了后期还是选择卸载了之。</p>
<ol>
<li>透视技能极其重要，几乎无时无刻不用到它。但该技能使用的高亮和非高亮配色，实在是灰暗得瞎眼，这个体验我觉得非常糟糕。我觉得完全可以在正常画面的基础上高亮重要元素即可，不需要先给画面套一层极暗的蒙层，然后再高亮元素，真的是看不清，非常累眼睛。而且该透视还不是持续高亮，而是像声呐或则雷达那种，亮一下停一会再亮一下。</li>
<li>高亮的逻辑搞不清楚，该亮不亮，影响体验。比如第五章商店的进入方法，可以用透视看到高亮的可交互铁链。但第六章商店的进入方法中，透视却看不到可交互的门后挡板，于是我认为这里没有可交互物，就去寻找其他路径了，然而这里就是唯一的入口……</li>
<li>我一直以来不喜欢第一人称游戏。我容易3D眩晕，当年玩COD4差点吐。再一个，第一人称就看不到主角或帅气或性感的身姿了，我不能接受……</li>
<li>我是玩到时空穿越那关烂尾的，直接原因是审美疲劳+轻惊悚元素（类似生化奇兵我也玩了一会就不敢玩了）。耻辱本身并没有太多怪物，但它总是营造出一种惊悚可怕的氛围，让我一直处于紧张状态。尤其是最开始出现的尸体+大批吸血苍蝇还是蚊子的场景，让我对之后的场景始终抱持忐忑心态，特别害怕是不是会有jump scare场景，玩起来很累，所以就卸载了……<br>
（记录：24-2-20）</li>
</ol>
<hr>
<h1 id="3百英雄传jrpg">3.百英雄传（JRPG）</h1>
<p>号称幻想水浒传的精神续作，但玩了3个半小时后没有一个亮点，<br>
一个能让人眼前一亮的点都没有，太无聊，部分UI体验也不好。<br>
明明当年幻水还是挺好玩的……<br>
（记录：24-4-25）</p>
<hr>
<h1 id="2超异能族韩剧">2.超异能族（韩剧）</h1>
<p>前面7集，节奏就已经很慢了，但好在营造出来的氛围还是能让人坚持着，<br>
加之从第7集开始，危机终于波及到了主角，想着后面节奏应该就会快起来<br>
（心里期盼着能像大剑那样来个低开高走）。<br>
结果在节奏本应加速的时候，突然来个回忆，<br>
将稍有起色的势头硬生生按了下去，本来可期的体验戛然而止。<br>
原以为一集回忆后就该切回来了，结果回忆是一个接一个，<br>
而且回忆里面还嵌套回忆，节奏被掰得稀碎……<br>
即使飞天小孩的妈妈长得确实很有魅力，也无法再继续吸引我看下去……<br>
韩剧，和从前那个韩剧，感觉变化不大……<br>
（记录：24-5-24）</p>
<hr>
<h1 id="1summer-nude日剧">1.Summer Nude（日剧）</h1>
<p>实在是和求婚大作战太像了，全方面的像，像到让人不舒服。<br>
求婚大作战是经典，但这片就是拾人牙慧、东施效颦了。<br>
看完前三集实在看不下去了……要不是有户田的加持，压根就不会看这片……<br>
剧情太老套，多角恋爱，而且感觉特别平淡，激荡不起一点波澜……<br>
（记录：24-7-30）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[论工业社会及其未来-（冲突+个人与集体+自由与技术+科技的尽头）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/lun-gong-ye-she-hui-ji-qi-wei-lai-chong-tu-ge-ren-yu-ji-ti-zi-you-yu-ji-zhu-ke-ji-de-jin-tou/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/lun-gong-ye-she-hui-ji-qi-wei-lai-chong-tu-ge-ren-yu-ji-ti-zi-you-yu-ji-zhu-ke-ji-de-jin-tou/">
        </link>
        <updated>2025-04-06T06:52:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1745463247780.png" alt="" loading="lazy"><br>
[toc]</p>
<ul>
<li><a href="#%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F">读后感</a></li>
<li><a href="#%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BD%9C%E8%80%85">关于作者</a></li>
<li><a href="#%E7%B2%BE%E9%80%89%E6%91%98%E5%BD%95">精选摘录</a></li>
</ul>
<p><strong>论工业社会及其未来-8</strong>-（1995）</p>
<blockquote>
<p>《论工业社会及其未来》由泰德·卡辛斯基撰写，主要探讨了工业革命及其技术发展对人类社会和自然的深远影响。文章认为，工业革命虽然提高了人类的寿命，但也带来了社会不稳定、心理疾病、自然破坏等问题。技术的持续发展将进一步剥夺人类的尊严和自由，使人类沦为社会机器的齿轮。<br>
卡辛斯基指出，工业技术体系可能幸存或崩溃。如果幸存，人类将经历漫长而痛苦的调整期，最终可能被完全控制；如果崩溃，后果也将十分痛苦，但体系规模越大，崩溃的后果越严重，因此越早崩溃越好。<br>
作者主张通过革命推翻工业体系，这场革命的目标不是推翻政府，而是颠覆现存社会的经济与技术基础。他认为，社会紧张与不稳定是推动革命的关键，类似于法国和俄国革命的模式。<br>
总的来说，卡辛斯基批判了现代工业社会对人类自由和自然的破坏，呼吁通过激进手段改变现状，以避免更大的灾难</p>
</blockquote>
<p><font size=2>简介来自KIMI<font></p>
<p><font size=3><font></p>
<hr>
<h1 id="读后感">读后感</h1>
<p>这篇论文发表于1995年，那时候我才刚上小学。<br>
30多年前作者便能有如此特立独行的感悟，并最终汇集成文发表于世，实在是思想非凡。<br>
虽然作者能写出这些深刻的文字必定是有受到互联网这一划时代技术对其思想的洗礼，<br>
然而<strong>在其发表论文后更是出现了多次技术革命，<br>
在我看来，很大程度上印证了他的担忧：技术过快发展将对人类造成不可预估的后果</strong>。</p>
<p> <br>
比如</p>
<ul>
<li>2010年左右移动互联网进入大众视野并迅速普及。加速了谣言传播、信息茧房、网络犯罪、娱乐成瘾等现象的出现。</li>
<li>2016年AlphaGo在围棋上战胜人类。可以说是首次引发了大众对人工智能发展的担忧，人类被AI替代的那天会不会很快来临？</li>
<li>2018年贺建奎造成的基因编辑婴儿事件。不仅让众多科学家都对其进行公开谴责，也让公众陷入了人类基因库是否会遭到污染的不安之中。甚至会不会在以后形成“设计婴儿”产业，导致上层与底层隔离加速，阶层固化加深、贫富差距加重。</li>
<li>2022年ChatGPT横空出世，2024年DeepSeek震撼全球。加速了失业潮，加大了真相获取的代价，加重了信息污染，加快了人类与AI冲突那一天的到来。</li>
</ul>
<p> <br>
技术发展带来的巨大便利性，几乎每个人都能感受到，<br>
且作者的论文是阐述对技术过快发展的担忧，所以我只列举了负面影响。<br>
但我列举的那些可能也只是冰山一角，深度搜索的话应该能有更全面的认识。<br>
比如滴滴的发展冲击出租车行业，智能驾驶的发展冲击所有地面交通行业，<br>
无人机无人车配送冲击快递和外卖行业，各种摄像头、指纹人脸识别冲击隐私安全。</p>
<p> <br>
大多数人总是喜欢线性外推，看到技术在进步就觉得会越来越好，<br>
看到某行业在衰退就觉得再过不久该行业就要消亡了。<br>
<strong>在这些人眼中，这个世界似乎没有波动没有曲线，凡事都是或都应沿着直线运动</strong>。<br>
如果是小孩的认知，那是可以理解，可很多社会上混了多年的成人也是如此认知，<br>
实在是让人大跌眼镜，怪不得总有那么多割不完的韭菜，生生不息地供养镰刀阶层。</p>
<p> <br>
正如作者在文中所述的那样：<strong>技术发展带来新问题的速度＞技术解决旧问题的速度</strong>。<br>
本来是为解决问题而诞生的技术，结果又带来了N+1个新问题，然后周而复始。<br>
从人类出现到现在，技术整体上震荡向上发展的，即便付出了很多代价。<br>
短周期上看，会出现因技术变革造成的社会不适应期，<br>
但周期一拉长，那些旧问题都会被解决，社会适应后又再向下一个里程碑前进。<br>
然而，<strong>树再高不可能长到天上去，温度再低不可能低于绝对零度，<br>
所以技术震荡向上的规律到底在多长的周期类有效</strong>，<br>
什么时候会像作者所述的那样，触及天花板掉头向下给人类社会带来巨大灾难呢？<br>
我当然不知道，<strong>我只是觉得大概率在纯人类主宰世界的周期内有效，<br>
原因很简单，我在随想中也反复说了太多次，就两个字：人性</strong>。<br>
当基因改造人、半机械人、仿生人、机器人等新物种成为世界的新主宰时，<br>
他们与环境的互动就发生了根本改变，比如摄入的物质、数量、途径、节奏等等，<br>
这些一旦改变那“人”性就变了，随即周期也跟着改变，规律也可能就不复存在了。</p>
<p> <br>
技术的快速发展真的很像玩游戏，像那些不想漫长或费力等待快感的玩家，<br>
他们急不可耐地想用金手指、开挂、付费，加速快感的到来，但来得快去得也快。<br>
是个成年人都知道持久不绝的快感才是最好的快感，可在其他地方就忘得一干二净。</p>
<p> <br>
说了这么多，并不代表我完全同意作者在其论文中所写的一切观点。<br>
因为我感觉作者在前半部分阐述观点时还较为客观，<br>
但到后半描述他的实施计划时就愈发主观起来，甚至变得有些极端化，<br>
让我的脑海中不禁浮现“当局者迷旁观者清、宗教、情绪化”等字眼。<br>
对于某些宗教尤其是邪教，他们眼中的教义高于一切，视其他教派和理念为异端，<br>
但恰恰这样的人才是真正的异端，是社会中的不定时炸弹，恐怖至极。<br>
结合作者所做的那些事来看，他算是一位不折不扣的极端分子吧。</p>
<p> <br>
比如作者在本论文中主要就是在阐述“自由与技术”的冲突，<br>
所以他希望人类能拥有最大化的自由，最大化到什么程度呢？<br>
他多次提到了到原始文化、原始主义、原始人。<br>
这在我看来就是走极端了，从工业社会直接退到原始社会，中间还隔了一个农耕社会呢。<br>
技术的发展难道就毫无优点且剥夺了人类的所有自由吗？<br>
试问有几个现代人愿意为了完全的自由回到衣不蔽体食不果腹，<br>
精神娱乐极为贫瘠，人身安全时刻受到威胁的原始社会？<br>
我感觉作者和被他口诛笔伐的那些崇尚技术为技术而疯狂的人，本质上区别不大，<br>
因为都是极端分子，只不过一边是极左，一边是极右。</p>
<p> <br>
总的来说<strong>这篇论文值得一读，尤其是在技术奇点被认为即将到来的当下</strong>。<br>
对于那些常常盲目从众偏听偏信的人来说，更是值得一读。<br>
尽量做到不因人品而全盘否定对方的才能，否则只能强他人而弱自己。<br>
（记录：25-4-1）</p>
<hr>
<h1 id="关于作者">关于作者</h1>
<p>我直接让KIMI总结网上的一些文章给大家看看好了。<br>
<a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23464513">《美国“大学炸弹客”在监狱身亡，曾预测AI给人类带来灾难》</a></p>
<ol>
<li>泰德·卡钦斯基的生平与犯罪行为
<ul>
<li>卡钦斯基（1942-2023）是一名数学天才，16岁进入哈佛大学，后在密歇根大学获得数学博士学位，并成为加州大学伯克利分校的助理教授。</li>
<li>他性格孤僻，辞去教职后隐居在蒙大拿州的荒野小屋中，过着与世隔绝的生活。</li>
<li>从1978年至1995年，他通过邮寄炸弹的方式袭击了大学理工科教授、大型企业主管及航空公司人员，共造成3人死亡、23人受伤。</li>
</ul>
</li>
<li>《论工业社会及其未来》
<ul>
<li>1995年，卡钦斯基威胁媒体发表了他的宣言《论工业社会及其未来》。这份3.5万字的长文批判了工业文明和技术进步，认为它们侵蚀了人类的自由和尊严，并预测人工智能可能对人类带来灾难。</li>
<li>他主张恢复原始和自然的生活方式，反对现代技术和工业社会。</li>
</ul>
</li>
<li>FBI的调查与抓捕
<ul>
<li>FBI花了17年时间追查“大学炸弹客”，最终通过卡钦斯基兄弟的举报锁定了他。</li>
<li>1996年，警方在蒙大拿州的小屋中逮捕了卡钦斯基，发现了大量炸弹制作材料和未寄出的炸弹。</li>
<li>1998年，他被判终身监禁，不得假释。</li>
</ul>
</li>
<li>去世与争议
<ul>
<li>2023年6月10日，卡钦斯基因晚期癌症在北卡罗来纳州的联邦医疗中心去世，死因被认为是自杀。</li>
<li>他被视为一个充满争议的人物，有人认为他是疯子和杀人犯，也有人认为他是对技术发展提出警告的先知。</li>
</ul>
</li>
<li>对技术发展的警告
<ul>
<li>卡钦斯基在宣言中警告技术进步可能带来的社会问题，如人类对技术的依赖、自由的丧失以及人工智能可能取代人类工作。</li>
<li>他的观点引发了广泛讨论，甚至得到了一些知名人士（如埃隆·马斯克）的部分认同。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p> <br>
从上文可以了解到卡钦斯基智商极高的同时性格孤僻，符合大众对高智商犯罪的认识。<br>
有着这样的人生轨迹，性格绝对是非常重要的原因，<br>
但最终会走到行凶杀人这一步还和另外一件事有绝不可分的关系。<br>
我觉得性格是主因，后面这件事才是诱因，没有诱因不一定会落得这样的结局。</p>
<p> <br>
同样用KIMI总结下面这篇文章中有关诱因的段落。<br>
<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/77763971">泰德.卡钦斯基(Ted Kaczynski)：一个数学天才是如何成为连环炸弹袭击杀手的？</a><br>
这段文字描述了泰德·卡钦斯基（Ted Kaczynski）在哈佛大学期间参与的一项心理实验，该实验可能与CIA的“MKUltra”项目有关。以下是总结：</p>
<ol>
<li>背景
<ul>
<li>冷战时期：为了应对苏联间谍，CIA启动了“MKUltra”项目，研究精神控制技术，包括酷刑、睡眠剥夺和迷幻药等手段。</li>
<li>亨利博士：哈佛大学心理学教授，曾在二战期间担任陆军情报官员，后参与CIA的“MKUltra”项目。</li>
</ul>
</li>
<li>实验过程
<ul>
<li>Kaczynski的参与：17岁时，Kaczynski报名参加了亨利博士关于压力对人类心理影响的研究。</li>
<li>实验内容：
<ul>
<li>Kaczynski被要求写下自己的信仰、价值观和理想，并阐述科学如何使世界更美好。</li>
<li>他与一名法学院学生辩论，而对方被安排嘲笑和贬低他的文章。</li>
<li>实验过程中，Kaczynski被连接电极，面对单面镜子，生命体征被监测。</li>
<li>亨利博士记录他的愤怒和尴尬，并让他观看自己的录像，特别指出他无力表达愤怒的表情。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>影响
<ul>
<li>心理压力：实验逐渐升级，对Kaczynski进行持续的攻击和嘲笑，导致他感到愤怒和尴尬，最终成为他心理崩溃的导火索。</li>
<li>这段经历可能对Kaczynski的心理健康产生了深远影响，为他后来的行为和思想埋下了伏笔。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p> <br>
如果文章内容属实的话，卡钦斯基原来当过CIA主导的精神控制实验的受试者。<br>
这个诱因在我看来太充分了，本身性格孤僻的人就容易受刺激做出出格的事，<br>
结果还刻意被暴露在他所恐惧厌恶的环境中，最终走到那一步也就能理解了。<br>
卡钦斯基的事还被改编为了电视剧，评分好像还不低，大家感兴趣的话可以搜搜看。</p>
<p> <br>
其实我从小也被人说性格孤僻，害怕人际交往，长大后更是厌恶与过多人来往，<br>
但是我智商低，也尽量避免自己身处不安的环境中，<br>
也时刻要求自己别迁怒于他人，更怕犯罪，所以我一直是个良好公民。<br>
不知道我这种尽量向内求，避免与他人冲突的活法，<br>
是否符合了作者所提到的“过度社会化”的特征。<br>
因为他认为这样压抑了自由，还会导致低自尊、无力感、失败主义以及内疚等负面影响。<br>
具体的就不多说了，下面有精选摘录，大家有兴趣可以看看。</p>
<hr>
<h1 id="精选摘录">精选摘录</h1>
<ol>
<li>
<p>但是左派主义是什么呢？在二十世纪前半段左派主义就等同于社会主义。今天这一运动已经分崩离析了，也很难说怎样的人才算是左派主义者。本文中所谓的左派主义者包括社会主义者、集体主义者、“政治正确”人士、女权主义者、同性恋与残疾人活动者，动物权益保护者以及其他类似群体。但并非所有与此类活动有所牵扯的人都一定是左派主义者。我们这里打算讨论的并非左派主义运动或者意识形态，而是左派运动的心理类型或者相关心理类型的集合。我们笔下“左派主义”的含义将会随着我们对于左派主义心理的讨论而越发清晰。</p>
</li>
<li>
<p>我们将奠定现代左派主义基础的两股心理趋势称为“自卑感”与“过度社会化”。自卑感是现代左派主义的整体特征，而过度社会化则仅仅是现代左派主义某些派别的特征，但是这一派别极有影响力。</p>
</li>
<li>
<p>当某人将几乎一切针对他（或者他所认同的群体）所说的话均理解为贬损时，我们就认为此人有自卑感或低自尊。少数群体权益拥护者就体现了这一趋向，无论他们自身是否从属于该群体。他们对于指代少数群体的名词极为敏感。指代黑人、亚洲人、残疾人与女性的“黑鬼（negro）”、“东方人（oriental）”、“残废（handicapped）”与“妞（chick）”就原意来说并不包含贬低意味。“娘们（broad）”与“妞”只是“爷们（guy）”“哥们（dude，fellow）”的女性对应称谓。正是活动家们自己为这些名词附加了负面含义。有些动物权益活动家们甚至拒绝使用“宠物”一词，而以“动物伴侣”取而代之。左派人类学家们十分费力地避免使用任何可能被理解为负面含义的言辞来形容原始民族，他们还想把“原始（primitive）”替换成“不文（nonliterate）”任何可能暗示原始文化比他们的文化更为低劣的言辞都令他们几乎要疑神疑鬼。（我们在此不打算暗示原始文化比我们的文化更为低劣。我们仅仅想要指出左派人类学家极为敏感的表现。）</p>
</li>
<li>
<p>对于“政治正确”术语最为敏感的人并非一般的贫民区黑人居民、亚洲移民，遭受虐待的女性或者残疾人，而是一小部分活动家，他们当中有许多人甚至都不属于任何“受压迫”群体，而是出身于地位更高的社会阶层。政治正确的据点是大学教授，他们有稳定的工作与丰厚的薪金，以中产阶级出身异性恋白人男性为主。</p>
</li>
<li>
<p>许多左派主义者对于那些在形象上软弱（女性）、失败（印第安原住民）、令人反感（同性恋）等等的群体所遭遇的问题有着十分强烈的认同感。他们绝不会自认拥有此类感情，但正是因为他们认为这些群体低人一等才会认同他们遭遇的问题。（我们并未暗示女性与印第安人等群体低人一等，我们仅仅在解释左派主义者的心理。）</p>
</li>
<li>
<p>“自信”、“自立”、“自主”、“进取”以及“乐观”之类的词汇在自由派与左派主义者的用语当中起不到多少作用。左派主义者反对个人主义，支持集体主义。他们希望社会解决每个人的需求并照料他们。他内心深处对于依靠自己的能力解决自己的问题并满足自己的需求毫无信心。左派主义者是竞争这一概念的天敌，因为他在内心深处感觉像是个失败者。</p>
</li>
<li>
<p>现代左派主义哲学家倾向于蔑视理性、科学与客观现实，并坚持一切都在文化上都是相对的。诚然，人们可以就科学知识的基础以及如何（假如可以的话）在概念上定义客观事实提出严肃的问题。但是显然现代左派主义哲学家们并不仅仅是头脑冷静的逻辑学家，他们的所作所为也不是对于知识基础进行系统性分析。他们在攻击真理与事实时投入了大量的感情。他们攻击这些概念是因为自己的心理需求。他们的攻击行为是对自身敌意的发泄，假如这种攻击取得成功，还能满足他们的权欲。更重要的是，左派主义者们憎恨科学与理性是因为它们将特定信仰归类为真（成功、高等）而将其他信仰归类为假（失败、低等）。左派主义者的自卑感如此深厚以至于他无法容忍对于事物进行任何成功/高等与失败/低等的分类。还有许多左派主义者以此为基础反对精神疾病的概念与智商测试的实用性。左派主义者尤为反对从基因角度解释人类能力或表现，因为此类解释会使一部分人显得比另一部分人更为高等或低等。左派主义者更喜欢将个人能力或能力缺乏归功或归罪于社会。因此假如某人较为“低等”，这并非本人的错误，而是社会的错误，因为他没有得到适当的培养。</p>
</li>
<li>
<p>然而左派主义者已经远远超过了这一阶段。他的自卑感如此根深蒂固，以至于她无法想象自己可以成为一名强大且有价值的个人。因此左派主义者信奉集体主义。他仅仅在身为大型组织或大规模运动的一员时才能感到强大。</p>
</li>
<li>
<p>注意左派主义者们行动策略中的自虐倾向。左派主义者经常躺在车轮前进行抗议，有意识挑逗警察或种族主义者对自身施暴。这些策略往往有效。但是许多左派主义者使用此类策略并非单纯当做手段，而是因为他们更偏好自虐性的策略。自我憎恨是左派主义者的特征。</p>
</li>
<li>
<p>左派主义者可能声称他们的活动动机是同情或者道德原则，道德原则对于过度社会化的左派主义者也的确有作用。但是同情或者道德原则不会是左派主义活动的主要动机。左派主义者的活动当中有着太过突出的敌意，因此其最要动机是权欲。更有甚者，许多左派主义者在进行活动时并没有为了维护他们声称想要帮助的群体的权益而进行理性计算。例如，如果一个人认为黑人平权行动对黑人有益，那么采取敌对化或教条化的平权行动有意义吗？很明显，与那些认为平权行动对他们造成歧视的白人们打交道时，采取灵活怀柔的手段并至少作出一些口头和象征性的让步将更富有成效。但左派主义活动家们不采取这种做法，因为它无法满足他们的情感需要。帮助黑人不是他们真正的目标。相反，他们将种族问题作为借口借以表达自己的敌意与追求权力而不可得的沮丧。他们的作法实际上伤害了黑人，因为这些活动家对待白人多数的敌对态度倾向于加强种族仇恨。</p>
</li>
<li>
<p>如果我们的社会并没有上述所有的问题，左派将不得不发明新的问题，从而为自己提供无病呻吟的借口。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到的“左派主义者”，感觉有点像现在的田园女权：双标、主观归因、错都是外界、强调集体（因为自卑，认为个体无能，集体强大是个体无能的遮羞布，有点像爱国贼）<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="12">
<li>
<p>我们社会的道德准则如此严苛，以至于没有人能以完全道德的方式进行思考、感受与行动。例如，我们不应该去恨任何人，但几乎每个人都曾经一度痛恨过其他什么人，不论他是否向自己承认。有些人的社会化程度如此之高，以至于完全道德地思考、感受与行动的企图为他们带来了严重的负担。为了避免罪恶感，他们不断地就自己的动机欺骗自己，为那些在现实当中有着非道德起源的感受和行动寻找道德解释。我们使用“过度社会化”这一术语来形容这样的人。</p>
</li>
<li>
<p>过度社会化可导致低自尊、无力感、失败主义以及内疚等，我们对儿童进行社会化的最重要手段之一是使他们对于与社会期望相反行为或言语感到羞愧。如果做过了头，或者如果某个孩子特别容易受到这种感情的影响，他就会为自己感到羞愧。此外过度社会化的人与轻度社会化的人相比更容易在思想与行为上受到社会期待的限制。大多数人都会做出不道德的行为。他们撒谎，他们小偷小摸，他们违反交通法规，他们在工作中偷懒，他们讨厌别人，他们说别人的坏话或者使用卑劣的花招来出人头地。过度社会化的人不能做这些事情，如果他做了就会为自己感到羞耻，还会自我仇恨。他不能想“不干净”的念头。而且社会化不只是一个道德问题，我们遭到社会化之后遵守的许多规范或表现都不属于道德的认定范围。因此，过度社会化的人在心理上被狗链拴着，一辈子都在社会铺设的轨道上运行。对于许多过度社会化的人来说这都会导致约束感和无力感，令其十分难熬。我们认为过度社会化是人类对彼此造成最严重的暴行。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到的过度社会化，感觉用普通人的话来说就是过度文明化（也有点像书呆子，或则说是被制定规则的顶层给骗了，顶层人才是双标），即以过高道德水平标准要求自己。但这毕竟是理想化的，任何人都有好恶情绪，不公开表态即可。即便以高道德要求自己，也别给自己上太多的枷锁，做不到就做不到，至少比那些违法乱纪还心安理得的人好太多。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="14">
<li>
<p>我们认为，当代左派当中一个非常重要且有影响力的派系就是过度社会化份子，他们的过度社会化对于确定现代左派主义的前进方向十分重要。过度社会化类型的左派主义者往往是知识分子和上层中产阶层的成员。请注意，大学知识分子 [3] 构成了我们的社会中社会化程度最高的部分，也是最左派的部分。</p>
</li>
<li>
<p>过度社会化类型的左派主义者试图挣脱自己的心理狗链，通过反叛来维护他的自主权。但通常他不够强大，无法反抗社会最基本的价值。一般而言，今天的左派主义者的目标与公认的道德并不冲突。恰恰相反，左派主义者接受公认的道德原则，当做自己的原则，然后指责主流社会违反该原则。例如：种族平等，男女平等，帮助穷人，和平或反战，一般的非暴力行为，言论自由，善待动物，等等。从根本上说就是个人服务社会的责任与社会照顾个人的责任。所有这些很长一段时间以来都已经深深植根于我们的社会价值当中，或至少是社会的中产阶级和上层阶级</p>
</li>
<li>
<p>左派主义者的问题表明了我们的社会作为整体的问题。低自尊，抑郁倾向和失败不仅限于左派，这些问题广泛存在于我们的社会，虽然在左派尤其明显。今天的社会与以往任何社会相比都试图在更大程度上将我们社会化。甚至还有专家告诉我们怎么吃，如何运动，如何做爱，如何教育子女等等。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>作者提到当今社会比以往任何社会都更加强烈地让人类社会化。如果这一论点是对的，那么我觉得原因之一还是在于顶层人的双标，顶层决定社会规则，让下层去遵守，而自己就伺机钻空子攫取利益，其实也就是“人之道，损不足以奉有余”。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="17">
<li>
<p>考虑一个假设的个人，他只要心念一动就能获得自己想要的一切。这个人有权力，但他将会遭受严重的心理问题。起初他将有很多的乐趣，但渐渐地他将极度无聊并且情绪低落。最终他有可能患上抑郁症。历史表明悠闲的贵族们往往会变得颓废。为了保持权力而征战不休的贵族并不会如此。但悠闲而安全、没有必要发挥自己能力的贵族通常会变得无聊，沉湎于享乐主义并意气消沉，即使他们掌握着权力。这表明权力本身是远远不够的。一个人必须有行使权力的目标。</p>
</li>
<li>
<p>对于许多人（如果不是大多数人）来说，替代活动都不如追求真正的目标（也就是即使权力过程的需求已经满足之后依然希望获得的目标）那样令人满意。这一点的表现之一是，在许多或者大多数情况下，深入参与替代活动的人永远不会满足，从来没法休息。因此，商人不断致力于获取越来越多的财富。科学家刚解决了一个问题就又着手解决下一个。长跑运动员总是驱使自己跑得更远更快。很多追求替代活动的人会说他们从这些活动中得到的满足感远远多从“平凡”的工作或生理需求的满足，但是这是因为在我们的社会满足生理需求所需要的努力已经降低到了不值一提的程度。更重要的是，在我们的社会中，人们满足生理需求的方式并非自主，而是充当巨大社会机器零件。相反，在追求自己的替代活动时人们普遍有很大的自主性。</p>
</li>
<li>
<p>传统观念的崩溃在一定程度上意味着维系传统小规模社会群体的纽带的崩溃。现代社会环境往往要求或诱使个人脱离自己的社区移动到新的地点，这一事实对于小规模社会群体的解体也有促进作用。除此之外，科技社会如果要有效地发挥作用，就必须削弱家庭关系和地方社区。在现代社会中个人首先必须忠于体系，其次才能忠于小规模社区，因为如果小规模社区的内部忠诚强于对体系的忠诚，这样的社区会牺牲体系来为自己追求好处。</p>
</li>
<li>
<p>变化迅速且/或缺乏密切社区纽带但却没有像今日工业化社会那样发生大规模行为异常的社会可能还有其他例证。我们意图说明现代社会当中社会与心理问题的最主要原因就是人们没有足够的机会来正常地完成权力过程。我们并不认为现代社会是唯一一个打断权力过程的社会。很可能绝大多数文明社会都会在不同程度上干涉权力过程。但是在现代社会这个问题尤为尖锐。左派主义，或者起码说最近形式（二十世纪中后期）的左派主义，正是权力过程剥夺所导致的症状的一部分。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到的权力过程，其实不是太通俗易懂，实际应该就是说的个人价值的实现过程。不管是个人价值还是集体价值，一旦这个过程被中断，当事人就会有受挫、失落等负面情绪，因为你的价值得不到体现甚至是被否定了。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="21">
<li>
<p>我们将人类的欲望分为三类，（1）可以通过最少努力得到满足的欲望；（2）需要付出大量努力才能满足的欲望；（3）无论如何努力也无法充分满足的欲望。权力过程满足的是第二种欲望。第三类欲望越多，人们就越发沮丧愤怒，最后则会发展成失败主义与抑郁症。</p>
</li>
<li>
<p>现代工业社会倾向于将人类的自然欲望推向第一类与第三类，第二类欲望则越发人为化。</p>
</li>
<li>
<p>（这种无目的性通常有其他名称，如“失范”或“中产阶级空虚”）。我们认为，所谓的“身份危机”其实是对于目的性的寻找，往往是为了投入一项合适的替代活动。存在主义可能在很大程度上是是现代生活对于无目的性的回应。</p>
</li>
<li>
<p>在过去的15年里，无目的性的问题似乎已经变得不那么严重了，因为人们现在感觉自己在身体与经济方面都没那么安全了，对于安全的需要为他们提供了目标。但无目的性已经被实现安全的难度所带来的挫败感所取代了。我们强调无目的性的问题，因为自由派和左派主义者希望通过使社会保障所有人的安全来解决我们的社会问题，但如果真能做到这一点只能令无目的性卷土重来。真正的问题不在于社会为其成员提供的安全是否足够，而是在于人们依赖体系为他们提供安全而不是将安全掌握在自己手中。顺便说一句，之所以有些人对于携带武器的权利如此热衷，这也是部分原因；手里有枪意味着他们把某一方面的安全掌握在了自己手中。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到无目的性和社会问题的对立。我感觉就是叔本华说的无聊和痛苦的天秤。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="25">
<li>
<p>保守派减少政府监管的努力对于普通人没有多少好处。首先，真正能够消除的监管措施只有一小部分，绝大多数监管措施都是必需的。其次，绝大多数去监管措施都是对行业而不是普通人起作用。因此这些举措的主要作用是将权力从政府手中转移到私人企业手中。对于普通人来说这意味着之前干涉他生活的是大政府，现在则是大企业，而这些企业可能会允许对他不利的行为，例如向水源倾倒化学物质使他患上癌症。保守派将普通人当成了冤大头，利用他对大政府的怨气来加强大企业的权力。</p>
</li>
<li>
<p>的确，原始人面对某些威胁时同样无能为力，例如疾病。但是他坚忍地接受了疾病带来的风险。疾病是自然的一部分，不是任何人的错，除非是某个想象出来的、毫无感情的魔鬼。但是现代人面对的威胁都是人为的，并不是运气不好的结果，而是他人的决策强加于他的结果，而他又无力影响这些决策。因此他自然会感到沮丧，羞辱与愤怒。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到现代人所面临的威胁很多都是人为的，原始人则很多是来自自然的。这个其实就是现代大多数人，尤其是底层，都是在为上层的享受而买单，比如各种资源的减少，环境的改变导致带来的局部或短期的气候异常等等。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="27">
<li>现代社会在某些方面是极为放纵的。在不影响体系运作的方面我们基本上想做什么都可以。我们可以任意信仰任何宗教（只要该宗教不鼓励威胁体系的行为）。我们可以和任何人上床（只要注意“安全性交”）。我们想做什么都可以，只要所作的事情无关紧要。但是在所有重要方面体系都倾向于越发规范我们的行为。
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到大多数现代人在不影响体系的运作下基本什么都能做，但在重要事件方面却受到约束。这个我觉得所谓的自由并不是毫无约束的自由。一方面上层双标，通过钻规则的漏洞从底层那里攫取更多的利益，上层才是最自由的；另一方面绝大多数人也不具备在重要事件或关键节点引领他人的能力，全员平等自由也不现实。当然从历史结果来看，也并非全是有能力的人在改变历史，能改变历史走向的人大多还是与位置和阶层有关。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="28">
<li>
<p>科学和技术为替代活动提供了最重要的例子。一些科学家宣称，他们的动机是“出于好奇”，这个概念十分荒谬。大多数科学家研究的都是高度专业化的问题，并非任何正常好奇心的对象。例如，一个天文学家、数学家或一个昆虫学家会对三甲基丁烷的特性感到好奇吗？当然不会。只有化学家才会对此感到好奇，因为化学是他的替代活动。化学家会对一种新发现甲虫的适当分类感到好奇吗？这个问题只有昆虫学家有兴趣，他对此有兴趣也仅仅是因为昆虫学是他的替代活动。如果化学家和昆虫学家不得不认真努力从而获得物质必需品，而且如果这种努力需要他们以非科学研究的有趣方式发挥自己的能力，那么他们根本不会关心三甲基丁烷或甲虫分类。假设研究生教育的资金缺乏导致原本可能成为化学家的人成为了保险经纪人。在这种情况下，他会对保险事宜很感兴趣，但不会再关心什么三甲基丁烷了。科学家们单纯以好奇心为理由将如此大量的时间和精力投入自己的工作是难以服人的。</p>
</li>
<li>
<p>“人道主义”事业进行同样的感情投入呢？如果他是人道主义者，那么他为什么要帮助发展氢弹呢？与许多其他的科学成就一样，核电厂是否真正能够造福人类是非常值得商榷的。廉价电力的好处能够超过核废料累积和危险事故带来的危害吗？泰勒博士看到的只是问题的一个侧面。显然他对于核电的情感投入并非源于“造福人类”的愿望，而是源于他的工作以及将核电投入实用所带来的个人价值的实现。</p>
</li>
<li>
<p>一般来说科学家都是这样。可能其中也有少数例外，但总体而言他们的动机既不是好奇也不是造福人类，而是完成权力过程的需要。</p>
</li>
<li>
<p>因此科学盲目地前进，不考虑人类种族的真正福祉或任何其他标准，仅仅服从科学家以及提供研究资金的政府官员与企业高管的心理需求。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到科学是盲目的前进。我觉得很有道理，各种革新性的技术诞生，都不是以造福于人类这个单一或则说最初的目的进行的，而是来自于研究者的好奇、个人价值实现、技术变现、更多可能是背后资本的目的（企业、政府等）。造福于人类，可能只是其中一个很小的副产品，如果相较于一些技术所带来的负面作用，恐怕不是造福而是破坏。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="32">
<li>第一条原则。假如一个小改变影响了长期历史趋势，这种影响只能是暂时性的，趋势很快就能逆转回到原来的状态。（举例：政治反腐改革几乎总是只能取得短期效果，改革者终将懈怠，腐败也总会卷土重来。任何一个给定社会的腐败程度都是恒定的，或者只会随着社会的演变发生缓慢的变化。正常情况下，反腐改革只有在伴随着广泛社会变革的情况下才能取得长期效果，小规模改变是没有用的。）如果某个小改变看似在长期历史趋势当中取得了长期影响，这只是因为这个改变的方向与大趋势相一致，因此趋势没有得到改变，只是向前推进了一步。
<ul>
<li><font color=grey size=2>作者认为“改革者终会懈怠，腐败也总会卷土重来”。这句话说得很对，因为我也经常引用某句名言：屠龙少年终成恶龙。这是人性的诅咒。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="33">
<li>第五条原则。人们并不有意识地并理性地选择他们所属社会的形态。是通过社会演化而形成，不受人的理性控制。
<ul>
<li><font color=grey size=2>作者提到人类社会是演化而来，不受人类的理性控制。这让我想到了生物的演化，以前我搞不懂进化和演化，后来才明白，生物的进化并没有方向。比如鱼可以呼吸水中的氧，不是因为刻意朝着这个方向进化，而是因为刚好有某种生物基因突变后可以呼吸水中的氧，并且水中生活可以提高当时的存活率，物种得以繁衍存续。所以生物是演化，是不受控制的非主观进化。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="34">
<li>正如在65-67段以及70-73段所解释的那样，现代人受到了一整套规则与规章的约束，他的命运取决于他人，这些人离他很远以致他无法对他们的决策施加影响。这并非偶然发生的事故，也不是傲慢的官僚独断专行的结果。在任何一个技术发达的社会这都是不可避免的。体系必须紧密监管人类行为，唯此才能正常运作。在工作当中人们必须遵守命令，否则生产过程就将陷入混乱。官僚体系必须根据硬性规定进行运作。假如允许底层官僚运用任何潜在的个人裁量就将打乱体系，底层官僚运用个人裁量导致的差异也会引发不公平的指控。的确，有一些对于自由的限制的确可以得到消除，但总体而言，答应组织对于我们生活的监管是工业技术社会正常运行所必需的。这将令普通人感到无力。不过正式的监管将会越发由心理工具所取代，使我们想要遵从体系对我们的要求。
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到工业社会的监管将越发由心理工具替代，致使人们想要遵从社会对自身的监管。这让我想到了政府对公民的教育和国家之间的软实力输出：洗脑。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="35">
<li>
<p>即使医学进步可以不依赖技术体系的其他部分，这一进步本身也会带来特定的弊端。例如，假设我们发现了治疗糖尿病的办法。带有糖尿病遗传倾向的人就会生存下来并且与他人一样繁殖，淘汰糖尿病基因的自然选择就会中止，而这类基因就会在人口中扩散。（在一定程度上这种现象已经发生了，因为糖尿病虽然仍旧不可治愈，却可以用胰岛素控制）许多其他疾病的易感性也会受到人口遗传退化的影响。这个问题的解决之道无非是优生学计划或者大规模人体基因改造工程。换句话说，未来的人类将不再是自然、偶然或者上帝（根据各人哲学观点而异）的造物，而是人造的产品。</p>
</li>
<li>
<p>尽管技术进步作为整体不断压缩我们的自由空间，但是每一项新的技术进步单独考虑都是可取的。电、室内上下水管道、快速远距离通讯……一个人怎么能反对这些东西呢？怎么能反对数不清的技术进步呢？正是这些技术进步造就了现代社会。例如，反对电活实在是荒唐的，因为电话带来的全是方便而没有任何不便。然而，正如我们在59-79段中解释的那样，所有的技术进步汇总到一起就创造出了这样一个世界.在这个世界中，普通人的命运不再掌握在他自己或他的邻居朋友手中，而是掌握在政客，公司主管及遥远的、不知其名的技术人员和官僚手中，而对这些人他是没有任何影响力的。[21] 这一过程将在未来继续下去。以遗传工程为例。很少人会反对消灭某种遗传疾病的遗传技术。它没有任何明显的害处，却能消除大量的痛苦。而大量对于人类的遗传改进汇总到一起则会把人变成设计制造的产品而不是随机性（或上帝，或其他什么，取决于你的信仰）的创造物。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>虽然作者反复提到自由的重要性，但我觉得也稍微有些片面。因为对于绝大多数民众来说，尤其是活在底层，饱受困顿或受教育水平低下的普通民众来说，他们基本就不在乎什么自由，他们在乎的是一口饱饭、一杯热茶、一间可以安稳睡觉的屋子。经济基础决定上层建筑，作者提到的那种自由应该是对于那些基本经济已有保障，且爱思考爱探索的人才会在乎的自由。而当生活或生命受到威胁时，自由轻而易举就可以被抛弃，说到底生命才是最重要的，保障了这一点后再说其他。而现代社会日新月异的技术就保障了大多数人最基本的生存条件，虽然可能很多人并不认为这一切其实都是上层决定好的且易被大众所接受（洗脑）的社会规则，最终利益的大头都是流向上层。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="37">
<li>如果你认为更有效的执法手段打击了犯罪，因此只有好处没有坏处，那么不要忘了，体系定义的犯罪未必就是在你眼中的犯罪行为。吸食大麻在今天美国的某些地区是“犯罪”。持有火器，无论注册与否，也有可能变成犯罪。同样，不受认可的育儿方式，例如打屁股，也有可能变成犯罪。在某些国家，表达异见政治观点是犯罪。谁也不敢说美国永远也不会发生这种事，因为任何宪制或政体都不可能永远存在下去。
<ul>
<li><font color=grey size=2>作者提到体系定义的犯罪未必就是大众眼中的犯罪行为。这让我想到了美国20世纪早期的禁酒令，那个时候聚众喝酒是违法的，然而现在呢？这加深了我对永远的认识。对于人类社会所制定的种种规则，根本没有永远这个特征。政府在颁布某些政策时，时常会带上永远、一直、肯定等字眼，给大众洗脑，为大众生活兜底。结果呢，利益不对时政策就一变再变，政府换届时更是可能将过往政策一股脑丢进垃圾篓。石头会风华，金属会生锈，何况血肉之躯的人类能有什么永远？硬要说的话，也有，那就是人性。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="38">
<li>我们今天所见的社会动荡肯定不是偶然，只能是体系强加于人们的生存条件所造成结果（我们曾经论证过这些条件中最重要的是权力过程的中断）。如果体系能够成功地对人类行为施加足够的控制以保障其自身的生存，那么，人类历史将跨越一条分水岭。过去，人类耐受力的界限曾经成为社会发展的界限（如我们在143，144段中解释的那样），但是工业——技术社会将能够通过改造人类—无论是依靠心理学方法还是生物学方法，抑或双管齐下——来逾越这些界限。未来的社会体系将不再作调整以适应人类的需要，而是人类作调整以适应社会的需要。
<ul>
<li><font color=grey size=2>以前因为人类的身体机能和精神心理限制，上层在制定规则时多少还要考虑下底层的承受能力，毕竟万一太过火，那说小了是反抗说大了是革命。然而以后，因为基因改造、外骨骼、脑后插管等技术的出现，上层就不用再迁就底层了，而是反过来，把底层给改造了从而来适应新的规则。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="39">
<li>一般来说，对于人类行为的技术控制多半并非出于极权主义意图，甚至并非出于有意识地限制人类自由的愿望。[28] 控制人类思想的每一步都是针对社会所面临问题的合理反应。例如防治酗酒、降低犯罪率或者引导年轻人学习科学技术。在许多情况下，总能找到正当的人道主义理由。例如，当一个精神病专家给一个抑郁症患者开抗抑郁药物时，他显然是在帮助那个人。不给一个需要药物的人吃药是不人道的。家长们把他们的孩子送到西尔瓦学习中心去接受改造从而使他们热爱学习的动机自然也是关心自己孩子的幸福。也许其中有些家长并不喜欢不经特殊训练就找不到工作的社会现实，也不希望看到自已的孩子被迫经过洗脑后变成计算机宅男。但他们有什么办法？他们不能改变社会，他们的孩子如果不掌握某些技术就找不到工作，所以他们把孩子送去西尔瓦。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我感觉很多规则的出台原因之一都有一颗老鼠屎搞坏一锅汤的因素。比如菜刀实名制、地铁禁止刀具和酒精等物品、查酒驾、查高空抛物、酒店卫生风波等等……大多数人都是正常的，不会莫名其妙地出风头做出格的事情，但总有一小撮异类，不管是哗众取宠还是神经有问题，总是会搞出一些社会问题引发关注，最后上头不得不采取措施，让集体为个体的小概率后果买单。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="40">
<li>
<p>将所有人的脑袋都插上电极以便当局控制大概是不切实际的。但人类的思想和感觉如此易受生物介入这一事实说明控制人类行为仅仅是一个技术问题，一个涉及神经元、激素和复杂分子的问题，一个可以用科学解决的问题。我们的社会在解决技术问题方面有着非凡的记录，因此它在控制人类行为方面将取得巨大进步实在是十拿九稳的事。</p>
</li>
<li>
<p>公众抵抗能够防止对人类行为进行技术控制吗?如果谁要想一下子就进行全面的控制，那么公众的抵抗肯定会奏效。但是因为技术控制将是通过一长串连续的微小进展逐渐实现的，也就不会出现理性或有效的公共抵抗。</p>
</li>
<li>
<p>工业体系将人类贬低到了被奴役的状态，而憎恨这种被奴役状态的人则面临两个任务。第一，我们必须增强体系内的社会紧张态势，以加快其崩溃或把它弱化到足够程度，使得反对体系的革命成为可能。第二，当体系充分弱化时，我们必须发展并宣传一种反对技术和工业社会的意识形态。当工业社会崩溃时，这种意识形态将有助于保证其残余被粉碎到无法修复的地步，这样体系就无法重组。工厂将被捣毁，技术书籍将被烧掉，等等。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得作者想要的自由也只是一种介于完全自由和完全工业化中间的一种平衡状态，可能他觉得这种平衡是适合他也适合整个人类的吧。但既然作者是如此善于思考善于分析的人，那他应该也知道人类文明是在动态平衡的过程中向前发展的。不管是王朝的繁荣时期、鼎盛时期、衰退时期、灭亡时期都只是一个短暂的平衡状态，因为社会结构的核心单元是人，即便个体不一样，但组成集体的人类是不可能永远习惯一成不变的生活的。乱世时总有人反抗以打破苦难的平衡，治世时也总有人想攫取更多利益而打破繁盛的平衡。所以我觉得作者的这种希望是不可能实现的。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="43">
<li>其次，我们必须权衡斗争与死亡和丧失自由与尊严这两方面的得失。对于我们之中的许多人来说，自由与尊严比长寿和避免肉体痛苦更重要。再者，我们早晚会死，死于为生存或为某一事业而战，强于活得空虚而无目的。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得作者的主观表达在加强。实际上大多数，应该说绝大多数人都是重视物质甚于精神，所以比起自由与尊严，活下去活得久活得好才是他们的选择。否则历史上不会那么多内奸，不会那么多叛徒，不会那么多苟且偷生之人，不会各朝乱世持续很久后才出现有效的革命。绝大多数人都在等领头羊，在此之前他们活得空虚也一样会选择活。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="44">
<li>没有人知道臭氧层耗尽、温室效应及其他现在还不能预测的环境问题最终会为这个世界带来怎样的后果。而且就像核扩散已经显示的那样，我们无法防止新技术落入独裁者和不负责任的第三世界国家手中。愿意猜猜伊位克或北朝鲜将用遗传工程来干什么吗?
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得作者算是一位忧国忧民之人吧。如果放到政治上来说，他可能就是保守派的代表。我应该也是偏向于保守派的。如果再用游戏来比喻的话，激进派就像是等不及快感的人，必须上金手指，早用早享受，快感来得快去得也快……而保守派就全靠自己的操作，延长快感时间并能提升快感强度，有点类似可持续发展。现在全球的技术发展就是让人类等不及去摘取技术之树的果实，可能现在并不饿，但就是忍不住那种冲动（比如人对甜食的上瘾），有些摘下来都放烂了，完全就是浪费，等到果实摘完，那就完蛋……所以作者可能就是考虑到人类社会发展得过快，必须加以约束，否则发展越快天花板来得也越快。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="45">
<li>“嗨！”技术爱好者们会说，“科学能解决所有这些问题！我们将征服饥荒、消灭心理病痛，让每一个人都健康而快乐！”是的，是的。他们200年前就是这么说的。人们曾指望工业社会能够消灭贫穷，使每一个人都快乐，等等。实际结果却不是那么回事。技术爱好者对社会问题的理解简直是无可救药地天真（或自欺欺人）。他们没有意识到（或故意视而不见）这样一个事实：当巨大的变化，即使是看上去有利的变化，被引入一个社会时，将会引发一长串其他变化，这些变化之中的大都分是不可预见的（103段）其结果则是社会的混乱。因此，技术爱好者们在试图消灭贫穷和疾病，设计制造驯顺、快乐的人格等等时，很可能会创造出比现在还糟糕的社会体系。例如，科学家们吹嘘说他们能够创造出新的、经遗传工程改造的粮食植物以消灭饥荒。然而，这将会允许人日无限膨胀下去，而众所周知，拥挤会导致紧张和攻击性的增强。这仅仅是技术会导致的可预见问题中的一个例子。我们强调指出，历史经验告诉我们，技术进步给社会带来新问题的速度远比它解决旧问题的速度要快。因此技术爱好者们要经过一个漫长的试错时期才能够为他们的美丽新世界排除掉所有的故障（假设他们最终能做到的话）。而与此同时所产生的痛苦将会如此巨大，以至于体系生存下去所带来的痛苦不见得就比体系崩溃更少。技术己将人类带入了一条无法轻易逃脱的死胡同。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我个人感觉作者对工业化的批判，或许在一定程度上等同于对资本化的批判。工业化的社会让大家习惯或则说被迫集体行动，工厂、公司、学校、医院……大家有一定程度的经济自由、读书自由、看病自由、娱乐自由，这背后其实都是因为资本的大规模盈利需要。要像工业化前的社会那样，大家都是个体户，最多有地头蛇，大家都更加自由，没有太多社会规则、法律来约束大家，但这同样会有致命的威胁，那就是治安。犯罪成本低，社会关注度低，案件解决效率低。用一定自由换人身安全，我是愿意的。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="46">
<li>如果我们允许机器自己做出所有的决策，就无法对其结果进行揣度，因为不可能猜测此类机器的行为。我们只想指出，人类的命运那时就全凭机器发落了。人们也许会反驳，人类决不会愚蠢到把全部权力都交给机器。但我们既不是说人类会有意将权力交给机器，也不是说机器会存心夺权。我们实际上说的是，人类可能会轻易地让自己滑落到一个完全依赖机器的位置，滑落到不能做出任何实际选择，只能接受机器的所有决策的地步。随着社会及其面临的问题变得越来越复杂，而机器变得越来越聪明，人们会让机器替他们做更多的决策。仅仅是因为机器做出的决策会比人的决策带来更好的结果。最后，第二阶段将会来临，在这个阶段，维持体系运行所必需的决策已变得如此之复杂。以至于人类已无能力明智地进行决策。在这一阶段，机器实质上已处于控制地位。人们已不能把机器关上，因为他们已如此地依赖于机器，关上它们就等于是自杀。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得这篇论文主要在于论述个人与集体的冲突。如果要强调个人自由，那么集体性必定受到冲击，当代社会中一切涉及到规模化的产业都会备受打击。而一旦社会基础设施受到打击，最终遭殃的是绝大多数不那么在乎自由但在乎生存的人，而他们最终会在个别英雄勇士的带领下，寻求个人与集体之间的平衡。如果问现代人，为了自由必须返回到原始时代那样农耕、采集、狩猎的时代，试问有几个人愿意？绝大多人恐怕都愿意舍去这样的自由，包括我。这是基于统计学来说的，因为必定也有少数活得很苦闷的人愿意，因为没有这样的大变革，没有动乱，阶层不能流动，利益无法扩散，那么底层人永远无法翻身。说到底人就是动物，弱肉强食为自己谋利，自己如果得到了利益，势必也会想办法来巩固，就是大规模洗脑，牺牲大多数个体的自由，为少数精英集体谋利。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="47">
<li>根本不需要为了自然而建立某种空想的乌托邦或任何社会新秩序自然能够自己照料自己：它是自发的创造物，在有任何人类社会之前很久就存在了，而且许多不同类型的人类社会与自然共存了无数世纪却没有对它造成大的损害。只是工业革命之后，人类社会对于自然的影响才真正变得具有破坏性缓解对自然的压力是不用着创建一个新社会体系的，只要摆脱工业化社会就足够了。当然这不能解决所有问题。工业化社会已经对自然造成极大的破坏，医治创伤需要一个漫长的时期。另外，甚至前工业社会也能对自然造成相当的破坏。尽管如此，摆脱工业社会也能大有建树。它会缓解对自然的最严酷的压力，使创伤能开始愈合。它将剥夺有组织的社会对自然(包括人类自然)的控制能力。工业体系死亡之后，无论出现什么徉的社会，有一点是肯定的:它的人民将更贴近自然，因为没有了先进技术，这成了人们唯一能采取的生活方式。为了吃饱，他们必须是农民、牧民、渔民或猎人，等等。而且，一般说来，地方自洽会增加，因为没有了先进技术和快速通迅，政府或其他大型组织控制地方社区的能力将十分有限。
<ul>
<li><font color=grey size=2>如果用游戏来比喻的话，就像是战力的数值随着游戏运营的时间拉长而不断膨胀，越到后期膨胀越厉害，越接近天花板，直至崩塌崩盘那一刻。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="48">
<li>这场革命必须在国际与世界范围内同步进行，不能一个国家一个国家地进行。无论什么时候，如果有国家——例如美国——提出要减慢技术进步或经济增长的速度，人们就会歇斯底里并开始大叫大嚷。如果我们在技术上落到日本后面，日本就会超过我们。机器人在上啊！要是日本卖汽车总是比我们多，这地球就会飞出轨道！（民族主义是技术的强大促进力量）更为理性的反对意见是，如果相对民主的国家在技术上落在了邪恶独裁的国家如中国、越南和北朝鲜后面，那么那些独裁者最终将有可能主宰世界。这就是为什么要尽可能同时在所有的国家对工业体系发动总攻击。确实，我们无法确保几乎同时摧毁世界范围内的工业体系，甚至可以想像推翻体系的企图反而会导致独裁者主宰体系。但我们必须冒这个险。这个险也值得冒：比工业体系与非工业体系之间的差别来，“民主”的工业体系与独裁的工业体系之间的差别是很小的。
<ul>
<li><font color=grey size=2>你要说中国、越南、朝鲜是独裁，我也同意，但你说他们是邪恶国家，尤其是说中国是邪恶独裁？这是什么角度？难道说美国披着民主的外衣，它就是全球的救世主了吗？伪君子难道也算君子吗？这什么偏见啊。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="49">
<li>问题在于许多赞同反叛工业体系的人们也十分担忧人口问题，因此他们往往只要数量很少的孩子或不要孩子。这样他们就把世界拱手让给了那些支持或至少是接受工业体系的人们。为了确保下一代革命者的力量，这一代革命者必须大量繁殖后代。他们这样做也许会稍稍加重人口问题。然而最重要的是推翻工业体系，因为一旦工业体系没有了，世界人口必然会减少（参见167段）。而如果工业体系幸存下来，它就会继续发展粮食生产技术，使世界人口几乎是无限地增长下去。
<ul>
<li><font color=grey size=2>看到现在，愈发觉得作者是一个极右派，并不是一个温和的中间派，这和他一直大力驳斥的工业技术的超级拥趸又有什么区别，他是极右派，别人是极左派而已。作者憧憬原始主义，想用支持原始主义的人士去推翻现在的工业王朝，根本就没想过去其糟柏取其精华，完全黑白地在看世界。而且他本身在论文的前期就说过了一项影响深远的社会运动，是不可能在不影响其他社会的重要组成部分而独立运行下去，可他在阐述如何构建推翻现在的工业体系的革命时，又提到革命也需要技术，但只需要利用传媒这一部分就行，因为需要将革命的思想传播开去。还提到这场革命只能保有推翻工业体系这唯一的目标，其他目标会分散精力。他的这种想法是不是有点双标，当自己身为旁观者时看的较清楚，当自己成为当局者时就分不清了……<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="50">
<li>有一个反对我们所设想的革命的理由是它必定会失败，因为（据称）贯穿整个历史，技术都是进步的，从未退步过，因此技术退步是不可能的。但这并非事实。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得作者的观点也不实，虽然我此刻并没有去搜罗论据，但根据过往所看的信息来判断的话，其实这个得分周期。短周期确实存在技术退步的可能，有可能是个人消亡导致技术失传，也可能是组织消失导致技术遗失，但周期拉长到近几千年，技术整体又是进步的。比如最早是冶炼铜、然后是青铜、再是铁、再是钢铁、再是其他金属。只要随着人类之间的贸易来往加深，技术也是传播的，总会在某个地点某个时期旧技术一定程度上死灰复燃，再爆发出新技术。当然如果再把周期拉长到几十上百上千万年，遇上天地大冲撞，遇上超级冰川期或则地震期，那相当长时间内技术都是退步的。所以这个我觉得要辩证来看。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
</feed>