<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2022-06-05T09:12:13.765Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们仨-（读后感+杨绛+家庭变迁+人生回忆）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/wo-men-sa-shu-ping-yang-jiang-jia-ting-bian-qian-ren-sheng-hui-yi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/wo-men-sa-shu-ping-yang-jiang-jia-ting-bian-qian-ren-sheng-hui-yi/">
        </link>
        <updated>2022-06-05T09:08:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654420223246.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>我们仨-8</strong>-2003-7</p>
<blockquote>
<p>《我们仨》是钱钟书夫人杨绛撰写的家庭生活回忆录。1998年，钱钟书逝世，而他和杨绛唯一的女儿钱瑗已于此前（1997年）先他们而去。在人生的伴侣离去四年后，杨绛在92岁高龄的时候用心记述了他们这个特殊家庭63年的风风雨雨、点点滴滴，结成回忆录《我们仨》。<br>
这本书分为两部分。第一部分中，作者以其一贯的慧心、独特的笔法，用梦境的形式讲述了最后几年中一家三口相依为命的情感体验。第二部分，以平实感人的文字记录了自1935年伉俪二人赴英国留学并在牛津喜得爱女，直至1998年丈夫逝世，63年间这个家庭鲜为人知的坎坷历程。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>因为听说过《围城》这部著作而知道了钱钟书先生的大名，但并未看过任何他的作品。<br>
也是隔了很久，才知道他的夫人，杨绛先生也是知名的作家、翻译家，<br>
同样，在看这部《我们仨》之前，我对他们没有任何一点了解。<br>
我已经忘记了为什么会往kindle里传这部书，但读完后觉得很庆幸，<br>
庆幸自己能透过此书，多多少少了解到了这对伉俪跌宕起伏、美好感动的人生故事，<br>
也感受到了杨绛女士在面对先生和女儿即将离去时的悲痛和坚强，<br>
感受到了她在家人相继离去后深深的孤独，以及对家人无以复加的追忆和思念。</p>
<p>杨绛女士在书中写到钱钟书先生因某些事而被困船上，她和她女儿每天都要走过河边硌脚的路去看望钱钟书先生。<br>
刚开始还有女儿的搀扶，可后来女儿也因病住院，<br>
只剩杨绛女士一人来回小心翼翼地走着，而此时杨绛女士已经80多高龄了。<br>
看到这里的时候我心里特别的难受，因为我预感她女儿可能很快就会离开她了……<br>
确实，杨绛女士在后面便通过梦境记录了女儿住院的情况，<br>
如刀割般的文字里感受到了她对女儿深深的担心、关爱、悲痛、不舍，当时看得我都眼泪打转……</p>
<p>仅仅是女儿离去便已肝肠寸断，没想到第二年钱钟书先生也走了……<br>
想想若是自己的家人也这样相继离自己而去，不知道会悲痛到何等地步，<br>
而杨绛女士还要将这一幕幕清晰地写出来，且因为出版可能还会多次校对修改，<br>
一次又一次地扫过那揪心的文字，一遍又一遍地唤起那撕心裂肺的痛……难受。</p>
<p>特别佩服杨绛女士的坚强和对生活的积极态度，<br>
虽然知道她也在几年前下了人生这趟列车，和家人团圆去了，<br>
但她在此书里鲜活的文字，想必会对很多人都带去各种各样的感悟，给予或大或小的力量吧！<br>
谢谢杨绛先生，您，走好！<br>
（读后感：22-6-5）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超级银河战士-（银河恶魔城+横版动作+大地图探索）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/chao-ji-yin-he-zhan-shi-yin-he-e-mo-cheng-heng-ban-dong-zuo-da-di-tu-tan-suo/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/chao-ji-yin-he-zhan-shi-yin-he-e-mo-cheng-heng-ban-dong-zuo-da-di-tu-tan-suo/">
        </link>
        <updated>2022-06-03T07:24:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654241071939.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>超级银河战士-现在7.5-过去9</strong>-（1994-3-19）</p>
<blockquote>
<p>1994年3月19日，任系动作代表《超级银河战士》发售。 [1]  包括导演坂本贺勇在内的15人团队联合任天堂第一开发部以及Intelligent Systems，由横井军平领头制作了这款作品。《超级银河战士》为动作类游戏树立了新典范。1994年发售的这款游戏长时间停留在各媒体的史上最佳100款游戏前列，被视为SNES（美版SFC）上最好的游戏。 [2]<br>
凭借SFC硬件进步，《超级银河战士》为metroidvania类游戏奠定了基础：优秀的战斗系统、自由合理搭配的技能、开放性地图、间隔房间式存档点，这些元素依旧流行于最新游戏中。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>我最早接触恶魔城是在初中，第一款是《白夜协奏曲》，当时就给我留下了很深的印象。<br>
后来陆续通关了GBA和NDS上的3作，其他平台的也稍微玩了一些。<br>
然而作为这种类型始祖的银河城，却一直没找到机会去体验……</p>
<p>前段时间无意间在eshop里发现银河城最新作竟然有试玩版，便立刻下来玩了玩。<br>
果不其然，真的很不错，除了熟悉的大地图和自由探索系统外，<br>
还有一点让我印象深刻，就是动作极为流畅，不禁让我想到了德芙的广告语，纵享丝滑……<br>
然而完整版太贵了，我不想花几百块却只能体验十来个小时的流程，就没有买。<br>
后来我没事在电脑上看自己保留的模拟器游戏有哪些，竟然发现SFC有《超级银河战士》！<br>
话不多说，开整！<br>
然而……实际体验却让我觉得很不对味，所以打出了肯定会让很多铁粉狂怒的低分。</p>
<p>作为任天堂本家的知名动作游戏系列，最新作也确实出类拔萃，所以优点什么的我就不说了。<br>
其实如果小时候能玩到这款游戏，我毫不犹豫会打上9分。有点像“没有游戏的时代，只有时代的游戏”吧……<br>
很多游戏，过了那个年代，过了那个环境，就没有那个味道了。<br>
那么我就直接说说我为什么会打低分的原因吧。<br>
总的来说就两点=<strong>蹩脚恶心又玄学的操作+非常不够完善的地图系统</strong>。<br>
其实这两点评价都很主观，因为在当时来看的话，可能完全不觉得，<br>
因为或许是受限于SFC硬件技能的影响吧，而且那地图系统已经是优化过后的了。<br>
所以只有现在体验过很多游戏的玩家，口味已经被养刁的玩家，或许才会有这样的感觉吧。<br>
那么具体来说，哪些方面让我觉得糟糕呢，如下：</p>
<hr>
<ol>
<li>大地图上的出入口是被线条封死的，看地图根本看不出来应该怎么走。要么凭牛逼的记忆，要么只有走到那里才知道是墙壁还是门……真的晕死……这一点确实比后期恶魔城的地图差太远。</li>
<li>大地图没有传送点。第1点导致经常迷路，结果还没有传送点，从头到尾都是坐11路……估计我有一半时间都在当无头苍蝇到处乱转……</li>
<li>斜上攻击是R键，斜下攻击是L键。这个操作真的超级别扭，每次我要用到斜上攻击的时候，比如我现在面向右侧，R键就是右斜上，很自然地我就会想到L键就是左斜上，但实际情况L键位是右斜下，感觉好反人类啊。虽然SFC手柄没有摇杆，但是方向键的左右和上一起按，不就可以斜上攻击吗？为什么还要单独用RL键啊？而且这样一来RL键就可以用于切换导弹那些副武器，也解决了用select键切换导弹的蹩脚操作。</li>
<li>最恶心的操作来了，明明1个二段跳就能解决很多问题，硬是给你整出了4种跳跃能力=高跳+冲刺超高跳+蹬墙跳+旋转多段跳，结果我仍然觉得很多场景下还没1个二段跳实用。我说一下后面3种跳跃有多坑爹，尤其是最后一种。<br>
<strong>4.1.</strong>    冲刺超高跳需要加速助跑很长的距离（少数地形才有这种条件）并出现残影后按下，此时角 色开始闪光，这时再按上或斜上就能超高跳并冲破某些阻碍。<br>
<strong>4.2.</strong>    我刚进入游戏后就尝试了有没有蹬墙跳，因为最新作的《生存恐惧》里面有。试了几次后发现无法蹬墙跳，我想应该是没有的，就继续玩下去了。后来在中期的时候吧，有个地方有3只小怪，它们就在那个地方来回蹬墙跳，我都惊了，原来有蹬墙跳的吗？那我怎么没按出来？在这个地方试了好久也没成功。后来我网上看了一下攻略，发现坑爹的操作来了……跳到墙壁上的时候，需要先反向按住方向键，然后再按跳，如果同时按就无法成功……我真的无语了……<br>
<strong>4.3.</strong>    最后的旋转多段跳，这个我到现在都没搞明白其操作原理。因为游戏里没有二段跳，而拿到能力的时候又没有任何说明，所以当时我还纳闷这个在空中旋转的跳跃是干嘛用的。我最初发现旋转时有一定滞空时间，我以为这样可以在空中借助这短暂的滞空向前跳的更远，后来发现不是这样用的。因无这个能力是在打过BOSS后的房间里拿到的，地形上看必须原路才能返回，而BOSS的房间的出口很高，地形限制又无法冲刺超高跳+蹬墙跳，所以只能是类似二段跳的能力了吧。因此我试着在空中继续按跳，发现还真的又跳了一下，就这样我成功走出了房间。然而这个能里的坑爹之处远没有结束……后来又有一个地方必须多段跳了，我试了很多种操作都无法成功，包括但不限于=起跳到最高点立刻按跳，失败；起跳后迅速按2次跳，失败；起跳回落到较低点起跳，失败……后来终于发现在从最高点稍稍回落后再按跳，就可以再次旋转跳跃，然后反复。但是你以为这样就真的成功了吗？并不是……因为在后面一个下方区域是水域的开阔场景（此时我已经拿到了重力服），再按上述方法就不成功了，准确的说是有些地方成功，有些地方不成功。如果是偶尔一两次，我还能认为是自己操作失误。但是在某些场景连续十多次都无法成功，有些场景有可以连续多段跳20次都能成功，这个想必不是我的操作有问题了，而是这个跳真的太坑爹了……</li>
</ol>
<hr>
<p>就是这些了。<br>
虽然网上那些达人完全不存在这些阻碍，人家是玩出了花，比我玩现在的动作游戏还流畅，<br>
但毕竟大多数还是普通玩家，想必或多或少都会有这方面的问题吧。<br>
（点评：22-6-3）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[弹丸论破-（ダンガンロンパ+tv动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/dan-wan-lun-po-danganronpatv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/dan-wan-lun-po-danganronpatv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2022-06-02T05:35:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654148170190.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>弹丸论破-8</strong>-（13.7.5）</p>
<blockquote>
<p>据说光仅仅是从那里毕业，人生的成功就等于掌握在手掌心的“私立 希望之峰学园”。<br>
然而能够进入这学园的，仅限于极少数的人们——被称为“超高校级”，拥有突出才能的学生们而已……。<br>
而现在，有一位少年正准备踏入这一所学园。没有什么值得一提的特征，极为平凡的主角·苗木诚。<br>
他就是透过抽选，拥有入学许可的唯一一位“超高校级”的幸运的持有者。</p>
</blockquote>
<p>当苗木踏进这学园的大门的同时，冲击遍布了整个身体。<br>
苗木再次睁开眼睛时，他与其他十四名伙伴一同得知被困在已经封锁住的学校内。<br>
紧接着自称为校长的黑白熊出现在因为突发情况而不知所措的苗木等人面前，他向大家这么宣布：<br>
“从现在开始就要请大家在这里生活一辈子。如果想要从学园毕业的话，你们必须要将伙伴给杀死”……。<br>
<mark><mark>以上摘自百度百科</mark></mark></p>
<hr>
<p>该动画改编自诞生于PSP上的同名推理名作。<br>
游戏刚发售的时候，连我这个对avg毫无兴趣的人也去下载下来玩了一下，<br>
可见剧情和新颖的要素确实挺吸引人的。<br>
无奈纯文字类的游戏对我如同催眠曲，只破了一个凶案就没玩了。<br>
所以现在有了动画，可以让我好好了解下故事的全貌了。</p>
<p>基本算是一口气看完的，很过瘾，<br>
特别是黑白熊给予凶手的极为特殊的死亡场景，给人的视觉冲击不小。<br>
8分对于游戏改编作来说，算是挺高的评价了，期待整个系列作的全动画化。</p>
<p>之所以停留在8分，个人觉得最大的可惜在于动画没有表现出游戏里<br>
由玩家自行推理带来的那种陷入四面楚歌的困局后，<br>
左思右想好一阵才柳暗花明又一村的心理起伏感。<br>
可能是由于周期的原因，动画里推理都很快，<br>
没让观众自行多思考一下，谜底就已出现。<br>
对于一些完全忍不住被吊胃口的观众来说，这样的表现方式也许不错，<br>
但是对于大多数来讲，可能合理适当的吊吊胃口更能带来稍后的情绪大爆发，更能让人投入其中，引爆共鸣。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来日记-（未来日記+tv动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/wei-lai-ri-ji-wei-lai-ri-ji-tv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/wei-lai-ri-ji-wei-lai-ri-ji-tv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2022-06-02T05:35:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654148115821.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>未来日记-7.5</strong>-（2011.10.9）</p>
<blockquote>
<p>国中二年级学生天野雪辉习惯远离所有人，以一个旁观者的角度把亲眼所见的事当作日记记录在自己的手机中。<br>
一天，时空之神Deus把未来日记植入他的手机，日记中记录的是他未来90天发生的事，包括考试内容、遇到的危险等。<br>
这个“日记”代表着持有者的未来，一旦被破坏，持有者将会同日记一同消失。<br>
Deus选定了十二位未来日记的持有者、他们之间将会进行一场生死游戏，而最后生存的人将会成为Deus的继承者，掌握支配时空的“神之座”。<br>
究竟十二位日记持有者为何要参加这场冒险？为了成神？为了守护？还是为了······天野雪辉的下场又将会如何？生存大战一触即发！<br>
<mark><mark>以上摘自百度百科</mark></mark></p>
</blockquote>
<hr>
<p>看到“未来日记”这个名字的时候，猜测又是不断来回穿越改变时间线的片子，所以并不是很看好。<br>
不过真的开始看了之后，发现虽然有未来的概念在里面，<br>
但主要是通过预知来及时改变现在的时间轨迹，即只有一条时间线。<br>
最让我没想到的是，日记这个核心元素实际上是各式各样的能力披上了日记的外壳而已，<br>
这样一来生存游戏这个玩法也很简单明了了，这是让我比较意外也是觉得此片中最好的设计。</p>
<p>然而随着谜题不断被解开，被我寄予较高期望的剧情最终还是败给了穿越，<br>
原来从一开始故事就已经在穿越了，只是没有明确交待而已。<br>
我个人比较抵制时光穿梭的故事，因为我理解不了，觉得这里面是有逻辑硬伤，单条时间线还好，<br>
一多也就是平行世界的概念被导入，我就更加接受不了。<br>
所以当最后“穿越”这个故事核心展露出来之时，评价就降了不少。<br>
另外，角色有时候比较异常的神态举止也让我觉得很不自然，<br>
情绪转变得很怪异，同样没有引起共鸣，唯一可圈可点的就是上面我所说的生存游戏了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[史上最强弟子兼一-（tv动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shi-shang-zui-qiang-di-zi-jian-yi-tv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shi-shang-zui-qiang-di-zi-jian-yi-tv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2022-06-02T05:33:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654148025512.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>史上最强弟子兼一-8</strong>-（2006.10.1）</p>
<blockquote>
<p>该动画主要讲述了白滨兼一[1] 是个善良的高中一年级生，但总受到许多不合理的欺负。<br>
在偶然的情况下，他与转学生风林寺美羽成了好朋友。之后受到美羽的吸引之下，兼一到了名为“梁山泊”的道场修行武术。<br>
经过一连串非人道的修行，兼一的武术造诣上升非凡，却也因此被不良组织“诸神黄昏”盯上，<br>
被逼迫要与“诸神黄昏”所派遣的刺客武术家决斗，在瓦解了诸神黄昏之后。<br>
“黑暗”为了要和梁山泊争夺“史上最强”这个称号，兼一又必须和“黑暗”的弟子群“YOMI”进行决斗的故事。<br>
<mark><mark>以上摘自百度百科</mark></mark></p>
</blockquote>
<hr>
<p>画面、人设、音乐、剧情都算不上特别上乘，但每一项都不差，以至于整体上可以算是一部优质作品。<br>
但从ova开始，每一个部分都开始得到明显提升，特别是剧情不再局限于校园不良之间的战斗，<br>
而是拓宽到了世界舞台，以“暗”组织作为最大的反派开始描写，有了很多可期待可想象的空间。<br>
非常值得一看，只是动画出得太慢，想看更多内容的话还是得追漫画。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Punch line-（tv动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/punch-line-tv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/punch-line-tv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2022-06-01T07:21:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654068329010.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>Punch Line-7</strong>-（2015.4.9）</p>
<blockquote>
<p>“内裤被看到的话，人类就会灭亡！？”<br>
高中生伊里达游太以某起事件为契机而灵魂出窍了。在自己所居住的公寓古来馆醒来的游太，<br>
被突然现身的猫的幽灵千良之助告知“想要取回你的肉体的话，就去找到存在于古来馆某处的圣典吧野猫～”。<br>
游太因此而开始在馆内搜索，但在目击到居住在那里的女生的内裤大人的瞬间，地球就发生了不得了的灾难……！！<br>
游太使用特殊的灵力干涉着住民们的生活。他们偶尔会一边解开隐藏的谜团，一边直面人类灭亡的命运。<br>
究竟他们能否迎来最为欢乐且和平的未来！？<br>
<mark><mark>以上摘自百度百科</mark></mark></p>
</blockquote>
<p>挺欢乐的片子，原本以为用了内裤这样的绅士元素，本片会很废很没意思，结果还是值得别人的推荐。<br>
该片并非纯粹的卖肉，而是很恰到好处的露出，给人的感觉不是颜色，而是可爱。<br>
画风和OP还可以，声优也不错。</p>
<p>最重要的剧情这块，刚开始乐呵的地方比较多，觉得是普通的日常番，<br>
但是过了几集后发现剧情的深度慢慢显现了出来。<br>
一直到中后期都还觉得不错，但是最后一集感觉把片子的档次拉低了不少，<br>
很多明明可以做到深度的地方被迅速填平，<br>
本身穿越的设定就有很多逻辑硬伤，这样一赶就只能把该片当比较优质的快餐片看了。</p>
<p>总的来说，值得一看，至少比很多人推荐的滑头鬼第一季好太多。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重返人生-（リライフ+tv动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/chong-fan-ren-sheng-riraihutv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/chong-fan-ren-sheng-riraihutv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2022-06-01T07:16:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654067818007.jfif" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>重返人生-8</strong>-（2016.7.1）</p>
<hr>
<blockquote>
<p>在做了三个月后辞职离司，两次考研失败，再就业困难后，现年27岁生活几乎毫无坐落的海崎新太，<br>
在一次夜晚朋友聚会后被一位神秘人物夜明了叫住，邀请其参加一个实验，<br>
以保证之后一年的生活费供应和一年后保证就业推荐为诱，服用一种药物恢复为17岁的模样并重读高中三年级的重生实验。<br>
经过说服和犹豫，新太服用了药物参加该实验，自此入读指定的高中，以高中三年生的外貌身份重新开始为期一年的高三生活。<br>
（以上介绍来自百度百科）</p>
</blockquote>
<hr>
<p>纯爱剧，前期笑点很足，中后期比较平，但整体质量不错。<br>
并不是无厘头或者夸张的搞笑，而是比较真实的贴近生活的笑点，<br>
画风也不夸张搞怪，感觉很传统而又经典，看得让人舒服，笑得自然，期待下一季。</p>
<p>====完结篇-2018.7.19（记录）<br>
完结篇只有4话，明显赶场，给人的感觉就是框架出来了，但是没有内容，极其不饱满，情绪得不到共鸣。<br>
听说漫画挺好的，有时间还是看看漫画吧。如果把完结篇动画算进去，只能给7.5.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一拳超人-（ワンパンマン+tv动画+ 影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/yi-quan-chao-ren-wanpanmantv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/yi-quan-chao-ren-wanpanmantv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2022-06-01T07:12:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1654067565112.jfif" alt="" loading="lazy"><br>
[TOC]</p>
<h3 id="一拳超人s1-8-2015104">一拳超人S1-8-（2015.10.4）</h3>
<blockquote>
<p>故事讲述了在就职过程中寻不到出路的主人公埼玉，在遭遇到要夺走一位少年生命的螃蟹异变人后，<br>
迸发出了孩童时代“想要成为英雄”的想法，于是奋起与对方战斗并救下了少年。<br>
重拾对于成为英雄的志向后，琦玉通过努力锻炼终于获得了最强的力量，<br>
但因此导致脱发变成了光头。之后他与弟子杰诺斯一起加入了英雄协会，开始了与众多英雄对抗各种怪物的生活。<br>
（以上介绍来自百度百科）</p>
</blockquote>
<p>一口气看完的搞笑热血英雄题材动画。<br>
虽然还是有主线剧情的，但节奏太慢，所以在第一季12集里面，还是一个单元剧。<br>
由于主角本身被定义为超人一般的存在，任何boss都一拳秒杀，<br>
所以在这样的框架下找其逻辑上的漏洞就没太大意义，<br>
整个片子就是冲着搞笑热血、无脑爽快的卖点去看的，很过瘾。</p>
<p>由于导入了类似猎人协会的英雄协会，<br>
所以片子里不仅仅有各种boss这样的亮点，各路英雄更是夺人眼球。<br>
其中热血、正义、阴谋、邪恶、冷酷、自大、傲娇各种属性因有尽有，<br>
还有一些不在协会里的个别角色，也是吸引着观众的注意力。</p>
<p>虽然主角对boss是一拳秒杀，但正因为太过强大，<br>
前面会有其他英雄与boss对战做铺垫，但也绝非敷衍，动作场面做得仍是非常精彩。<br>
总之是一部想要一口气看完的佳作，值得推荐，值得等待下一季。</p>
<hr>
<h3 id="一拳超人s2-85-201942">一拳超人S2-8.5-（2019.4.2）</h3>
<p>第二季网上很多人都说比第一季差，甚至差得很远，然而我一路看下来的感受：<br>
<strong>除了画风不够细腻外，其他都超出第一季</strong>。</p>
<p>一拳本身就够热血，所以会让人看得很投入，<br>
第二季的亮点在于加入了主线，而且是双主线，当然最后汇成了一条，<br>
但比单元剧的第一季真的要好不少，也是因为我个人偏向有主线剧情的演出吧。</p>
<p>希望第三季能在优化画风的基础上，把主线剧情演绎得更跌宕起伏一点，有可能会进入我心中的9分神作。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Switch Sports-(体育运动+联机协作+竞技对抗+聚会休闲)]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/switch-sports-ti-yu-yun-dong-lian-ji-xie-zuo-jing-ji-dui-kang-ju-hui-xiu-xian/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/switch-sports-ti-yu-yun-dong-lian-ji-xie-zuo-jing-ji-dui-kang-ju-hui-xiu-xian/">
        </link>
        <updated>2022-05-22T05:38:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1653197915470.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>Switch Sports-9</strong>-（2022-4-29）</p>
<blockquote>
<p>本作是任天堂旗下经典体感运动游戏“Sports”系列在NS平台的最新作，游戏在前作《Wii Sports》的基础上增加了足球、羽毛球、排球等多个游戏，此外，本作还针对NS的特性加入了更多全新的玩法，玩家可以使用带有腿部附件的Joy-Con进行射门操作。本作支持本地多人和联网多人游玩，支持全程体感游玩。系列粉丝不要错过。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>任天堂在Wii主机上应该是开创了体感游戏的时代，且真的让这股体感风潮风靡了全球。那时候估计也让一些非游戏玩家知道了Wii，至少听到了一些大热游戏的名字。如今Switch也是这样，很多非游戏玩家接触甚至购买了Switch，或许都是因为《12Switch》《舞力全开》《健身环》《超级马里奥派对》这些聚会或健身类游戏。现在我觉得更适合聚会场景的多人游戏登场了——《Switch Sports》，真的太好玩，太有趣了！</p>
<p>目前只有6种体育项目=排球+羽毛球+保龄球+足球+击剑+网球。<br>
<strong>我个人觉得最好玩的是足球，然后是排球。<br>
羽毛球和网球，我偶尔会玩一两把；击剑和保龄球基本不玩。</strong><br>
先说一下我这么排序的原因。<br>
因为我本身有一定健身需求，有时候不想做中强度运动，不想那么累，<br>
我就会玩排球，这是目前6个项目里健身强度相对最大的。<br>
<strong>排球里面的拦网和扣球，都有跳的动作，所以玩一会就会微微出汗，<br>
对于只有轻度运动需求的玩家，这个是最适合的了。</strong><br>
<strong>但最好玩的还是足球，因为人多4V4，<br>
虽然全是手上动作，又不跑又不跳，一滴汗都不流，但特别欢乐，<br>
有时候会因为队友的失误，或则一群人都没顶到球而开怀大笑。</strong></p>
<p>要和全球玩家联机游戏的话，需要加入任天堂会员，月费大概20RMB左右。<br>
接下来我就简单说一下这些运动。<br>
先说足球。</p>
<ol>
<li>足球虽然有点球大战和1V1对抗，但最好玩的还是4V4，人多才热闹。我个人是喜欢协作大于对抗。</li>
<li>足球是左右两个joycon一起用。挥动单边joycon就是踢球，左右上下控制踢球的方向。两个一起向下挥动，就是大威力的鱼跃冲顶，这样球飞得更远。</li>
<li>可以通过按ZL耗费耐力加速跑，也可以按ZR向队友传球。这些操作和上面的都可以在跳起后完成，按B就是跳。</li>
<li>比赛时间3分钟，如果打平则进入加时赛，加时赛仍打平则结束。</li>
<li>好像踢出后转动手柄就是弧线球，我还没踢出来过……<br>
我很喜欢和别人合作，不喜欢对抗，因为容易让双方都生气。<br>
加上这个游戏里只能用表情交流，而表情都很可爱搞笑，<br>
这样就在游戏过程中感受不到戾气，全是满满的欢乐和笑声……<br>
经常一把接着一把玩，本来说玩半个小时，回过神来就1个多小时了……<br>
如果足球能优化成脚上带着绑带，自己跑角色才能跑，<br>
自己加速跑角色才能加速，用脚踢角色才能踢的话，那强度就上去了。</li>
</ol>
<hr>
<p>排球。</p>
<ol>
<li>排球是2V2的运动，主要动作是接球+托球+拦网+扣球。其中篮网和扣球都需要跳起来，所以玩两把就微微出汗，挺好的。</li>
<li>如果接球+托球+扣球的时机都完美衔接的话，最后扣球威力就会倍增，对方很难接住这种大力扣杀。<br>
其实排球我觉得也挺好玩的，就是人比较少，而且玩法很线性化，<br>
不像足球那么自由，会有各种状况出现，自由度很低。<br>
后面那些运动我不喜欢的原因都是这些，人少+低自由度。</li>
</ol>
<hr>
<p>羽毛球.</p>
<ol>
<li>1V1，挥动一只joycon，盯准时机不停扣杀，或者吊球，打对方一个措手不及。就这样来回打，谁没掌握好时机，露出破绽，就很可能失分。<br>
我扣杀很一般，最多连续扣过4次还是5次，反正比起高手差很远。<br>
连续玩几局，手臂就吃不消了，第二天起来很有可能酸痛。</li>
</ol>
<hr>
<p>网球。</p>
<ol>
<li>2V2，也可以1个人+自己的分身和对方打。<br>
整体规则和羽毛球差不多，但是杀球的时机我完全搞不懂。<br>
就算不杀球，连续几个来回，我就很容易把球打出界，搞不懂……</li>
</ol>
<hr>
<p>保龄球。</p>
<ol>
<li>保龄球有正常的赛道，还有带各种障碍的赛道。<br>
感觉保龄球是种休闲的慢运动，我没什么兴趣……</li>
</ol>
<hr>
<p>击剑。</p>
<ol>
<li>1V1，分为单手剑+蓄力剑+双手剑3种类型，把对手打下高台落入水中即胜利，3局2胜制。<br>
感觉是很考反应的运动，喜欢快速直接对抗的朋友，应该很喜欢这个。<br>
（点评：2022-5-21）</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[XCOM2-（幽浮2+策略射击+战旗+守卫地球）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/xcom2-you-fu-2ce-lue-she-ji-zhan-qi-shou-wei-di-qiu/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/xcom2-you-fu-2ce-lue-she-ji-zhan-qi-shou-wei-di-qiu/">
        </link>
        <updated>2022-05-15T02:10:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1652580673960.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>XCOM2-7</strong>-（2016年2月5日）</p>
<hr>
<p>忘了第一次听到幽浮是什么时候了，记住了这个名字是因为听闻它是有名的策略游戏。<br>
我是一个策略游戏爱好者，现在这种类型的游戏越来越少，精品更是屈指可数，所以老早就想玩玩幽浮了。<br>
正好前段时间EPIC赠送了幽浮2，我就赶紧领取并安装了游戏。<br>
玩了大概2周吧，SL估计占了一半的时间，现在就来说说这个“大名鼎鼎”的幽浮。</p>
<p>看我打了7分，也知道我对这游戏的评价不高了，但其实不是因为它核心系统不好玩，<br>
而是其他部分严重拖累了整体体验，首当其冲的就是指引，也就是教学部分。<br>
《神奇101》也是教学做得很烂的游戏，但在幽浮2面前，那就是小巫见大巫。<br>
就算不会做教学系统，也至少可以像《异度神剑》一样，做一个教学文档，方便玩家自行查阅吧。<br>
可是幽浮2除了刚开始有一点战斗教学外，就啥都没有了，<br>
我玩到中期，甚至后期才搞明白整个系统是怎么回事。</p>
<p>我把幽浮2的系统分为3类=<strong>战斗系统+运营系统+探索系统</strong>，<br>
运营系统是在飞船上修建各种设施，如实验室、研究所、训练室、兵营等，对战斗有极其重要的支撑作用。<br>
探索系统是在大地图上探索各地的抵抗组织，收集情报，寻找战场，是进入战斗的唯一入口。<br>
游戏开始本应讲究循序渐进，玩家上手后再铺开内容、提高难度，将整体的体验丰富起来。<br>
结果<strong>幽浮2是一上来把所有东西都丢给玩家，而且对内容的解锁上面没有任何限制</strong>，<br>
也就是玩家在不明所以的情况下可能造出后期才需要的设施，但玩家当时不知道，<br>
等发现造错了设施，浪费了资源的时候，已经晚了。<br>
初期是所有资源都很紧张的时期，玩家对系统也不熟悉，教学又等于零，<br>
玩家很可能因为一步走错，导致后面就推不下去了，只能读档重来。<br>
我一直以为设施可以随便造，没有先后顺序，结果后来发现怎么工程部已经可以开发最强武器了。<br>
而我当时才没玩多久，可能刚过了开局一会，当然也完全没有足够的资源去开发那些武器。</p>
<p>然后战斗系统，其实并没有什么亮点，兵种搭配+技能搭配+装备搭配，这些都是常见的，<br>
只是这块也没什么大的减分项，组合起来确实让人玩得挺过瘾的。唯二的缺点，就是命中率+难度了吧。<br>
这个命中率，想必绝大部分幽浮的玩家都是心生怨念，没有90%以上简直不敢开枪。<br>
命中率面板数据本身就很低，除了狙击手，其他就算有装备辅助，也经常在70%左右徘徊，<br>
再加上真实的命中率，我感觉还要再减个20%左右，所以这个游戏SL的次数多到令人发指。<br>
<strong>经常是贴脸也miss，敌方不动也miss，敌方混乱也miss，敌方是个巨大的目标也miss</strong>……<br>
因为命中率而反复SL，我觉得就大大降低策略性了，这方面《陷阵之志》才是真正的标杆。<br>
难度方面，就是一开始就是最难，然后就逐步走低，最后一关最简单……<br>
你说这像是做游戏的吗？数值策划是吃干饭的吗？关卡策划睡觉去了吗？<br>
战场毫无战场的感觉，没有一点波澜起伏，没有一点震撼感，就算场景是室外，<br>
看起来也像在一个盒子里你biu我一下，我biu你一下，和《战场女武神》比差太远太远了。</p>
<p>最后再说一下流程长度，我满以为还在中期呢，后面还有很多厉害的敌人等着我去剿灭呢，<br>
突然就最后一关了，非常的莫名其妙，怎么最终BOSS这么快就撑不住了吗？<br>
（整个流程没一个像样的BOSS，应该说连BOSS的概念都没有）</p>
<p>所以本来论系统，可以给到8，但是垃圾指引-1分，BUG多-0.5，开发者傲慢的态度-0.5，<br>
我给到7分已经是仁慈了。幸好是epic送的，否则这样的“神作”，我绝对不买。</p>
<p>我在游戏过程中就经常被气到退回桌面，记录下那些令人无语的问题。<br>
我把这些一一列出来，看大家是否有同样的感受吧。</p>
<hr>
<ol>
<li>存档混乱，自动存档干扰视线。游戏每次启动，系统都会给出3个自动存档，把手动存档给分成两半不说，有时候这3个存档的场景一样，只是时间不同，那我怎么知道具体情况呢？而这个游戏又要反复SL，我自己会开3个存档，所以我每次都要把自动存档给删掉。</li>
<li>新手指引很烂。刚开始不知道设施的建造顺序，不知道“情报”这种资源怎么来，不知道如何增加地图的探索上限，不知道怎么刷出战斗，不知道实验室和工程部开发武器的区别，不知道无线电站的意义……</li>
<li>前期太难，越到后面越简单，与传统的循序渐进背道而驰。</li>
<li>一会弹药在工程部制造，一会弹药在性能测试实验室制造。一会装甲是装在身上，一会装甲是当道具携带在身上，太混乱了，又没个说明。</li>
<li>武器配件不能卸下，一旦装配就和武器绑定了，如果换上新配件，旧配件就消失。只能将绑定的武器换成新的基础武器，然后再装配新配件。这个是从真实性考虑的难度设计吗？合着这些士兵都是手残，配件一拆就拆坏，但是基础武器就是无限量供应？</li>
<li>战场上无法查看队员装备属性，比如有些队员装有特殊弹药，可以先给敌人上效果，可是看不到，纯靠记忆。</li>
<li>有些关卡的目标竟然出现在地图外，导致任务无法完成或则触发bug闪退。</li>
<li>描述文本一屏显示不完的情况下，不会给滚动条，而是自动往下慢慢移动，这在需要快速或重复查阅信息的时候极其不好用。</li>
<li>可以把车的一部分炸出洞，但是系统不允许从洞进出，必须从后车门进出，那炸出洞有什么意义？</li>
<li>重装兵有一个技能是摧毁敌人的掩体，将敌人暴露出来。结果摧毁前狙击兵可以看到敌人，掩体被摧毁后，狙击兵就看不到了？这是什么鬼逻辑？</li>
<li>狙击兵掏手枪可以攻击敌人，换成狙击枪就不能攻击敌人了。这又是怎么回事？狙击枪虽然主要是打远处，但近处就打不了了吗？</li>
<li>系统指出在敌人侧面和背后攻击有加成，结果经常在敌人身后攻击的时候并没有任何加成……</li>
<li>还有一些没记录，不说了，伤到了，太恶心了……<br>
（点评：22-5-14）</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
</feed>