<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2024-05-24T13:02:31.982Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[轩辕剑3 云和山的彼端-（仙侠+魔改历史+游戏）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/xuan-yuan-jian-3-yun-he-shan-de-bi-duan-xian-xia-mo-gai-li-shi-you-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/xuan-yuan-jian-3-yun-he-shan-de-bi-duan-xian-xia-mo-gai-li-shi-you-xi/">
        </link>
        <updated>2024-05-20T02:48:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716173336012.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>轩辕剑3 云和山的彼端-8</strong>-（1999-12-04）</p>
<blockquote>
<p>《轩辕剑叁：云和山的彼端》是中国台湾大宇资讯股份有限公司于1999年12月出品的一款角色扮演游戏，为《轩辕剑》系列的第四款作品，第三款为《轩辕剑外传：枫之舞》。<br>
从本作开始，《轩辕剑》系列发行简体中文版，正式面向中国大陆玩家。游戏背景设定于中国唐代安史之乱前后，故事横跨整个亚欧大陆，不同于中国仙侠故事的一贯传统。<br>
第一男主角赛特是法兰克王国的骑士，也是《轩辕剑叁外传：天之痕》中宇文拓的后代，他被丕平派往遥远的东方寻求“战争不败之法”，寻找远在云和山的彼端的那个东方大国。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>高中时代玩的天之痕，也是接触的第一款轩辕剑作品，<br>
当时只觉得惊为天人，通关后感动至深，久久不能平静。<br>
后来也玩了轩辕5和5的外传，也是别样味道的感人肺腑。</p>
<p>时隔十多年后再来玩轩辕剑3正传，先说结论——非常棒。<br>
<strong>水墨的画风放到2020年来看，至少我也觉得完全可以入目</strong>，比起之后3D风格的苍之涛要容易接受得多。<br>
<strong>音乐也是一样的经典，战斗系统+法宝+炼妖玩起来很有意思</strong>，<br>
只是因为玩过了天之痕，所以没有那么有惊喜感了。</p>
<p>而作为重头的剧情这块，不能说不好，毕竟还是有共鸣，<br>
对撒旦恨得咬牙切齿，也非常舍不得两位大师的离去，但是总觉得剧情还是有些短，<br>
20小时就打完了，当然拿法宝和武器这块参照了攻略，节省了我一些时间。<br>
<strong>除了剧情长度的遗憾之外，在人物的刻画上还是有些薄弱</strong>。<br>
虽然薇达不是主角之一，但至少是赛特的结发妻子啊，<br>
对主角的爱情戏份的描写实在不够丰满，所以无法引起我太多的共鸣。<br>
和大反派撒旦之间的斗智斗勇，我也觉得比较一本道，<br>
<strong>没有太多跌宕起伏、千回百转的感觉，剧情走向相对平坦，最后也是匆匆结束</strong>。</p>
<p>不过，毕竟是1999年的游戏，现在还能一口气玩下去，<br>
说明其本身确实优秀，也能理解被很多人当作轩辕剑系列中最好的作品。<br>
我个人还是更喜欢天之痕……宇文拓的大反转，三位主角间的情感纠葛，也许还有一些回忆加成吧……<br>
（记录：20-11-12）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[奥日与精灵意志-（银河恶魔城+平台跳跃+逃生+挑战+游戏）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ao-ri-yu-jing-ling-yi-zhi-yin-he-e-mo-cheng-ping-tai-tiao-yue-tao-sheng-tiao-zhan-you-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ao-ri-yu-jing-ling-yi-zhi-yin-he-e-mo-cheng-ping-tai-tiao-yue-tao-sheng-tiao-zhan-you-xi/">
        </link>
        <updated>2024-05-20T02:32:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716172367315.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>奥日与精灵意志-8.5</strong>-（2020-03-11）</p>
<blockquote>
<p>《奥日与黑暗森林》续作。一个充满令人毛骨悚然的大蜘蛛和奇异火焰的美丽世界，还有天气系统如降雨和闪电。主角将开启一段新的冒险，探索隐藏在Nibel森林后的隐秘，寻找那些失落的真相，并且揭开Ori真正的命运。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>相比前作来说地图、流程、动作都大幅加强，还加入了BOSS战，<br>
说实话玩起来本应如行云流水般过瘾舒服……<br>
败就败在<strong>首发入手的玩家捡了一颗大雷，0.5分就扣在这里</strong>，<br>
导致游戏可以改名为<strong>奥日与Bug</strong>，而且有不少恶性bug，其中我有2次只能重新开档。</p>
<p>另外就是一直以来的剧情其实不合我胃口，<br>
不是说不好，而是用户群可能是面向小朋友或轻度玩家。<br>
个人希望如果有续作的话，能来点有深度的就好了。</p>
<p>最后，不知道是因为这次用了手柄还是选了普通难度，<br>
<strong>相较前作感觉没有那么捶胸顿足的挫败感，算不上是受虐了，但操作手感依然十足，准神作</strong>。</p>
<hr>
<p><strong>奥日与黑暗森林（1代）-9</strong>-（2015-03-11）</p>
<blockquote>
<p>《奥日与黑暗森林》（Ori and the Blind Forest）是由独立工作室Moon Studios开发，Microsoft Studios发行的一款横版动作冒险游戏。游戏以尼博尔山森林为背景，玩家操纵树精灵奥里在林中探索，沿途面对各种障碍与敌人并逐渐成长。画面精美，故事情节生动感人。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>16年夏天玩的，连续几个晚上，死了无数次，都快把键盘砸了，终于通关了！<br>
画面上乘，与雷曼传奇可以媲美；<br>
音乐大赞，特别是配上最难逃生关卡水漫大树，是真正的痛并快乐着；<br>
玩法优秀，有恶魔城的感觉，小清新外表下非常受虐的难度让喜欢挑战的玩家欲罢不能。<br>
（记录：20-11-12）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重案疑云-（犯罪推理+The Inside+美剧）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/chong-an-yi-yun-fan-zui-tui-li-the-insidemei-ju/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/chong-an-yi-yun-fan-zui-tui-li-the-insidemei-ju/">
        </link>
        <updated>2024-05-19T09:26:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716110836821.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>重案疑云-7.5</strong>-（2005-06-08）</p>
<blockquote>
<p>黑暗的过往一直困扰着瑞贝卡（瑞秋·尼科尔斯 Rachel Nichols 饰），但是即便如此，这一切依然没能阻止瑞贝卡成为一名刑警。就在不久之前，瑞贝卡被上司瓦吉尔（彼德·考约特 Peter Coyote 饰）选中，加入了人才济济的洛杉矶重案组。<br>
众所周知，洛杉矶重案组所调查的，都是那些沾满了鲜血和罪恶的案件，在巨大的压力之下，初出茅庐的瑞贝卡能够顺利的完成上司交给她的任务吗？同瑞贝卡一起工作的有丹尼（亚当·鲍德温 Adam Baldwin 饰）、麦乐迪（凯蒂·芬内朗 Katie Finneran 饰）和保罗（杰伊·哈灵顿 Jay Harrington 饰）等人，他们和瑞贝卡一样，都有过一段不堪回首的历史，然而，正是因为这段经历，使得他们拥有了常人所没有的敏锐。</p>
</blockquote>
<hr>
<p><strong>看这片纯粹是因为女主——瑞秋·尼科尔斯，<br>
她演的《超越时间线》深得我心</strong>，所以想看看她还演了什么好片子，结果好少……<br>
这部片子片如其名，又是推理破案的，总体来看也是不错。<br>
可惜我真不是很喜欢单元剧，特别是明知道有很多内容可以挖掘、扩充、丰富，<br>
但还是压缩成了40分钟的短剧，我实在难以打出高分。</p>
<p>我不是一口气看下来的，整部剧还有印象而且印象很深的就是小女孩作案那集。<br>
让人震惊并愤怒于其极为可怕的邪恶心理，<br>
也<strong>让人再次感慨，心理变态和年龄、性别、地区等并无太多关联，<br>
而是和成长环境有着密不可分的关系</strong>。<br>
<strong>恶，应早点扼杀于摇篮之中，否则以后低年龄犯罪真的是越来越多，越来越恐怖</strong>。</p>
<p>最后一集原本可以来一个漂亮有力的收尾，<br>
惊悚的铺垫有了，多扩展一下也能挖掘出一定的现实意义，结果就那么结束了……<br>
只能说片方不满意收视率什么的吧，以至于再没有第二季……<br>
（记录：20-5-23）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[非自然死亡-（法医+犯罪推理+日剧）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/fei-zi-ran-si-wang-fa-yi-fan-zui-tui-li-ri-ju/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/fei-zi-ran-si-wang-fa-yi-fan-zui-tui-li-ri-ju/">
        </link>
        <updated>2024-05-19T09:12:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716109942550.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>非自然死亡-8.5</strong>-（2018-1-12）</p>
<blockquote>
<p>三澄美琴（石原里美 饰）是在民间法医组织“UDI”工作的女法医，该组织专门接收由于非正常原因导致死亡的遗体，对其进行解剖以求找到案件的真相。和美琴一起工作的，还有法医中堂系（井浦新 饰）、记录员九部六郎（洼田正孝 饰）和检查技师东海林夕子（市川实日子 饰）等人。<br>
中堂系虽然拥有着丰富的临床经验，个性却乖僻古怪，对正义和法律理解不同的美琴和中堂之间，常常产生无法调和的矛盾。其实，中堂有一个无人知晓的秘密，他的女友在一场“意外”中不幸丧生，可种种蛛丝马迹向中堂揭示了，是一名连环杀人犯取走了女友的性命。中堂不畏人言坚定的留在UDI，正是为了找到杀死女友的凶手。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>以法医角度所描写的犯罪推理破案剧，相较于大多的推理日剧，此片实属上品。<br>
开场和结束都非常的成功，中间有一集关于学生霸凌的案子也令我印象深刻。<br>
<strong>开场的案子放在2020年新冠肺炎席卷全球的恐慌背景下，特别应景，<br>
而且多次反转的剧情也撑得起整部剧的门面</strong>。<br>
<br/><br>
虽然此片有一条主线，但大多数都还是单元剧形式，所以最初打分没有现在这么高。<br>
后来在切入最后一个案子的时候，虽然联系不多，但多少与前面的剧情联系起来了，<br>
增加了主线剧情的戏份，所以结尾也挺饱满的。<br>
而中间那集学生霸凌案，也是超出了我的想象，<br>
原以为又是不成熟学生之间的无聊纠纷，本不报期待。<br>
结果并没有怎么涉及课堂事件或老师说教的无聊环节，反而让我有点震惊。<br>
所以<strong>凤头猪肚豹尾都有了，非常值得一看</strong>。<br>
<br/><br>
不过整体来讲，此片还是没有展现出令人觉得匪夷所思的元素，<br>
峰回路转有不少，但并未到让人频发感叹的那种震惊，<br>
所以<strong>实际评分只能打8分，多的0.5纯粹是给演员们</strong>。<br>
石原里美是真美，加分；<br>
市川实日子细看其实也挺有特色的，关键是和石原的对手戏特别搞笑，<br>
是非常自然生活化的表演，大赞；<br>
井浦新也是帅气的老腊肉，加分；<br>
那个比较新生代的，无感……<br>
（记录：20-5-22）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当尼采哭泣-（哲学+心理治疗+欧文亚隆+书籍）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/dang-ni-cai-ku-qi-zhe-xue-xin-li-zhi-liao-ou-wen-ya-long-shu-ji/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/dang-ni-cai-ku-qi-zhe-xue-xin-li-zhi-liao-ou-wen-ya-long-shu-ji/">
        </link>
        <updated>2024-05-18T09:42:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716025423966.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>当尼采哭泣-8</strong>-（2011）</p>
<blockquote>
<p>关于《当尼采哭泣》这本小说，从情节来看，是一篇高潮迭起的心理推理小说。作者假托19世纪末的两位大师：存在主义大师尼采和医学大师布雷尔，透过史料和名著中呈现的真实有中国历史、思维观念和人格特质，将两人连结成医生与病人，开启一段扣人心弦的“谈话治疗”。故事开始于身陷对病人肉欲幻想而无法自拔的名医布雷尔，在关于撩拨男性的路・莎乐美的引诱下，试图诱饵劝服尼采接受治疗，却面临自己的“绝望”，于是历经一场不知谁是病人、谁是医生的心理治疗，在治疗可能随时胎死腹中的情形下，经过几许峰回路转，面临高处不胜寒的疑虑，最后两人以出科意料的方式，得以超越自己的人生困境。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>欧文亚隆大师的又一著作，几个月前我才看完了另一本巨作《叔本华的治疗》。<br>
也不知是上一本写得更好，还是我个人对尼采没什么了解，抑或上一本的洗礼提高了我的阈值，<br>
我个人觉得《当尼采哭泣》带给我的冲击没有《叔本华的治疗》那么深刻有共鸣。<br>
<br/><br>
尼采进场大概是在全书进度1/10的地方…具体记不太清了，总之之前的情节不太吸引我。<br>
（这里需要说明的是，也是因为自己的孤陋寡闻，以为除尼采之外的人物都是虚构，从而不太关注）<br>
当尼采进场开始与布雷尔医生交谈后，我的兴致一下子就被勾起来了，<br>
<strong>尼采的谈吐果然非同凡人，细腻丰富、不拘一格、入木三分的表达</strong>，<br>
<strong>以及那全身带刺与周遭格格不入的气场，不由得让我把叔本华的身影投了上去</strong>。<br>
<br/><br>
上面的这种感觉一直伴随我读完整书，即只有尼采出场的地方才能引起我的兴趣。<br>
特别是最后一两章将我的兴趣带至了最高点，我觉得也是全书最为精彩的地方。<br>
老实说给我的感觉和《叔本华的治疗》差异不太大，<br>
毕竟尼采和叔本华的哲学思想有很多相似之处，在书中都是作为“病人”那一方。<br>
只是此书直接引入了尼采本尊，而且大多角色和故事均有其人其事，所以在真实性上更加让人回味和揣摩。<br>
因为在书中面对的是“尼采”本人，不是杜撰后投影的角色，<br>
因此在<strong>尼采最后感情大爆发，将压抑在心中几十年未曾对任何人所倾述的苦闷，<br>
毫无隐瞒地全盘托出时，更是让我有非常强烈的同感，<br>
我想越是长时间地伪装、隐忍、压抑、封印自己的人，越能对此番描绘有同感</strong>。<br>
<br/><br>
如果是如我这样的普通人，也许在体验到书中尼采所感受的那些事情后，<br>
会在最后选择回归红尘，会在宣泄自己的情绪后如释重负般地涌入他人温暖的怀抱。<br>
然而<strong>不凡的尼采，纵使内心期望如此，他仍然理智地停下脚步，选择走向自己孤寂的哲学路</strong>。<br>
我不知道尼采是如叔本华一般在当时已完全看透人情的距离（即如豪猪一般，远则冷近则疼），<br>
还是觉得自己大半辈子已如此走过，苦境之下也孕育了众多著作，<br>
且坚定认为自己是“身后”的哲学家，从而拒绝了布雷尔医生温暖的家庭邀约，<br>
总之让我非常敬佩尼采此番决定的同时，也免不了我一俗人的失落伤感之情。<br>
<br/><br>
不过书中的布雷尔医生也同样让我在最后为之佩服，着实是一位非凡的大师。<br>
也许他最后的选择是继续我们凡夫俗子眼中的世俗生活，看看病人下下棋，抱抱妻子写写书，<br>
但这样的“世俗”已比太多人的生活有内容有韵味得多。<br>
最关键的是这是他在找到专属于自己的答案后所做出的选择，非凡人的误打误撞或稀里糊涂。<br>
这样的选择连尼采都为之惊讶与疯狂，拼命想问出所有的细节以作自己的病情解药。<br>
所以不管是尼采还是布雷尔的活法，都是精彩都是伟大，<br>
然而幸福与否却不好说，也许布雷尔医生找到答案后的选择已经是众多人穷其一生想追寻的幸福秘方吧。<br>
（记录：20-4-6）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[误杀瞒天记-（维护家人+斗智斗勇+灰色地带+电影）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/wu-sha-man-tian-ji-wei-hu-jia-ren-dou-zhi-dou-yong-hui-se-di-dai-dian-ying/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/wu-sha-man-tian-ji-wei-hu-jia-ren-dou-zhi-dou-yong-hui-se-di-dai-dian-ying/">
        </link>
        <updated>2024-05-18T09:24:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716024290336.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>误杀瞒天记-8</strong>-（2015-7-31）</p>
<blockquote>
<p>维杰（阿贾耶·德乌干 Ajay Devgan 饰）和妻子娜蒂尼（施芮娅·萨兰 Shreya 饰）结婚多年，将两个女儿安久（伊西塔·杜塔 Ishita Dutta 饰）和安努（莫伦诺·贾达夫 Mrunal Jadhav 饰）抚养长大，一家人过着宁静的生活，平淡之中自有真味 。某日，安久去参加野营，结识了名为萨姆（Rishabh Chaddha 饰）的男生，此时的她并不知道的是，这位看上去文质彬彬的男孩，会彻底粉碎她的生活。<br>
撕下了伪善面具的萨姆竟然想要强暴安久，在激烈的挣扎反抗之中，安久失手杀死萨姆。维杰决定挺身而出保护他无辜的家人，自小热爱看电影的他利用从电影里学到的知识对萨姆的尸体进行了处理和掩埋，但警察的来访让这个家庭再一次陷入了危机之中。</p>
</blockquote>
<hr>
<p><strong>以前不喜欢看印度片，一个是开挂太多，二个是歌舞太多，欣赏不来那样的文化</strong>……<br>
但慢慢地印度也在与国际接轨啊，从宝莱坞三傻开始时不时会看一些豆瓣评分较高的片子，<br>
结果还真是在不断改善，部分片子的水准一点不输国际大片，<br>
误杀瞒天记就是其中一部不错的片子。</p>
<p>刚开始的几十分钟没什么感觉，虽然没什么歌舞，但一直没切入主线，节奏稍显缓慢。<br>
但在<strong>案件发生后，节奏一下子就起来了，有种不想换台的感觉</strong>，而且女主颜值还不低。<br>
不过随即还是有点印度片又开挂的感觉，因为男主老是突然想起电影里的镜头，<br>
然后立马复制到发生在自己身上的这件案子中……<br>
所幸这方面的戏份就那么几分钟吧，后面回归到了我的认知水平。<br>
事后想想，其实这样的设计也极为正常，毕竟电影也是信息输入的一部分，<br>
不管真假，只要能应用到生活中，那自然也会将其作为自身信息输出的源头之一，挺好的。<br>
后来就是尽显男主这个小四辍学男人的高智商，一路设局下套，处处埋点，青铜走上王者的过程。</p>
<p>爽快感之外让我印象深刻的有这样两点。<br>
一个是男主坚毅隐忍的性格，要么就不做，做了就做到底。<br>
一旦确定想要的结果，无论中途发生什么，都要以结果为导向达成目的。<br>
当然这里面也是全权为了家人，家人是他能隐忍下去的最大动机…好男人。</p>
<p>再一个就是是非对错的评判标准，<strong>世间绝非非黑即白，反而处处灰色地带</strong>。<br>
<strong>存在于这个地带中形形色色的人也是有好有坏有苦衷</strong>。<br>
之所以我想把它定性为爽片，是因为虽然男主是一个骨子里的好男人，<br>
但是电影进入公众视野之后，还是应该且尤其考量到对未成年人在法律和世故方面的引导。<br>
最后的镜头看起来爽，感觉男主一股不入虎穴焉得虎子的王者风范，<br>
但可能会让价值观建立还未成形的小朋友认为情＞法，从而在某些方面走入误区。<br>
（记录：20-3-25）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中层管理录利根川-（职场故事+赌博默示录外传+动画）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/zhong-ceng-guan-li-lu-li-gen-chuan-zhi-chang-gu-shi-du-bo-mo-shi-lu-wai-chuan-dong-hua/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/zhong-ceng-guan-li-lu-li-gen-chuan-zhi-chang-gu-shi-du-bo-mo-shi-lu-wai-chuan-dong-hua/">
        </link>
        <updated>2024-05-18T08:58:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716022815241.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>中間管理職利根川-8</strong>-（2018-7-3）</p>
<blockquote>
<p>在帝爱集团会长·兵藤和尊的命令下，<br>
被交付了由债务者们进行的“死亡游戏”这一企划的干部·利根川幸雄！！<br>
立刻召开企划会议的利根川，摆在他面前的是受难……！！烦闷……！！以及绝望……！！<br>
描绘夹在会长与黑衣人之间苦恼不已的利根川的恶魔外传，动画化始动……！！</p>
</blockquote>
<hr>
<p>听说该动画的原作者是画《赌博默示录》的那位，立刻把这片下载了。<br>
先说结论：赞，值得一看。</p>
<p>《赌博默示录》最吸引人的地方就是各种赌博游戏天马行空的精湛设计，<br>
和对赌徒们在深渊边来回游走的心理刻画。<br>
虽然这部外传性作品是描写职场的故事，没有了赌博这最为引人入胜的内容，<br>
但其他出彩的特色还是得到了最大保留。<br>
首当其冲的就是入耳就难以忘记的热血旁白，这让我想到了PSP游戏《黑豹》里竞技场的主持人……<br>
《中层管理录利根川》里的旁白不像其他作品平铺直叙、寡淡如水，而是极其抑扬顿挫、铿锵有力，<br>
喜欢的人应该很喜欢，不喜欢的人可能也会觉得过于吵闹和做作。</p>
<p>然后就是极富该系列特色的气氛台词“ざわ”……<br>
一般这种表现环境氛围的台词在漫画中很多见，动画中较少，<br>
然而该系列作品却极其常见且用人声大胆地喊了出来，更增加了对应场景的氛围。<br>
另外画风也比较独特，粗线条、不美型的人物，但看起来却很搭，<br>
至少不像jojo那样一开始让人很难接受的厚嘴唇画风。</p>
<p>当然，核心的职场故事自然才是重中之重。<br>
老实说，没有特别出彩的地方，但也没有特别无趣的地方，所以中规中矩，值得一看。<br>
（记录：20-2-12）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小丑-（底层人的反抗+演员的修养+电影）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/xiao-chou-di-ceng-ren-de-fan-kang-yan-yuan-de-xiu-yang-dian-ying/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/xiao-chou-di-ceng-ren-de-fan-kang-yan-yuan-de-xiu-yang-dian-ying/">
        </link>
        <updated>2024-05-18T03:27:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716002833970.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>小丑-8</strong>-（2019-08-31）</p>
<blockquote>
<p>湿冷无望的哥谭市，卑微的亚瑟·弗兰克（华金·菲尼克斯 Joaquin Phoenix 饰）依靠扮演小丑赚取营生。与之相依为命的母亲患有精神疾病，而亚瑟深记母亲的教诲，无论遭受怎样的挫折都笑对人生，却因此让自己背负着莫大的压力，濒临崩溃。他梦想成为一名脱口秀演员，怎奈生活一次次将失望狠狠地砸在他的头上。不仅如此，他因意外丢掉了工作，偶然瞥见母亲的秘密，又使他心中燃起对那个与之地位悬殊却从未谋面的父亲的殷切渴望。命运习惯了事与愿违，空荡荡的地铁内，悲伤的小丑在无法自已的癫狂笑声中大开杀戒……<br>
　　本片荣获第76届威尼斯电影节金狮奖。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>超级英雄系列中比较喜欢没有超能力的蝙蝠侠，<br>
不过对于他的宿敌——小丑没太多感觉，包括后来的小丑女。<br>
选择看这一部电影也完全是因为与蝙蝠侠有关去看的，<br>
心想估计又是一爽片吧，结果……出人意料的精彩。<br>
<strong>如果能脱离蝙蝠侠的世界观，将其当作一部独立世界观的电影，也许会观感会更好</strong>。<br>
实际上我就不是电影发烧友，也基本不是某个系列的拥趸，唯一买账的就是好不好看，<br>
而小丑这部电影我觉得就非常值得一看。</p>
<p>这部片可以说没有动作场面，因为这里面的小丑完全就是一普通人，不具备作为蝙蝠侠宿敌的能力和条件。<br>
所以抱着爽片的心态，或则就想看另外一个“小丑”作为大反派的狡猾恶毒、呼风唤雨的一面，那我觉得很难如意。<br>
简单来说，这部片的剧情也非常简单，一本道地受人践踏、鄙视、欺骗、殴打，直至最后的无奈反抗，<br>
连小丑的那些反抗行为都极其普通，没有什么机智或则深意在里面，<br>
就是一普通人甚至更底层的人被逼至绝路的冲动性反抗，<br>
就想让外界知道自己的痛苦，想把这情绪彻底地宣泄出来。<br>
所以在这方面有人形容它是“咪蒙”式的爽片……也有一定的道理。<br>
不过我不觉得这片和咪蒙的行径有多大关联，更不能划上等号，<br>
毕竟咪蒙的每一次情感“共鸣”后埋有太多的陷阱，慢慢掉入深渊……</p>
<p>小丑在最后的行为，我想是很多人讨厌小丑并给这片打低分的关键因素，<br>
因为镜头传递过来的信息让人很容易觉得小丑这次真的“堕落”了，<br>
若是如此，小丑的背后将还会有更多的小丑诞生。<br>
我也觉得如果导演和编剧明确传达了这个信息，那确实要减分，可是并没有。<br>
一千个读者有一千个哈姆雷特，这不过是一镜头，一表象，小丑的真意到底如何谁知道呢？<br>
换做是我，<strong>被人踩了几十年，压抑了几十年，欺骗了几十年……<br>
有朝一日若能让我享受万人敬仰，哪怕是一假象，片刻之后即将消失，那我也很难抑制住这内心的虚荣啊</strong>。</p>
<p>所以这片最大的3个亮点，在我看来是：</p>
<ul>
<li><strong>情绪的共鸣</strong>，虽然最后没有爽片爆炸式的倾泻而出，但还是非常精彩。</li>
<li>抛给观众<strong>对社会贫富，对人性，对成长，对公平等的思考</strong>。</li>
<li><strong>最大的亮点在于主演的演技</strong>。恕我孤陋寡闻，对这主演没什么印象，但看完此片之后发现是真的演员，不仅演技极为精湛，而且能明显感受出他对此角色和此片非同寻常的付出和投入。</li>
</ul>
<hr>
<p><a href="https://movie.douban.com/review/12028273/#comments">豆瓣某点评</a><br>
看了这点评也再一次认识到，如同“人的悲欢不能共通”一样，人也无法达到相互理解，更别提感同身受。有些是因为知识、见识、经验等客观原因造成，也有一些是情绪、感性、修养等主观原因造成，后者是无法逾越的鸿沟，要想避免冲突，唯有不相来往。<br>
（记录：20-2-7）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[反叛的鲁路修-（热血机甲+谋略智斗+波澜壮阔+觉悟深刻+音乐优美+动画）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/fan-pan-de-lu-lu-xiu-re-xie-ji-jia-mou-lue-zhi-dou-bo-lan-zhuang-kuo-jue-wu-shen-ke-yin-le-you-mei-dong-hua/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/fan-pan-de-lu-lu-xiu-re-xie-ji-jia-mou-lue-zhi-dou-bo-lan-zhuang-kuo-jue-wu-shen-ke-yin-le-you-mei-dong-hua/">
        </link>
        <updated>2024-05-17T13:02:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1715950978134.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>反叛的鲁路修-9</strong>-（2006.10.5）</p>
<blockquote>
<p>皇历2010年，超级大国·神圣不列颠尼亚帝国为了夺取日本的地下资源而侵略日本。在欧洲帝国强大的拟人兵器Knightmare进攻下，日本在不到一个月的时间内被征服，被剥夺了自由、权利甚至是国家的名字，神圣不列颠帝国将“日本”改称为“11区”，“日本人”这名词则被11这数字所取代。表面上看来帝国的贵贱阶级统治似乎牢不可破，但其中早已出现了裂痕。<br>
七年后的2017年，在生死边缘获得“Geass”的力量，立志要粉碎神圣不列颠帝国的黑色皇子鲁鲁修，以及获得第七代人型机甲兰斯洛特，立志从帝国内部进行改革的白色骑士枢木朱雀，影响了整个世界。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>大学的时候看的鲁路修，当时就觉得极为震撼，<br>
<strong>不光剧情扣人心弦，屡屡为角色绝境逢生、末路逆转的设计而惊叹</strong>，<br>
同时片中<strong>由黑石瞳演唱的犹如宗教神话般空灵的曲子更是锦上添花</strong>，<br>
从那时起几首最美的曲子一直留在了我的手机和电脑里。</p>
<p>时隔十来年后又再次重温了鲁路修的前3部剧场版，<br>
由于确实过于久远，其中围绕某个角色的重要剧情发生了更改一事我也完全没有察觉，<br>
都是后来听网友一说才想起确有其事。<br>
然而这些都丝毫不影响久违的观影体验，<br>
<strong>仍然让人热血沸腾，仍然让人惊叹称赞，仍然让人泪泛眼眶</strong>。</p>
<p>可能是剧场版长度的限制，在第三部中后期的两军对垒上面有点让我觉得铺垫不够，<br>
没有过多角色甚至重要角色的心里描写就各自纷纷倒戈，着实感觉有点突兀。<br>
所幸最后的结局并没有走歪，不知道如何去完美弥补自己的过错，至少尽一切可能为自我行为负责，<br>
哪怕外人看来众叛亲离，抑或以自己作为垫脚石开启时代新的篇章。</p>
<p>现在看来，人设可能相对与众不同，我感觉是比较早期的女生向或者耽美向人设，<br>
个个都是夸张的衣架子，我个人不是太喜欢，但除了这个真的找不出其他缺点了。<br>
虽然有主观的观影因素在里面，但确实不失为一部传奇神作。拿其中最赞的两句话做结尾：</p>
<blockquote>
<p><strong>强加于人的善，即是恶</strong>。<br>
<strong>可以开枪的人仅限于视死如归的人</strong>。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>至于后来出的剧场版复活篇，怎么说呢，单独作为一部独立的电影的话，6~7分吧。<br>
但如果作为鲁路修的续篇，作为其系列作之一，那则凭一己之力将神作拉入烂作之列。<br>
大圆满的结局，确实满足了部分观众的喜好，<br>
但像我这种30多岁的人，还是觉得强行大圆满太过牵强，前面几十集的剧情高塔顷刻崩塌。<br>
所以我只能将其不当作鲁路修的续作，<strong>鲁路修的传奇就止步于零之镇魂曲的成功之刻</strong>。<br>
（记录：19-8-5）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[叔本华的治疗-（哲学+心理治疗+欧文亚隆+书籍）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shu-ben-hua-de-zhi-liao-zhe-xue-xin-li-zhi-liao-ou-wen-ya-long-shu-ji/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shu-ben-hua-de-zhi-liao-zhe-xue-xin-li-zhi-liao-ou-wen-ya-long-shu-ji/">
        </link>
        <updated>2024-05-17T09:41:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1715938930737.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>叔本华的治疗-8.5</strong>-（2008）</p>
<blockquote>
<p>当罹患癌症，只剩一年可活的心理治疗师朱利斯，见到多年没联络的老病人菲利普时，心里大吃一惊。二十三年前，菲利普有严重的性上瘾症，每天沉溺於猎艳行动，直到呕吐为止。而今，菲利普依然傲慢冷酷、目中无人，却取得「哲学谘商师」执照，全心推崇叔本华的悲观主义，认为它可以解答一切困惑。<br>
朱利斯不喜欢菲利普，却答应要督导他，条件是他必须先参与团体治疗。这个团体里，有遇见婚姻难题的小儿科医师、哀叹年华老去的美丽女律师、成天跟人打架的水电工、对前夫和情人满怀愤恨的文学教授、无法表达情绪的经理人、缺乏自信的图书馆员……。当疏离冷漠的菲利普走进团体治疗室，两眼瞪著天花板，不与人目光接触，口中却不断冒出犀利而绝望的哲学经典，他的加入，宛若一颗特殊的石子，在团体里激荡出一阵阵不断扩大的涟漪，伴随著朱利斯走完人生最後的旅程……。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>在读这本书之前已经知道叔本华这位伟大的哲学家，<br>
可以说引领我对哲学感兴趣的就是他，并由此拜读的第一本哲学作品也是他的《人生的智慧》。<br>
也得亏译者深厚的功底，才能领略到叔本华非常客观、严谨、超前又残酷的思想，<br>
另一方面也感受到了其非常主观、痛苦、偏执又寂寞的人生。</p>
<p>《叔本华的治疗》这本书，我感觉在治愈读者，让读者思考的同时也是作者自身和叔本华的一次跨越时空的对话。<br>
书中的治疗师——朱利斯可能就是作者自己（欧文亚隆正是当代存在主义心理治疗的权威）的化身，<br>
而团体治疗中的成员之一也是男主角——菲利普就是叔本华的化身，<br>
其他角色一同参与思考并见证悲观与乐观、社交与孤独的思想碰撞。</p>
<p>之所以自己会找到这本书也正是因为自己的一些性格特征与叔本华相似，<br>
面对生活中遇到的困境，我在想能否从这位大师笔下习得一些经验和方法，后来证实确实有效。<br>
虽然越了解越知道生活的困境永无休止，痛苦永远存在甚至是人生的本质，但还是有了看待人生的新的角度。<br>
<strong>《人生的智慧》让我屡屡得到慰藉，感觉多年的不被理解在这里得到了肯定和放松，《叔本华的治疗》给我的感受同样如此</strong>。<br>
由于后者毕竟是小说的题材，故事的引入让人更是沉迷其中。<br>
<em>一直以叔本华为路标的菲利普，多年来仅靠叔本华的精神力量维系着自己一个人的城堡。<br>
他以为坚不可摧，却没想到在多次的团体治疗后，情绪终于决堤。<br>
最后完全地敞开心扉也让一直与其敌对的女主角——潘蜜，给予了其最大的温柔。</em></p>
<p>看到这里的时候，我也是热泪盈眶，甚为感动。<br>
我想对于性格思想与叔本华相似的朋友来说，看到此番情节没有不动容的吧。<br>
毕竟正是<strong>怕自己与外界的格格不入、怕自己与主流的碰撞、怕言语不合的冲突，<br>
带给自己更多的痛苦（也不想伤害别人）才在内心筑起了高墙</strong>。<br>
毕竟巨人——叔本华自己，也是多么渴望被关爱和认可啊，否则也不会如此厌世了。</p>
<p>在接触叔本华的思想之前，每每看到好看的影视或书籍，<br>
总是不希望其结束，并且在看完之后心里有一种莫名的失落感。<br>
然而，在了解了叔本华的思想之后，这种感觉有了明显的改善。<br>
因为<strong>我觉得不管虚拟作品呈现怎样的美好，终究得回到自己现实的生活，<br>
但若能将那种美好延续到现实之中，当然再好不过，所以我努力让自己的现实生活更加充实</strong>。</p>
<p>可是，在看完这本书之后又再次出现了失落的感觉。<br>
自己思索了一下，或许是因为当前的生活状况缺乏安全感，<br>
从美好的虚拟中走出来后面对的只有黑白且痛苦的现实，自然失落。<br>
但这个结果多少也证明了《叔本华的治疗》确实是一部的好的作品，<br>
不仅故事引人入胜，暗含其中的心理治疗更能引发共鸣，治愈读者。<br>
（记录：19-7-5）</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>