<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2025-04-06T08:48:57.410Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[论工业社会及其未来-（冲突+个人与集体+自由与技术+科技的尽头）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/lun-gong-ye-she-hui-ji-qi-wei-lai-chong-tu-ge-ren-yu-ji-ti-zi-you-yu-ji-zhu-ke-ji-de-jin-tou/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/lun-gong-ye-she-hui-ji-qi-wei-lai-chong-tu-ge-ren-yu-ji-ti-zi-you-yu-ji-zhu-ke-ji-de-jin-tou/">
        </link>
        <updated>2025-04-06T06:52:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1743922784010.webp" alt="" loading="lazy"><br>
[toc]</p>
<ul>
<li><a href="#%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F">读后感</a></li>
<li><a href="#%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BD%9C%E8%80%85">关于作者</a></li>
<li><a href="#%E7%B2%BE%E9%80%89%E6%91%98%E5%BD%95">精选摘录</a></li>
</ul>
<p><strong>论工业社会及其未来-8</strong>-（1995）</p>
<blockquote>
<p>《论工业社会及其未来》由泰德·卡辛斯基撰写，主要探讨了工业革命及其技术发展对人类社会和自然的深远影响。文章认为，工业革命虽然提高了人类的寿命，但也带来了社会不稳定、心理疾病、自然破坏等问题。技术的持续发展将进一步剥夺人类的尊严和自由，使人类沦为社会机器的齿轮。<br>
卡辛斯基指出，工业技术体系可能幸存或崩溃。如果幸存，人类将经历漫长而痛苦的调整期，最终可能被完全控制；如果崩溃，后果也将十分痛苦，但体系规模越大，崩溃的后果越严重，因此越早崩溃越好。<br>
作者主张通过革命推翻工业体系，这场革命的目标不是推翻政府，而是颠覆现存社会的经济与技术基础。他认为，社会紧张与不稳定是推动革命的关键，类似于法国和俄国革命的模式。<br>
总的来说，卡辛斯基批判了现代工业社会对人类自由和自然的破坏，呼吁通过激进手段改变现状，以避免更大的灾难</p>
</blockquote>
<p><font size=2>简介来自KIMI<font></p>
<p><font size=3><font></p>
<hr>
<h1 id="读后感">读后感</h1>
<p>这篇论文发表于1995年，那时候我才刚上小学。<br>
30多年前作者便能有如此特立独行的感悟，并最终汇集成文发表于世，实在是思想非凡。<br>
虽然作者能写出这些深刻的文字必定是有受到互联网这一划时代技术对其思想的洗礼，<br>
然而<strong>在其发表论文后更是出现了多次技术革命，<br>
在我看来，很大程度上印证了他的担忧：技术过快发展将对人类造成不可预估的后果</strong>。</p>
<p> <br>
比如</p>
<ul>
<li>2010年左右移动互联网进入大众视野并迅速普及。加速了谣言传播、信息茧房、网络犯罪、娱乐成瘾等现象的出现。</li>
<li>2016年AlphaGo在围棋上战胜人类。可以说是首次引发了大众对人工智能发展的担忧，人类被AI替代的那天会不会很快来临？</li>
<li>2018年贺建奎造成的基因编辑婴儿事件。不仅让众多科学家都对其进行公开谴责，也让公众陷入了人类基因库是否会遭到污染的不安之中。甚至会不会在以后形成“设计婴儿”产业，导致上层与底层隔离加速，阶层固化加深、贫富差距加重。</li>
<li>2022年ChatGPT横空出世，2024年DeepSeek震撼全球。加速了失业潮，加大了真相获取的代价，加重了信息污染，加快了人类与AI冲突那一天的到来。</li>
</ul>
<p> <br>
技术发展带来的巨大便利性，几乎每个人都能感受到，<br>
且作者的论文是阐述对技术过快发展的担忧，所以我只列举了负面影响。<br>
但我列举的那些可能也只是冰山一角，深度搜索的话应该能有更全面的认识。<br>
比如滴滴的发展冲击出租车行业，智能驾驶的发展冲击所有地面交通行业，<br>
无人机无人车配送冲击快递和外卖行业，各种摄像头、指纹人脸识别冲击隐私安全。</p>
<p> <br>
大多数人总是喜欢线性外推，看到技术在进步就觉得会越来越好，<br>
看到某行业在衰退就觉得再过不久该行业就要消亡了。<br>
<strong>在这些人眼中，这个世界似乎没有波动没有曲线，凡事都是或都应沿着直线运动</strong>。<br>
如果是小孩的认知，那是可以理解，可很多社会上混了多年的成人也是如此认知，<br>
实在是让人大跌眼镜，怪不得总有那么多割不完的韭菜，生生不息地供养镰刀阶层。</p>
<p> <br>
正如作者在文中所述的那样：<strong>技术发展带来新问题的速度＞技术解决旧问题的速度</strong>。<br>
本来是为解决问题而诞生的技术，结果又带来了N+1个新问题，然后周而复始。<br>
从人类出现到现在，技术整体上震荡向上发展的，即便付出了很多代价。<br>
短周期上看，会出现因技术变革造成的社会不适应期，<br>
但周期一拉长，那些旧问题都会被解决，社会适应后又再向下一个里程碑前进。<br>
然而，<strong>树再高不可能长到天上去，温度再低不可能低于绝对零度，<br>
所以技术震荡向上的规律到底在多长的周期类有效</strong>，<br>
什么时候会像作者所述的那样，触及天花板掉头向下给人类社会带来巨大灾难呢？<br>
我当然不知道，<strong>我只是觉得大概率在纯人类主宰世界的周期内有效，<br>
原因很简单，我在随想中也反复说了太多次，就两个字：人性</strong>。<br>
当基因改造人、半机械人、仿生人、机器人等新物种成为世界的新主宰时，<br>
他们与环境的互动就发生了根本改变，比如摄入的物质、数量、途径、节奏等等，<br>
这些一旦改变那“人”性就变了，随即周期也跟着改变，规律也可能就不复存在了。</p>
<p> <br>
技术的快速发展真的很像玩游戏，像那些不想漫长或费力等待快感的玩家，<br>
他们急不可耐地想用金手指、开挂、付费，加速快感的到来，但来得快去得也快。<br>
是个成年人都知道持久不绝的快感才是最好的快感，可在其他地方就忘得一干二净。</p>
<p> <br>
说了这么多，并不代表我完全同意作者在其论文中所写的一切观点。<br>
因为我感觉作者在前半部分阐述观点时还较为客观，<br>
但到后半描述他的实施计划时就愈发主观起来，甚至变得有些极端化，<br>
让我的脑海中不禁浮现“当局者迷旁观者清、宗教、情绪化”等字眼。<br>
对于某些宗教尤其是邪教，他们眼中的教义高于一切，视其他教派和理念为异端，<br>
但恰恰这样的人才是真正的异端，是社会中的不定时炸弹，恐怖至极。<br>
结合作者所做的那些事来看，他算是一位不折不扣的极端分子吧。</p>
<p> <br>
比如作者在本论文中主要就是在阐述“自由与技术”的冲突，<br>
所以他希望人类能拥有最大化的自由，最大化到什么程度呢？<br>
他多次提到了到原始文化、原始主义、原始人。<br>
这在我看来就是走极端了，从工业社会直接退到原始社会，中间还隔了一个农耕社会呢。<br>
技术的发展难道就毫无优点且剥夺了人类的所有自由吗？<br>
试问有几个现代人愿意为了完全的自由回到衣不蔽体食不果腹，<br>
精神娱乐极为贫瘠，人身安全时刻受到威胁的原始社会？<br>
我感觉作者和被他口诛笔伐的那些崇尚技术为技术而疯狂的人，本质上区别不大，<br>
因为都是极端分子，只不过一边是极左，一边是极右。</p>
<p> <br>
总的来说<strong>这篇论文值得一读，尤其是在技术奇点被认为即将到来的当下</strong>。<br>
对于那些常常盲目从众偏听偏信的人来说，更是值得一读。<br>
尽量做到不因人品而全盘否定对方的才能，否则只能强他人而弱自己。<br>
（记录：25-4-1）</p>
<hr>
<h1 id="关于作者">关于作者</h1>
<p>我直接让KIMI总结网上的一些文章给大家看看好了。<br>
<a href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23464513">《美国“大学炸弹客”在监狱身亡，曾预测AI给人类带来灾难》</a></p>
<ol>
<li>泰德·卡钦斯基的生平与犯罪行为
<ul>
<li>卡钦斯基（1942-2023）是一名数学天才，16岁进入哈佛大学，后在密歇根大学获得数学博士学位，并成为加州大学伯克利分校的助理教授。</li>
<li>他性格孤僻，辞去教职后隐居在蒙大拿州的荒野小屋中，过着与世隔绝的生活。</li>
<li>从1978年至1995年，他通过邮寄炸弹的方式袭击了大学理工科教授、大型企业主管及航空公司人员，共造成3人死亡、23人受伤。</li>
</ul>
</li>
<li>《论工业社会及其未来》
<ul>
<li>1995年，卡钦斯基威胁媒体发表了他的宣言《论工业社会及其未来》。这份3.5万字的长文批判了工业文明和技术进步，认为它们侵蚀了人类的自由和尊严，并预测人工智能可能对人类带来灾难。</li>
<li>他主张恢复原始和自然的生活方式，反对现代技术和工业社会。</li>
</ul>
</li>
<li>FBI的调查与抓捕
<ul>
<li>FBI花了17年时间追查“大学炸弹客”，最终通过卡钦斯基兄弟的举报锁定了他。</li>
<li>1996年，警方在蒙大拿州的小屋中逮捕了卡钦斯基，发现了大量炸弹制作材料和未寄出的炸弹。</li>
<li>1998年，他被判终身监禁，不得假释。</li>
</ul>
</li>
<li>去世与争议
<ul>
<li>2023年6月10日，卡钦斯基因晚期癌症在北卡罗来纳州的联邦医疗中心去世，死因被认为是自杀。</li>
<li>他被视为一个充满争议的人物，有人认为他是疯子和杀人犯，也有人认为他是对技术发展提出警告的先知。</li>
</ul>
</li>
<li>对技术发展的警告
<ul>
<li>卡钦斯基在宣言中警告技术进步可能带来的社会问题，如人类对技术的依赖、自由的丧失以及人工智能可能取代人类工作。</li>
<li>他的观点引发了广泛讨论，甚至得到了一些知名人士（如埃隆·马斯克）的部分认同。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p> <br>
从上文可以了解到卡钦斯基智商极高的同时性格孤僻，符合大众对高智商犯罪的认识。<br>
有着这样的人生轨迹，性格绝对是非常重要的原因，<br>
但最终会走到行凶杀人这一步还和另外一件事有绝不可分的关系。<br>
我觉得性格是主因，后面这件事才是诱因，没有诱因不一定会落得这样的结局。</p>
<p> <br>
同样用KIMI总结下面这篇文章中有关诱因的段落。<br>
<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/77763971">泰德.卡钦斯基(Ted Kaczynski)：一个数学天才是如何成为连环炸弹袭击杀手的？</a><br>
这段文字描述了泰德·卡钦斯基（Ted Kaczynski）在哈佛大学期间参与的一项心理实验，该实验可能与CIA的“MKUltra”项目有关。以下是总结：</p>
<ol>
<li>背景
<ul>
<li>冷战时期：为了应对苏联间谍，CIA启动了“MKUltra”项目，研究精神控制技术，包括酷刑、睡眠剥夺和迷幻药等手段。</li>
<li>亨利博士：哈佛大学心理学教授，曾在二战期间担任陆军情报官员，后参与CIA的“MKUltra”项目。</li>
</ul>
</li>
<li>实验过程
<ul>
<li>Kaczynski的参与：17岁时，Kaczynski报名参加了亨利博士关于压力对人类心理影响的研究。</li>
<li>实验内容：
<ul>
<li>Kaczynski被要求写下自己的信仰、价值观和理想，并阐述科学如何使世界更美好。</li>
<li>他与一名法学院学生辩论，而对方被安排嘲笑和贬低他的文章。</li>
<li>实验过程中，Kaczynski被连接电极，面对单面镜子，生命体征被监测。</li>
<li>亨利博士记录他的愤怒和尴尬，并让他观看自己的录像，特别指出他无力表达愤怒的表情。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>影响
<ul>
<li>心理压力：实验逐渐升级，对Kaczynski进行持续的攻击和嘲笑，导致他感到愤怒和尴尬，最终成为他心理崩溃的导火索。</li>
<li>这段经历可能对Kaczynski的心理健康产生了深远影响，为他后来的行为和思想埋下了伏笔。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p> <br>
如果文章内容属实的话，卡钦斯基原来当过CIA主导的精神控制实验的受试者。<br>
这个诱因在我看来太充分了，本身性格孤僻的人就容易受刺激做出出格的事，<br>
结果还刻意被暴露在他所恐惧厌恶的环境中，最终走到那一步也就能理解了。<br>
卡钦斯基的事还被改编为了电视剧，评分好像还不低，大家感兴趣的话可以搜搜看。</p>
<p> <br>
其实我从小也被人说性格孤僻，害怕人际交往，长大后更是厌恶与过多人来往，<br>
但是我智商低，也尽量避免自己身处不安的环境中，<br>
也时刻要求自己别迁怒于他人，更怕犯罪，所以我一直是个良好公民。<br>
不知道我这种尽量向内求，避免与他人冲突的活法，<br>
是否符合了作者所提到的“过度社会化”的特征。<br>
因为他认为这样压抑了自由，还会导致低自尊、无力感、失败主义以及内疚等负面影响。<br>
具体的就不多说了，下面有精选摘录，大家有兴趣可以看看。</p>
<hr>
<h1 id="精选摘录">精选摘录</h1>
<ol>
<li>
<p>但是左派主义是什么呢？在二十世纪前半段左派主义就等同于社会主义。今天这一运动已经分崩离析了，也很难说怎样的人才算是左派主义者。本文中所谓的左派主义者包括社会主义者、集体主义者、“政治正确”人士、女权主义者、同性恋与残疾人活动者，动物权益保护者以及其他类似群体。但并非所有与此类活动有所牵扯的人都一定是左派主义者。我们这里打算讨论的并非左派主义运动或者意识形态，而是左派运动的心理类型或者相关心理类型的集合。我们笔下“左派主义”的含义将会随着我们对于左派主义心理的讨论而越发清晰。</p>
</li>
<li>
<p>我们将奠定现代左派主义基础的两股心理趋势称为“自卑感”与“过度社会化”。自卑感是现代左派主义的整体特征，而过度社会化则仅仅是现代左派主义某些派别的特征，但是这一派别极有影响力。</p>
</li>
<li>
<p>当某人将几乎一切针对他（或者他所认同的群体）所说的话均理解为贬损时，我们就认为此人有自卑感或低自尊。少数群体权益拥护者就体现了这一趋向，无论他们自身是否从属于该群体。他们对于指代少数群体的名词极为敏感。指代黑人、亚洲人、残疾人与女性的“黑鬼（negro）”、“东方人（oriental）”、“残废（handicapped）”与“妞（chick）”就原意来说并不包含贬低意味。“娘们（broad）”与“妞”只是“爷们（guy）”“哥们（dude，fellow）”的女性对应称谓。正是活动家们自己为这些名词附加了负面含义。有些动物权益活动家们甚至拒绝使用“宠物”一词，而以“动物伴侣”取而代之。左派人类学家们十分费力地避免使用任何可能被理解为负面含义的言辞来形容原始民族，他们还想把“原始（primitive）”替换成“不文（nonliterate）”任何可能暗示原始文化比他们的文化更为低劣的言辞都令他们几乎要疑神疑鬼。（我们在此不打算暗示原始文化比我们的文化更为低劣。我们仅仅想要指出左派人类学家极为敏感的表现。）</p>
</li>
<li>
<p>对于“政治正确”术语最为敏感的人并非一般的贫民区黑人居民、亚洲移民，遭受虐待的女性或者残疾人，而是一小部分活动家，他们当中有许多人甚至都不属于任何“受压迫”群体，而是出身于地位更高的社会阶层。政治正确的据点是大学教授，他们有稳定的工作与丰厚的薪金，以中产阶级出身异性恋白人男性为主。</p>
</li>
<li>
<p>许多左派主义者对于那些在形象上软弱（女性）、失败（印第安原住民）、令人反感（同性恋）等等的群体所遭遇的问题有着十分强烈的认同感。他们绝不会自认拥有此类感情，但正是因为他们认为这些群体低人一等才会认同他们遭遇的问题。（我们并未暗示女性与印第安人等群体低人一等，我们仅仅在解释左派主义者的心理。）</p>
</li>
<li>
<p>“自信”、“自立”、“自主”、“进取”以及“乐观”之类的词汇在自由派与左派主义者的用语当中起不到多少作用。左派主义者反对个人主义，支持集体主义。他们希望社会解决每个人的需求并照料他们。他内心深处对于依靠自己的能力解决自己的问题并满足自己的需求毫无信心。左派主义者是竞争这一概念的天敌，因为他在内心深处感觉像是个失败者。</p>
</li>
<li>
<p>现代左派主义哲学家倾向于蔑视理性、科学与客观现实，并坚持一切都在文化上都是相对的。诚然，人们可以就科学知识的基础以及如何（假如可以的话）在概念上定义客观事实提出严肃的问题。但是显然现代左派主义哲学家们并不仅仅是头脑冷静的逻辑学家，他们的所作所为也不是对于知识基础进行系统性分析。他们在攻击真理与事实时投入了大量的感情。他们攻击这些概念是因为自己的心理需求。他们的攻击行为是对自身敌意的发泄，假如这种攻击取得成功，还能满足他们的权欲。更重要的是，左派主义者们憎恨科学与理性是因为它们将特定信仰归类为真（成功、高等）而将其他信仰归类为假（失败、低等）。左派主义者的自卑感如此深厚以至于他无法容忍对于事物进行任何成功/高等与失败/低等的分类。还有许多左派主义者以此为基础反对精神疾病的概念与智商测试的实用性。左派主义者尤为反对从基因角度解释人类能力或表现，因为此类解释会使一部分人显得比另一部分人更为高等或低等。左派主义者更喜欢将个人能力或能力缺乏归功或归罪于社会。因此假如某人较为“低等”，这并非本人的错误，而是社会的错误，因为他没有得到适当的培养。</p>
</li>
<li>
<p>然而左派主义者已经远远超过了这一阶段。他的自卑感如此根深蒂固，以至于她无法想象自己可以成为一名强大且有价值的个人。因此左派主义者信奉集体主义。他仅仅在身为大型组织或大规模运动的一员时才能感到强大。</p>
</li>
<li>
<p>注意左派主义者们行动策略中的自虐倾向。左派主义者经常躺在车轮前进行抗议，有意识挑逗警察或种族主义者对自身施暴。这些策略往往有效。但是许多左派主义者使用此类策略并非单纯当做手段，而是因为他们更偏好自虐性的策略。自我憎恨是左派主义者的特征。</p>
</li>
<li>
<p>左派主义者可能声称他们的活动动机是同情或者道德原则，道德原则对于过度社会化的左派主义者也的确有作用。但是同情或者道德原则不会是左派主义活动的主要动机。左派主义者的活动当中有着太过突出的敌意，因此其最要动机是权欲。更有甚者，许多左派主义者在进行活动时并没有为了维护他们声称想要帮助的群体的权益而进行理性计算。例如，如果一个人认为黑人平权行动对黑人有益，那么采取敌对化或教条化的平权行动有意义吗？很明显，与那些认为平权行动对他们造成歧视的白人们打交道时，采取灵活怀柔的手段并至少作出一些口头和象征性的让步将更富有成效。但左派主义活动家们不采取这种做法，因为它无法满足他们的情感需要。帮助黑人不是他们真正的目标。相反，他们将种族问题作为借口借以表达自己的敌意与追求权力而不可得的沮丧。他们的作法实际上伤害了黑人，因为这些活动家对待白人多数的敌对态度倾向于加强种族仇恨。</p>
</li>
<li>
<p>如果我们的社会并没有上述所有的问题，左派将不得不发明新的问题，从而为自己提供无病呻吟的借口。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到的“左派主义者”，感觉有点像现在的田园女权：双标、主观归因、错都是外界、强调集体（因为自卑，认为个体无能，集体强大是个体无能的遮羞布，有点像爱国贼）<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="12">
<li>
<p>我们社会的道德准则如此严苛，以至于没有人能以完全道德的方式进行思考、感受与行动。例如，我们不应该去恨任何人，但几乎每个人都曾经一度痛恨过其他什么人，不论他是否向自己承认。有些人的社会化程度如此之高，以至于完全道德地思考、感受与行动的企图为他们带来了严重的负担。为了避免罪恶感，他们不断地就自己的动机欺骗自己，为那些在现实当中有着非道德起源的感受和行动寻找道德解释。我们使用“过度社会化”这一术语来形容这样的人。</p>
</li>
<li>
<p>过度社会化可导致低自尊、无力感、失败主义以及内疚等，我们对儿童进行社会化的最重要手段之一是使他们对于与社会期望相反行为或言语感到羞愧。如果做过了头，或者如果某个孩子特别容易受到这种感情的影响，他就会为自己感到羞愧。此外过度社会化的人与轻度社会化的人相比更容易在思想与行为上受到社会期待的限制。大多数人都会做出不道德的行为。他们撒谎，他们小偷小摸，他们违反交通法规，他们在工作中偷懒，他们讨厌别人，他们说别人的坏话或者使用卑劣的花招来出人头地。过度社会化的人不能做这些事情，如果他做了就会为自己感到羞耻，还会自我仇恨。他不能想“不干净”的念头。而且社会化不只是一个道德问题，我们遭到社会化之后遵守的许多规范或表现都不属于道德的认定范围。因此，过度社会化的人在心理上被狗链拴着，一辈子都在社会铺设的轨道上运行。对于许多过度社会化的人来说这都会导致约束感和无力感，令其十分难熬。我们认为过度社会化是人类对彼此造成最严重的暴行。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到的过度社会化，感觉用普通人的话来说就是过度文明化（也有点像书呆子，或则说是被制定规则的顶层给骗了，顶层人才是双标），即以过高道德水平标准要求自己。但这毕竟是理想化的，任何人都有好恶情绪，不公开表态即可。即便以高道德要求自己，也别给自己上太多的枷锁，做不到就做不到，至少比那些违法乱纪还心安理得的人好太多。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="14">
<li>
<p>我们认为，当代左派当中一个非常重要且有影响力的派系就是过度社会化份子，他们的过度社会化对于确定现代左派主义的前进方向十分重要。过度社会化类型的左派主义者往往是知识分子和上层中产阶层的成员。请注意，大学知识分子 [3] 构成了我们的社会中社会化程度最高的部分，也是最左派的部分。</p>
</li>
<li>
<p>过度社会化类型的左派主义者试图挣脱自己的心理狗链，通过反叛来维护他的自主权。但通常他不够强大，无法反抗社会最基本的价值。一般而言，今天的左派主义者的目标与公认的道德并不冲突。恰恰相反，左派主义者接受公认的道德原则，当做自己的原则，然后指责主流社会违反该原则。例如：种族平等，男女平等，帮助穷人，和平或反战，一般的非暴力行为，言论自由，善待动物，等等。从根本上说就是个人服务社会的责任与社会照顾个人的责任。所有这些很长一段时间以来都已经深深植根于我们的社会价值当中，或至少是社会的中产阶级和上层阶级</p>
</li>
<li>
<p>左派主义者的问题表明了我们的社会作为整体的问题。低自尊，抑郁倾向和失败不仅限于左派，这些问题广泛存在于我们的社会，虽然在左派尤其明显。今天的社会与以往任何社会相比都试图在更大程度上将我们社会化。甚至还有专家告诉我们怎么吃，如何运动，如何做爱，如何教育子女等等。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>作者提到当今社会比以往任何社会都更加强烈地让人类社会化。如果这一论点是对的，那么我觉得原因之一还是在于顶层人的双标，顶层决定社会规则，让下层去遵守，而自己就伺机钻空子攫取利益，其实也就是“人之道，损不足以奉有余”。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="17">
<li>
<p>考虑一个假设的个人，他只要心念一动就能获得自己想要的一切。这个人有权力，但他将会遭受严重的心理问题。起初他将有很多的乐趣，但渐渐地他将极度无聊并且情绪低落。最终他有可能患上抑郁症。历史表明悠闲的贵族们往往会变得颓废。为了保持权力而征战不休的贵族并不会如此。但悠闲而安全、没有必要发挥自己能力的贵族通常会变得无聊，沉湎于享乐主义并意气消沉，即使他们掌握着权力。这表明权力本身是远远不够的。一个人必须有行使权力的目标。</p>
</li>
<li>
<p>对于许多人（如果不是大多数人）来说，替代活动都不如追求真正的目标（也就是即使权力过程的需求已经满足之后依然希望获得的目标）那样令人满意。这一点的表现之一是，在许多或者大多数情况下，深入参与替代活动的人永远不会满足，从来没法休息。因此，商人不断致力于获取越来越多的财富。科学家刚解决了一个问题就又着手解决下一个。长跑运动员总是驱使自己跑得更远更快。很多追求替代活动的人会说他们从这些活动中得到的满足感远远多从“平凡”的工作或生理需求的满足，但是这是因为在我们的社会满足生理需求所需要的努力已经降低到了不值一提的程度。更重要的是，在我们的社会中，人们满足生理需求的方式并非自主，而是充当巨大社会机器零件。相反，在追求自己的替代活动时人们普遍有很大的自主性。</p>
</li>
<li>
<p>传统观念的崩溃在一定程度上意味着维系传统小规模社会群体的纽带的崩溃。现代社会环境往往要求或诱使个人脱离自己的社区移动到新的地点，这一事实对于小规模社会群体的解体也有促进作用。除此之外，科技社会如果要有效地发挥作用，就必须削弱家庭关系和地方社区。在现代社会中个人首先必须忠于体系，其次才能忠于小规模社区，因为如果小规模社区的内部忠诚强于对体系的忠诚，这样的社区会牺牲体系来为自己追求好处。</p>
</li>
<li>
<p>变化迅速且/或缺乏密切社区纽带但却没有像今日工业化社会那样发生大规模行为异常的社会可能还有其他例证。我们意图说明现代社会当中社会与心理问题的最主要原因就是人们没有足够的机会来正常地完成权力过程。我们并不认为现代社会是唯一一个打断权力过程的社会。很可能绝大多数文明社会都会在不同程度上干涉权力过程。但是在现代社会这个问题尤为尖锐。左派主义，或者起码说最近形式（二十世纪中后期）的左派主义，正是权力过程剥夺所导致的症状的一部分。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到的权力过程，其实不是太通俗易懂，实际应该就是说的个人价值的实现过程。不管是个人价值还是集体价值，一旦这个过程被中断，当事人就会有受挫、失落等负面情绪，因为你的价值得不到体现甚至是被否定了。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="21">
<li>
<p>我们将人类的欲望分为三类，（1）可以通过最少努力得到满足的欲望；（2）需要付出大量努力才能满足的欲望；（3）无论如何努力也无法充分满足的欲望。权力过程满足的是第二种欲望。第三类欲望越多，人们就越发沮丧愤怒，最后则会发展成失败主义与抑郁症。</p>
</li>
<li>
<p>现代工业社会倾向于将人类的自然欲望推向第一类与第三类，第二类欲望则越发人为化。</p>
</li>
<li>
<p>（这种无目的性通常有其他名称，如“失范”或“中产阶级空虚”）。我们认为，所谓的“身份危机”其实是对于目的性的寻找，往往是为了投入一项合适的替代活动。存在主义可能在很大程度上是是现代生活对于无目的性的回应。</p>
</li>
<li>
<p>在过去的15年里，无目的性的问题似乎已经变得不那么严重了，因为人们现在感觉自己在身体与经济方面都没那么安全了，对于安全的需要为他们提供了目标。但无目的性已经被实现安全的难度所带来的挫败感所取代了。我们强调无目的性的问题，因为自由派和左派主义者希望通过使社会保障所有人的安全来解决我们的社会问题，但如果真能做到这一点只能令无目的性卷土重来。真正的问题不在于社会为其成员提供的安全是否足够，而是在于人们依赖体系为他们提供安全而不是将安全掌握在自己手中。顺便说一句，之所以有些人对于携带武器的权利如此热衷，这也是部分原因；手里有枪意味着他们把某一方面的安全掌握在了自己手中。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到无目的性和社会问题的对立。我感觉就是叔本华说的无聊和痛苦的天秤。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="25">
<li>
<p>保守派减少政府监管的努力对于普通人没有多少好处。首先，真正能够消除的监管措施只有一小部分，绝大多数监管措施都是必需的。其次，绝大多数去监管措施都是对行业而不是普通人起作用。因此这些举措的主要作用是将权力从政府手中转移到私人企业手中。对于普通人来说这意味着之前干涉他生活的是大政府，现在则是大企业，而这些企业可能会允许对他不利的行为，例如向水源倾倒化学物质使他患上癌症。保守派将普通人当成了冤大头，利用他对大政府的怨气来加强大企业的权力。</p>
</li>
<li>
<p>的确，原始人面对某些威胁时同样无能为力，例如疾病。但是他坚忍地接受了疾病带来的风险。疾病是自然的一部分，不是任何人的错，除非是某个想象出来的、毫无感情的魔鬼。但是现代人面对的威胁都是人为的，并不是运气不好的结果，而是他人的决策强加于他的结果，而他又无力影响这些决策。因此他自然会感到沮丧，羞辱与愤怒。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到现代人所面临的威胁很多都是人为的，原始人则很多是来自自然的。这个其实就是现代大多数人，尤其是底层，都是在为上层的享受而买单，比如各种资源的减少，环境的改变导致带来的局部或短期的气候异常等等。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="27">
<li>现代社会在某些方面是极为放纵的。在不影响体系运作的方面我们基本上想做什么都可以。我们可以任意信仰任何宗教（只要该宗教不鼓励威胁体系的行为）。我们可以和任何人上床（只要注意“安全性交”）。我们想做什么都可以，只要所作的事情无关紧要。但是在所有重要方面体系都倾向于越发规范我们的行为。
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到大多数现代人在不影响体系的运作下基本什么都能做，但在重要事件方面却受到约束。这个我觉得所谓的自由并不是毫无约束的自由。一方面上层双标，通过钻规则的漏洞从底层那里攫取更多的利益，上层才是最自由的；另一方面绝大多数人也不具备在重要事件或关键节点引领他人的能力，全员平等自由也不现实。当然从历史结果来看，也并非全是有能力的人在改变历史，能改变历史走向的人大多还是与位置和阶层有关。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="28">
<li>
<p>科学和技术为替代活动提供了最重要的例子。一些科学家宣称，他们的动机是“出于好奇”，这个概念十分荒谬。大多数科学家研究的都是高度专业化的问题，并非任何正常好奇心的对象。例如，一个天文学家、数学家或一个昆虫学家会对三甲基丁烷的特性感到好奇吗？当然不会。只有化学家才会对此感到好奇，因为化学是他的替代活动。化学家会对一种新发现甲虫的适当分类感到好奇吗？这个问题只有昆虫学家有兴趣，他对此有兴趣也仅仅是因为昆虫学是他的替代活动。如果化学家和昆虫学家不得不认真努力从而获得物质必需品，而且如果这种努力需要他们以非科学研究的有趣方式发挥自己的能力，那么他们根本不会关心三甲基丁烷或甲虫分类。假设研究生教育的资金缺乏导致原本可能成为化学家的人成为了保险经纪人。在这种情况下，他会对保险事宜很感兴趣，但不会再关心什么三甲基丁烷了。科学家们单纯以好奇心为理由将如此大量的时间和精力投入自己的工作是难以服人的。</p>
</li>
<li>
<p>“人道主义”事业进行同样的感情投入呢？如果他是人道主义者，那么他为什么要帮助发展氢弹呢？与许多其他的科学成就一样，核电厂是否真正能够造福人类是非常值得商榷的。廉价电力的好处能够超过核废料累积和危险事故带来的危害吗？泰勒博士看到的只是问题的一个侧面。显然他对于核电的情感投入并非源于“造福人类”的愿望，而是源于他的工作以及将核电投入实用所带来的个人价值的实现。</p>
</li>
<li>
<p>一般来说科学家都是这样。可能其中也有少数例外，但总体而言他们的动机既不是好奇也不是造福人类，而是完成权力过程的需要。</p>
</li>
<li>
<p>因此科学盲目地前进，不考虑人类种族的真正福祉或任何其他标准，仅仅服从科学家以及提供研究资金的政府官员与企业高管的心理需求。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到科学是盲目的前进。我觉得很有道理，各种革新性的技术诞生，都不是以造福于人类这个单一或则说最初的目的进行的，而是来自于研究者的好奇、个人价值实现、技术变现、更多可能是背后资本的目的（企业、政府等）。造福于人类，可能只是其中一个很小的副产品，如果相较于一些技术所带来的负面作用，恐怕不是造福而是破坏。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="32">
<li>第一条原则。假如一个小改变影响了长期历史趋势，这种影响只能是暂时性的，趋势很快就能逆转回到原来的状态。（举例：政治反腐改革几乎总是只能取得短期效果，改革者终将懈怠，腐败也总会卷土重来。任何一个给定社会的腐败程度都是恒定的，或者只会随着社会的演变发生缓慢的变化。正常情况下，反腐改革只有在伴随着广泛社会变革的情况下才能取得长期效果，小规模改变是没有用的。）如果某个小改变看似在长期历史趋势当中取得了长期影响，这只是因为这个改变的方向与大趋势相一致，因此趋势没有得到改变，只是向前推进了一步。
<ul>
<li><font color=grey size=2>作者认为“改革者终会懈怠，腐败也总会卷土重来”。这句话说得很对，因为我也经常引用某句名言：屠龙少年终成恶龙。这是人性的诅咒。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="33">
<li>第五条原则。人们并不有意识地并理性地选择他们所属社会的形态。是通过社会演化而形成，不受人的理性控制。
<ul>
<li><font color=grey size=2>作者提到人类社会是演化而来，不受人类的理性控制。这让我想到了生物的演化，以前我搞不懂进化和演化，后来才明白，生物的进化并没有方向。比如鱼可以呼吸水中的氧，不是因为刻意朝着这个方向进化，而是因为刚好有某种生物基因突变后可以呼吸水中的氧，并且水中生活可以提高当时的存活率，物种得以繁衍存续。所以生物是演化，是不受控制的非主观进化。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="34">
<li>正如在65-67段以及70-73段所解释的那样，现代人受到了一整套规则与规章的约束，他的命运取决于他人，这些人离他很远以致他无法对他们的决策施加影响。这并非偶然发生的事故，也不是傲慢的官僚独断专行的结果。在任何一个技术发达的社会这都是不可避免的。体系必须紧密监管人类行为，唯此才能正常运作。在工作当中人们必须遵守命令，否则生产过程就将陷入混乱。官僚体系必须根据硬性规定进行运作。假如允许底层官僚运用任何潜在的个人裁量就将打乱体系，底层官僚运用个人裁量导致的差异也会引发不公平的指控。的确，有一些对于自由的限制的确可以得到消除，但总体而言，答应组织对于我们生活的监管是工业技术社会正常运行所必需的。这将令普通人感到无力。不过正式的监管将会越发由心理工具所取代，使我们想要遵从体系对我们的要求。
<ul>
<li><font color=grey size=2>文中提到工业社会的监管将越发由心理工具替代，致使人们想要遵从社会对自身的监管。这让我想到了政府对公民的教育和国家之间的软实力输出：洗脑。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="35">
<li>
<p>即使医学进步可以不依赖技术体系的其他部分，这一进步本身也会带来特定的弊端。例如，假设我们发现了治疗糖尿病的办法。带有糖尿病遗传倾向的人就会生存下来并且与他人一样繁殖，淘汰糖尿病基因的自然选择就会中止，而这类基因就会在人口中扩散。（在一定程度上这种现象已经发生了，因为糖尿病虽然仍旧不可治愈，却可以用胰岛素控制）许多其他疾病的易感性也会受到人口遗传退化的影响。这个问题的解决之道无非是优生学计划或者大规模人体基因改造工程。换句话说，未来的人类将不再是自然、偶然或者上帝（根据各人哲学观点而异）的造物，而是人造的产品。</p>
</li>
<li>
<p>尽管技术进步作为整体不断压缩我们的自由空间，但是每一项新的技术进步单独考虑都是可取的。电、室内上下水管道、快速远距离通讯……一个人怎么能反对这些东西呢？怎么能反对数不清的技术进步呢？正是这些技术进步造就了现代社会。例如，反对电活实在是荒唐的，因为电话带来的全是方便而没有任何不便。然而，正如我们在59-79段中解释的那样，所有的技术进步汇总到一起就创造出了这样一个世界.在这个世界中，普通人的命运不再掌握在他自己或他的邻居朋友手中，而是掌握在政客，公司主管及遥远的、不知其名的技术人员和官僚手中，而对这些人他是没有任何影响力的。[21] 这一过程将在未来继续下去。以遗传工程为例。很少人会反对消灭某种遗传疾病的遗传技术。它没有任何明显的害处，却能消除大量的痛苦。而大量对于人类的遗传改进汇总到一起则会把人变成设计制造的产品而不是随机性（或上帝，或其他什么，取决于你的信仰）的创造物。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>虽然作者反复提到自由的重要性，但我觉得也稍微有些片面。因为对于绝大多数民众来说，尤其是活在底层，饱受困顿或受教育水平低下的普通民众来说，他们基本就不在乎什么自由，他们在乎的是一口饱饭、一杯热茶、一间可以安稳睡觉的屋子。经济基础决定上层建筑，作者提到的那种自由应该是对于那些基本经济已有保障，且爱思考爱探索的人才会在乎的自由。而当生活或生命受到威胁时，自由轻而易举就可以被抛弃，说到底生命才是最重要的，保障了这一点后再说其他。而现代社会日新月异的技术就保障了大多数人最基本的生存条件，虽然可能很多人并不认为这一切其实都是上层决定好的且易被大众所接受（洗脑）的社会规则，最终利益的大头都是流向上层。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="37">
<li>如果你认为更有效的执法手段打击了犯罪，因此只有好处没有坏处，那么不要忘了，体系定义的犯罪未必就是在你眼中的犯罪行为。吸食大麻在今天美国的某些地区是“犯罪”。持有火器，无论注册与否，也有可能变成犯罪。同样，不受认可的育儿方式，例如打屁股，也有可能变成犯罪。在某些国家，表达异见政治观点是犯罪。谁也不敢说美国永远也不会发生这种事，因为任何宪制或政体都不可能永远存在下去。
<ul>
<li><font color=grey size=2>作者提到体系定义的犯罪未必就是大众眼中的犯罪行为。这让我想到了美国20世纪早期的禁酒令，那个时候聚众喝酒是违法的，然而现在呢？这加深了我对永远的认识。对于人类社会所制定的种种规则，根本没有永远这个特征。政府在颁布某些政策时，时常会带上永远、一直、肯定等字眼，给大众洗脑，为大众生活兜底。结果呢，利益不对时政策就一变再变，政府换届时更是可能将过往政策一股脑丢进垃圾篓。石头会风华，金属会生锈，何况血肉之躯的人类能有什么永远？硬要说的话，也有，那就是人性。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="38">
<li>我们今天所见的社会动荡肯定不是偶然，只能是体系强加于人们的生存条件所造成结果（我们曾经论证过这些条件中最重要的是权力过程的中断）。如果体系能够成功地对人类行为施加足够的控制以保障其自身的生存，那么，人类历史将跨越一条分水岭。过去，人类耐受力的界限曾经成为社会发展的界限（如我们在143，144段中解释的那样），但是工业——技术社会将能够通过改造人类—无论是依靠心理学方法还是生物学方法，抑或双管齐下——来逾越这些界限。未来的社会体系将不再作调整以适应人类的需要，而是人类作调整以适应社会的需要。
<ul>
<li><font color=grey size=2>以前因为人类的身体机能和精神心理限制，上层在制定规则时多少还要考虑下底层的承受能力，毕竟万一太过火，那说小了是反抗说大了是革命。然而以后，因为基因改造、外骨骼、脑后插管等技术的出现，上层就不用再迁就底层了，而是反过来，把底层给改造了从而来适应新的规则。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="39">
<li>一般来说，对于人类行为的技术控制多半并非出于极权主义意图，甚至并非出于有意识地限制人类自由的愿望。[28] 控制人类思想的每一步都是针对社会所面临问题的合理反应。例如防治酗酒、降低犯罪率或者引导年轻人学习科学技术。在许多情况下，总能找到正当的人道主义理由。例如，当一个精神病专家给一个抑郁症患者开抗抑郁药物时，他显然是在帮助那个人。不给一个需要药物的人吃药是不人道的。家长们把他们的孩子送到西尔瓦学习中心去接受改造从而使他们热爱学习的动机自然也是关心自己孩子的幸福。也许其中有些家长并不喜欢不经特殊训练就找不到工作的社会现实，也不希望看到自已的孩子被迫经过洗脑后变成计算机宅男。但他们有什么办法？他们不能改变社会，他们的孩子如果不掌握某些技术就找不到工作，所以他们把孩子送去西尔瓦。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我感觉很多规则的出台原因之一都有一颗老鼠屎搞坏一锅汤的因素。比如菜刀实名制、地铁禁止刀具和酒精等物品、查酒驾、查高空抛物、酒店卫生风波等等……大多数人都是正常的，不会莫名其妙地出风头做出格的事情，但总有一小撮异类，不管是哗众取宠还是神经有问题，总是会搞出一些社会问题引发关注，最后上头不得不采取措施，让集体为个体的小概率后果买单。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="40">
<li>
<p>将所有人的脑袋都插上电极以便当局控制大概是不切实际的。但人类的思想和感觉如此易受生物介入这一事实说明控制人类行为仅仅是一个技术问题，一个涉及神经元、激素和复杂分子的问题，一个可以用科学解决的问题。我们的社会在解决技术问题方面有着非凡的记录，因此它在控制人类行为方面将取得巨大进步实在是十拿九稳的事。</p>
</li>
<li>
<p>公众抵抗能够防止对人类行为进行技术控制吗?如果谁要想一下子就进行全面的控制，那么公众的抵抗肯定会奏效。但是因为技术控制将是通过一长串连续的微小进展逐渐实现的，也就不会出现理性或有效的公共抵抗。</p>
</li>
<li>
<p>工业体系将人类贬低到了被奴役的状态，而憎恨这种被奴役状态的人则面临两个任务。第一，我们必须增强体系内的社会紧张态势，以加快其崩溃或把它弱化到足够程度，使得反对体系的革命成为可能。第二，当体系充分弱化时，我们必须发展并宣传一种反对技术和工业社会的意识形态。当工业社会崩溃时，这种意识形态将有助于保证其残余被粉碎到无法修复的地步，这样体系就无法重组。工厂将被捣毁，技术书籍将被烧掉，等等。</p>
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得作者想要的自由也只是一种介于完全自由和完全工业化中间的一种平衡状态，可能他觉得这种平衡是适合他也适合整个人类的吧。但既然作者是如此善于思考善于分析的人，那他应该也知道人类文明是在动态平衡的过程中向前发展的。不管是王朝的繁荣时期、鼎盛时期、衰退时期、灭亡时期都只是一个短暂的平衡状态，因为社会结构的核心单元是人，即便个体不一样，但组成集体的人类是不可能永远习惯一成不变的生活的。乱世时总有人反抗以打破苦难的平衡，治世时也总有人想攫取更多利益而打破繁盛的平衡。所以我觉得作者的这种希望是不可能实现的。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="43">
<li>其次，我们必须权衡斗争与死亡和丧失自由与尊严这两方面的得失。对于我们之中的许多人来说，自由与尊严比长寿和避免肉体痛苦更重要。再者，我们早晚会死，死于为生存或为某一事业而战，强于活得空虚而无目的。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得作者的主观表达在加强。实际上大多数，应该说绝大多数人都是重视物质甚于精神，所以比起自由与尊严，活下去活得久活得好才是他们的选择。否则历史上不会那么多内奸，不会那么多叛徒，不会那么多苟且偷生之人，不会各朝乱世持续很久后才出现有效的革命。绝大多数人都在等领头羊，在此之前他们活得空虚也一样会选择活。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="44">
<li>没有人知道臭氧层耗尽、温室效应及其他现在还不能预测的环境问题最终会为这个世界带来怎样的后果。而且就像核扩散已经显示的那样，我们无法防止新技术落入独裁者和不负责任的第三世界国家手中。愿意猜猜伊位克或北朝鲜将用遗传工程来干什么吗?
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得作者算是一位忧国忧民之人吧。如果放到政治上来说，他可能就是保守派的代表。我应该也是偏向于保守派的。如果再用游戏来比喻的话，激进派就像是等不及快感的人，必须上金手指，早用早享受，快感来得快去得也快……而保守派就全靠自己的操作，延长快感时间并能提升快感强度，有点类似可持续发展。现在全球的技术发展就是让人类等不及去摘取技术之树的果实，可能现在并不饿，但就是忍不住那种冲动（比如人对甜食的上瘾），有些摘下来都放烂了，完全就是浪费，等到果实摘完，那就完蛋……所以作者可能就是考虑到人类社会发展得过快，必须加以约束，否则发展越快天花板来得也越快。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="45">
<li>“嗨！”技术爱好者们会说，“科学能解决所有这些问题！我们将征服饥荒、消灭心理病痛，让每一个人都健康而快乐！”是的，是的。他们200年前就是这么说的。人们曾指望工业社会能够消灭贫穷，使每一个人都快乐，等等。实际结果却不是那么回事。技术爱好者对社会问题的理解简直是无可救药地天真（或自欺欺人）。他们没有意识到（或故意视而不见）这样一个事实：当巨大的变化，即使是看上去有利的变化，被引入一个社会时，将会引发一长串其他变化，这些变化之中的大都分是不可预见的（103段）其结果则是社会的混乱。因此，技术爱好者们在试图消灭贫穷和疾病，设计制造驯顺、快乐的人格等等时，很可能会创造出比现在还糟糕的社会体系。例如，科学家们吹嘘说他们能够创造出新的、经遗传工程改造的粮食植物以消灭饥荒。然而，这将会允许人日无限膨胀下去，而众所周知，拥挤会导致紧张和攻击性的增强。这仅仅是技术会导致的可预见问题中的一个例子。我们强调指出，历史经验告诉我们，技术进步给社会带来新问题的速度远比它解决旧问题的速度要快。因此技术爱好者们要经过一个漫长的试错时期才能够为他们的美丽新世界排除掉所有的故障（假设他们最终能做到的话）。而与此同时所产生的痛苦将会如此巨大，以至于体系生存下去所带来的痛苦不见得就比体系崩溃更少。技术己将人类带入了一条无法轻易逃脱的死胡同。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我个人感觉作者对工业化的批判，或许在一定程度上等同于对资本化的批判。工业化的社会让大家习惯或则说被迫集体行动，工厂、公司、学校、医院……大家有一定程度的经济自由、读书自由、看病自由、娱乐自由，这背后其实都是因为资本的大规模盈利需要。要像工业化前的社会那样，大家都是个体户，最多有地头蛇，大家都更加自由，没有太多社会规则、法律来约束大家，但这同样会有致命的威胁，那就是治安。犯罪成本低，社会关注度低，案件解决效率低。用一定自由换人身安全，我是愿意的。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="46">
<li>如果我们允许机器自己做出所有的决策，就无法对其结果进行揣度，因为不可能猜测此类机器的行为。我们只想指出，人类的命运那时就全凭机器发落了。人们也许会反驳，人类决不会愚蠢到把全部权力都交给机器。但我们既不是说人类会有意将权力交给机器，也不是说机器会存心夺权。我们实际上说的是，人类可能会轻易地让自己滑落到一个完全依赖机器的位置，滑落到不能做出任何实际选择，只能接受机器的所有决策的地步。随着社会及其面临的问题变得越来越复杂，而机器变得越来越聪明，人们会让机器替他们做更多的决策。仅仅是因为机器做出的决策会比人的决策带来更好的结果。最后，第二阶段将会来临，在这个阶段，维持体系运行所必需的决策已变得如此之复杂。以至于人类已无能力明智地进行决策。在这一阶段，机器实质上已处于控制地位。人们已不能把机器关上，因为他们已如此地依赖于机器，关上它们就等于是自杀。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得这篇论文主要在于论述个人与集体的冲突。如果要强调个人自由，那么集体性必定受到冲击，当代社会中一切涉及到规模化的产业都会备受打击。而一旦社会基础设施受到打击，最终遭殃的是绝大多数不那么在乎自由但在乎生存的人，而他们最终会在个别英雄勇士的带领下，寻求个人与集体之间的平衡。如果问现代人，为了自由必须返回到原始时代那样农耕、采集、狩猎的时代，试问有几个人愿意？绝大多人恐怕都愿意舍去这样的自由，包括我。这是基于统计学来说的，因为必定也有少数活得很苦闷的人愿意，因为没有这样的大变革，没有动乱，阶层不能流动，利益无法扩散，那么底层人永远无法翻身。说到底人就是动物，弱肉强食为自己谋利，自己如果得到了利益，势必也会想办法来巩固，就是大规模洗脑，牺牲大多数个体的自由，为少数精英集体谋利。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="47">
<li>根本不需要为了自然而建立某种空想的乌托邦或任何社会新秩序自然能够自己照料自己：它是自发的创造物，在有任何人类社会之前很久就存在了，而且许多不同类型的人类社会与自然共存了无数世纪却没有对它造成大的损害。只是工业革命之后，人类社会对于自然的影响才真正变得具有破坏性缓解对自然的压力是不用着创建一个新社会体系的，只要摆脱工业化社会就足够了。当然这不能解决所有问题。工业化社会已经对自然造成极大的破坏，医治创伤需要一个漫长的时期。另外，甚至前工业社会也能对自然造成相当的破坏。尽管如此，摆脱工业社会也能大有建树。它会缓解对自然的最严酷的压力，使创伤能开始愈合。它将剥夺有组织的社会对自然(包括人类自然)的控制能力。工业体系死亡之后，无论出现什么徉的社会，有一点是肯定的:它的人民将更贴近自然，因为没有了先进技术，这成了人们唯一能采取的生活方式。为了吃饱，他们必须是农民、牧民、渔民或猎人，等等。而且，一般说来，地方自洽会增加，因为没有了先进技术和快速通迅，政府或其他大型组织控制地方社区的能力将十分有限。
<ul>
<li><font color=grey size=2>如果用游戏来比喻的话，就像是战力的数值随着游戏运营的时间拉长而不断膨胀，越到后期膨胀越厉害，越接近天花板，直至崩塌崩盘那一刻。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="48">
<li>这场革命必须在国际与世界范围内同步进行，不能一个国家一个国家地进行。无论什么时候，如果有国家——例如美国——提出要减慢技术进步或经济增长的速度，人们就会歇斯底里并开始大叫大嚷。如果我们在技术上落到日本后面，日本就会超过我们。机器人在上啊！要是日本卖汽车总是比我们多，这地球就会飞出轨道！（民族主义是技术的强大促进力量）更为理性的反对意见是，如果相对民主的国家在技术上落在了邪恶独裁的国家如中国、越南和北朝鲜后面，那么那些独裁者最终将有可能主宰世界。这就是为什么要尽可能同时在所有的国家对工业体系发动总攻击。确实，我们无法确保几乎同时摧毁世界范围内的工业体系，甚至可以想像推翻体系的企图反而会导致独裁者主宰体系。但我们必须冒这个险。这个险也值得冒：比工业体系与非工业体系之间的差别来，“民主”的工业体系与独裁的工业体系之间的差别是很小的。
<ul>
<li><font color=grey size=2>你要说中国、越南、朝鲜是独裁，我也同意，但你说他们是邪恶国家，尤其是说中国是邪恶独裁？这是什么角度？难道说美国披着民主的外衣，它就是全球的救世主了吗？伪君子难道也算君子吗？这什么偏见啊。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="49">
<li>问题在于许多赞同反叛工业体系的人们也十分担忧人口问题，因此他们往往只要数量很少的孩子或不要孩子。这样他们就把世界拱手让给了那些支持或至少是接受工业体系的人们。为了确保下一代革命者的力量，这一代革命者必须大量繁殖后代。他们这样做也许会稍稍加重人口问题。然而最重要的是推翻工业体系，因为一旦工业体系没有了，世界人口必然会减少（参见167段）。而如果工业体系幸存下来，它就会继续发展粮食生产技术，使世界人口几乎是无限地增长下去。
<ul>
<li><font color=grey size=2>看到现在，愈发觉得作者是一个极右派，并不是一个温和的中间派，这和他一直大力驳斥的工业技术的超级拥趸又有什么区别，他是极右派，别人是极左派而已。作者憧憬原始主义，想用支持原始主义的人士去推翻现在的工业王朝，根本就没想过去其糟柏取其精华，完全黑白地在看世界。而且他本身在论文的前期就说过了一项影响深远的社会运动，是不可能在不影响其他社会的重要组成部分而独立运行下去，可他在阐述如何构建推翻现在的工业体系的革命时，又提到革命也需要技术，但只需要利用传媒这一部分就行，因为需要将革命的思想传播开去。还提到这场革命只能保有推翻工业体系这唯一的目标，其他目标会分散精力。他的这种想法是不是有点双标，当自己身为旁观者时看的较清楚，当自己成为当局者时就分不清了……<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<ol start="50">
<li>有一个反对我们所设想的革命的理由是它必定会失败，因为（据称）贯穿整个历史，技术都是进步的，从未退步过，因此技术退步是不可能的。但这并非事实。
<ul>
<li><font color=grey size=2>我觉得作者的观点也不实，虽然我此刻并没有去搜罗论据，但根据过往所看的信息来判断的话，其实这个得分周期。短周期确实存在技术退步的可能，有可能是个人消亡导致技术失传，也可能是组织消失导致技术遗失，但周期拉长到近几千年，技术整体又是进步的。比如最早是冶炼铜、然后是青铜、再是铁、再是钢铁、再是其他金属。只要随着人类之间的贸易来往加深，技术也是传播的，总会在某个地点某个时期旧技术一定程度上死灰复燃，再爆发出新技术。当然如果再把周期拉长到几十上百上千万年，遇上天地大冲撞，遇上超级冰川期或则地震期，那相当长时间内技术都是退步的。所以这个我觉得要辩证来看。<font></li>
</ul>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不用药缓解湿疹瘙痒-（特应性皮炎+异位性皮炎+神经性皮炎+防抓保湿）.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/bu-yong-yao-huan-jie-shi-zhen-sao-yang-te-ying-xing-pi-yan-yi-wei-xing-pi-yan-shen-jing-xing-pi-yan-fang-zhua-bao-shi-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/bu-yong-yao-huan-jie-shi-zhen-sao-yang-te-ying-xing-pi-yan-yi-wei-xing-pi-yan-shen-jing-xing-pi-yan-fang-zhua-bao-shi-md/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T07:39:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738741522931.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
[toc]</p>
<h1 id="1-患者自述">1. 患者自述</h1>
<p>我是一个被面部重度瘙痒折磨了十几年的患者，<br>
标题里提到的病名是我查资料后怀疑与我的症状高度相关的病。<br>
由于我不具备任何医学知识，所以本文提到的缓解方法，并没有科学依据，<br>
全是这么多年痛苦过程中慢慢摸索出来的，说得好听一点就是“久病成医”。<br>
从24-6月尝试新方法后到现在25-2，一个月最多发痒一两次，时长不超过半天。<br>
皮肤也没有了发红、发白、粗糙掉皮的症状，可以说与常人无异了。<br>
<strong>我特意观察了半年才来写文，就是想看看效果能否持续。<br>
如今看来，这个方法应该是有效的，所以想帮到同样遭受过痛苦的朋友</strong>。</p>
<p>郑重说明：<br>
<strong>仅做分享，不建议任何人采用我提到的方法，一切后果与我无关</strong>。</p>
<p>方法我写到了最后，中间我会记录我的患病过程。<br>
如果有人的症状和我的很类似，那么方法大概率会奏效。</p>
<hr>
<h1 id="2-患病经历">2. 患病经历</h1>
<h2 id="21-下巴下颌发痒">2.1. 下巴下颌发痒</h2>
<p>我大概是12~13年开始出现脸部瘙痒的症状。<br>
起初瘙痒位置是在右下巴，我以为就是寻常发痒，也没当回事。<br>
结果瘙痒断断续续地持续了1个月以上，我就觉得不太对劲。<br>
后来前妻帮我咨询了她的同事，得到的药方是买一支氟轻松就好了。<br>
没想到还真的有效，一擦就不痒了，让我高兴了好久。<br>
然而，想必病友们都知道原因和结果了，<br>
之所以有效是因为名字里带有“松”字的都是激素药，<br>
激素能在短期内迅速将瘙痒压制下去，然后这却是治标不治本，<br>
长期使用的话还会有严重副作用=激素脸，旧症没好又填新病。<br>
<strong>我现在觉得激素药的积极作用不在于长期控制，<br>
而在于短期提供不痒的环境，为皮肤自愈争取更多的时间</strong>。</p>
<p>没过多久，瘙痒开始从右下巴往上和往下扩散，<br>
往上扩散至右上唇和右嘴角，形成了靴子状皮损；往下扩散至下颌位置。<br>
此时，症状不仅瘙痒，而且由于长期抓挠导致皮肤粗糙掉屑。<br>
所幸因为有胡子遮挡，不仔细看是不会注意到我这块皮肤的不正常。</p>
<h2 id="22-对称性额头发痒">2.2. 对称性额头发痒</h2>
<p>16年夏，我到北方去了一段时间，那个太阳真是毒辣得让人窒息。<br>
回到南方后，我的额头也开始变得剧烈瘙痒，应该是之前就有轻微症状了。<br>
位置是眉头往上直至发际线，两边都有，呈一定对称性。<br>
后来我去知名皮肤病医院看了一下，医生说我是光敏性面部皮炎，<br>
原因大概率就是北方的暴晒所致，以后要少吃感光类蔬菜，别抓挠，然后开了点药。<br>
然而并没有效果，当时还做了斑贴试验，得知染发剂、镍铬物质会导致发痒，<br>
但平常都不会接触这些，所以该痒的时候还是痒得要命。</p>
<p>慢慢地额头变得比下巴还要严重，皮损很明显，刚开始只是发红，<br>
但<strong>随着抓挠的次数越来越多，皮肤开始掉皮，皮屑导致皮损处发白，<br>
用手仔细摸的话，还能感觉到有一点硬硬的紧绷感。<br>
洗完脸擦一些保湿类的护肤品都会让脸非常刺痛，好几秒才能缓过去</strong>，<br>
因此在后面几年我都是用雅漾的那个特润保湿乳和喷雾，稍微好一点……但挺贵。<br>
有一次我拍照给我前妻，让她同事帮我看了下，说怀疑是硬皮病。<br>
我网上一查，心里立马一紧，这病可能累及内脏器官，严重时会……<br>
但我觉得没有那么夸张，我也不至于这么倒霉吧，虽然那几天确实挺忐忑的。</p>
<h2 id="23-对称性脸部发痒">2.3. 对称性脸部发痒</h2>
<p>瘙痒部位继续扩散，慢慢地来到了脸部，<br>
大概位置是颧骨往下的脸颊位置，两边脸颊都瘙痒得厉害。<br>
<strong>每次洗头时，洗发水自头顶从脸颊流过那一刻，感觉都是在受刑，简直想把脸抓烂</strong>。<br>
有一次我朋友过来玩，看见我左脸颊有一小块稍显发白，还以为我是白癜风。<br>
每次脸部痒到我忍不住去抓挠时，总觉得靠近嘴角的皮肤里面有小疙瘩，<br>
我怀疑是不是以前长的痘痘被皮肤给包裹进去了，然后就导致发痒。</p>
<p>瘙痒的地方越来越多，程度也越来越重，<br>
我又去那个知名皮肤病医院找了另一个医生看，她说我是痤疮；<br>
再后来直接换了个城市找医生看，说是普通皮炎，让买薇诺娜（和雅漾类似）。<br>
<strong>直到这里，我终于发现，看医生是解决不了我这皮肤病了，还得靠自己。<br>
所幸在这几年里，我时不时会用激素药膏，就是那个糠酸莫米松凝胶，<br>
让我在瘙痒的痛苦地狱中能偶有喘息之机，虽然长期仍然看不到希望之光</strong>。</p>
<p>哦对了，我之前还根据症状去网上查了好久，<br>
严重怀疑是特应性皮炎，要不然就是和神经有关，<br>
于是我买了一支他克莫司软膏，一支就100多，真贵。<br>
不过刚开始擦的那两天确实效果明显，瘙痒很快得到了缓解，<br>
<strong>我一度以为终于找到了救命神药，以后能恢复正常人的生活了。<br>
结果这个药它本身就可能带来过敏性瘙痒，或许是因皮肤不耐受不适应所致，<br>
总之后来几天我一擦他克莫司就刺痒得不行，比原本的痒还要更甚</strong>，<br>
于是我就停了，只能时不时靠激素药膏续命，唉……</p>
<h2 id="24-对称性耳后发痒">2.4. 对称性耳后发痒</h2>
<p>大概是23年的时候，耳朵后面也开始出现瘙痒了，<br>
位置是耳朵中部往后至耳垂下面的下颌骨区域，也是有一定对称性。<br>
然后到24年年中时，耳后发痒加重，我用手机拍照看了下，<br>
发现和其他瘙痒部位有点不同，因为耳后有一些针尖至小米大小的浅褐色颗粒。<br>
大概同一时期，我手背上也有一些扁平的、褐色或透明的小颗粒，很像扁平疣，<br>
于是我就联想，会不会我脸上这些瘙痒，有一部分其实是扁平疣导致的呢？<br>
于是我又去查资料，看知乎看贴吧病友的分享，<br>
<strong>买过腐蚀用的膏药（结果买到山寨货了），用过大蒜来腐蚀皮肤，<br>
也喝过两周的中药，也试过运动出汗（但我的脸只会憋红），统统毫无效果</strong>。<br>
那段时间我心情极度低落且烦躁，本来在遭受新冠摧残后身体就各种异常，<br>
结果全身上下的瘙痒原因可能还不只一种，<br>
湿疹、特应性皮炎、神经性皮炎、扁平疣、寻常疣、毛囊炎、脂溢性皮炎……糟透了。</p>
<hr>
<h1 id="3-重生">3. 重生</h1>
<p>我也不知道怎么想的，在痒了十几年，尝试各种方法和花了大几千也无效后，<br>
<strong>突然决定什么药也不用了，就一个字“忍”</strong>。<br>
或许是想死马当活马医，赌一赌医生说的忍住不抓，看看是否真有效果。<br>
如果这样都还是没效果，那我真的不知道该怎么办了，只能活在瘙痒地狱中了。<br>
以前看医生时，医生几乎每次都会叮嘱说“<strong>不要抓不要挠</strong>”，<br>
但包括我在内的大多数人可能都不会认为这是什么治疗方法，<br>
一定得有什么外敷内服的药才算真正的治疗，不抓不挠顶多算辅助。<br>
然而<strong>对于我而言，没想到这短短的几个字就真的是妙手回春之灵丹妙药</strong>。</p>
<p>我把那段时间每天的瘙痒情况都记录了下来，大家可以看看效果是怎么变化的。</p>
<ul>
<li>24-6-11
<ul>
<li>尽一切可能忍住不挠。前两天很痛苦，因为没有抓挠来临时缓解瘙痒，只能硬生生地忍，忍到脸上的肌肉都是抽搐的（就像金凯瑞表演一样）。这要是被拍到发网上那肯定完蛋……第3、4天好了一点，第5、6天感觉又接近前两天的状态。</li>
<li>主要是下巴这个最早发痒的位置，几乎是一直痒，没歇过，难熬。然后是下颌很痒。耳后这几天倒是挺消停，不知道是否是用了蒜和醋腐蚀的缘故。</li>
</ul>
</li>
<li>6-17
<ul>
<li>这两天下巴消停了，但下颌和脸颊又开始疯狂发痒，抓耳挠腮的痒，太痛苦了……</li>
</ul>
</li>
<li>6-18
<ul>
<li>消停了好几天的耳后又开始发威了，尤其是右耳，从半夜一直痒到早上，太折磨了。早上起来用手一摸，发现密密麻麻的疹子，就像痱子一样，而且耳朵本身也开始痒了，看来症状加重了。吃完早饭后，下颌也开始干活了……午休起来也痒了一会。其他时候痒的程度较低，比前两天好。</li>
</ul>
</li>
<li>6-19
<ul>
<li>晚上睡觉时左耳后比较痒，下意识地挠了好几次……吃完早饭后，下颌轻度发痒。10点40左右，由于没忍住轻轻摸了几下，耳后又开始痒了，真的是完全不敢碰……而且耳后触碰时还有点轻微疼痛，这是新症状，说明皮肤屏障确实受损严重（原因就是我用蒜和醋腐蚀了皮肤）。连续停用保湿霜一周多了，感觉稍微有点干痒，估计偶尔还是得保湿一下。整体比最初那几天好一点。</li>
</ul>
</li>
<li>6-20
<ul>
<li>今天晚上睡觉相对安稳，痒的时候不多……不过每天睡觉起来都会立刻出现瘙痒，这次是右脸颊靠近下颌的位置。11点过后左下颌又开始疯狂瘙痒……下午洗澡后擦了保湿霜，半小时后在左耳后出现瘙痒。整体瘙痒程度和昨天差不多。下巴确实消停了几天，轻微触摸也没事，但是多摸几次还是会有点痒……</li>
</ul>
</li>
<li>6-21
<ul>
<li>晚上睡觉比昨天稍痒，下意识地挠了好几次……起床后果然在几分钟之内马上又开始痒了，先是右耳后，再是左耳后……早上用洗面奶洗脸后又上了一次保湿霜，轻揉了一两分钟（吸收），之后疯狂瘙痒估计有半个小时……11点过左右下巴又开始瘙痒了……下午3点过消停了几天的下巴又中度瘙痒了大半个小时……</li>
</ul>
</li>
<li>6-22
<ul>
<li>晚上睡觉主要是下巴中度瘙痒……起床后也是下巴偏左和右耳后痒……下午洗澡后又擦了保湿霜，但这次没有长时间轻揉，而是轻轻拍了几下就完事，之后就没有出现瘙痒，只是能感觉到耳后有发热的感觉。今天是目前恢复最好，瘙痒最少的一天……</li>
</ul>
</li>
<li>6-23
<ul>
<li>晚上睡觉发痒程度和之前差不多……但起床后和早饭后只是轻度瘙痒，无大碍……下午戴口罩出去也能忍住……洗澡时触碰耳后是最痒的时刻，擦了保湿霜后已经不是太痒了，能忍住……</li>
</ul>
</li>
<li>6-24
<ul>
<li>晚上睡觉几乎没痒……早上起来用手摸了摸耳后，感觉那些特别小的疹子消了一些。吃完早饭后倒是下巴又中度瘙痒起来，唉……下午洗澡后又擦了保湿霜，没有发痒……</li>
</ul>
</li>
<li>6-25
<ul>
<li>晚上睡觉好像也没怎么痒……早上起来到中午也没痒……</li>
</ul>
</li>
<li>6-26
<ul>
<li>晚上几乎没痒……但早上起来后下巴轻度发痒……</li>
</ul>
</li>
<li>6-27
<ul>
<li>晚上没忍住又挠了几下耳后……早上起来下巴轻度发痒……</li>
</ul>
</li>
<li>7-2
<ul>
<li>晚上挠了好几次……早上起来后下巴轻度发痒……早饭后左耳后又中度发痒……</li>
</ul>
</li>
<li>7-31
<ul>
<li>现在瘙痒程度保持在一个低水平，基本可以忽略对生活的影响。可以认为不抓不挠是最重要的，然后是保湿，再是运动。不挠就是尽量给皮肤一个休息的环境，让它自行恢复。目前瘙痒时间大多出现在早上起床后，不知道为什么。另外就是晚上睡觉会无意识抓挠，对于像我这种皮损面积较大的患者来说，没法用创可贴之类的，只能带手套，减轻抓挠对皮肤的损伤。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<p>可以看到在采用新方法后的近2个月内，<br>
虽然瘙痒改善明显，但晚上还是会挠，大夏天晚上都戴着手套睡觉。<br>
不过半年过去了，现在早已能睡上安稳觉了，不会再抓挠了。<br>
现在我就把方法和注意点给总结一下，其实真正关键的要点已经在标题里面了。</p>
<hr>
<h1 id="4-缓解方法">4. 缓解方法</h1>
<ol>
<li><strong>不抓不挠</strong>（决定性因素）
<ul>
<li><strong>除了忍还是忍</strong>。用“再内急也要憋到公厕”的决心来忍。实在忍不住了，用指腹轻轻摸摸，最好是轻轻拍拍就行。</li>
<li><strong>晚上睡觉戴手套</strong>。白天有意识能忍，但睡觉就会无意识抓挠。所以手套、创可贴、敷贴等方法都可以用上。</li>
</ul>
</li>
<li>保湿（次要）
<ul>
<li>虽然医生基本也会提到这一点，但我觉得只要能做到第1点，那么保湿可有可无，属于锦上添花的那种。因为脸部本身就会分泌天然油脂，自体油脂相比保湿品来说肯定安全得多吧。只要没到反光的地步就不用擦，擦的话也留一点保湿用。</li>
<li>不用每天都用洗面奶，尤其是磨砂洗面奶。年少不懂事，只觉得磨砂后脸部清爽，摸着特别光滑，没想到留下了后患。我现在是洗头（2天左右）才用一次温和的洗面奶，其他时候就是湿纸巾轻轻擦一下脸即可，总之别把天然油脂给完全擦掉。</li>
</ul>
</li>
<li>运动出汗（可有可无）
<ul>
<li>不是说运动不好，合理的运动对整个身体都很好，不仅仅针对于皮肤。但对于改善皮肤瘙痒方面，运动远没那么重要而已。出汗应该能证明汗腺通畅和皮肤较好，但和毛孔没关系。我的脸部非常难以出汗，说明皮肤确实很差，但不妨碍瘙痒仍然得到了明显缓解。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>皮肤发炎受损已经十多年了，竟然还能在两个月内明显改善，半年内基本恢复，<br>
让我不得不感叹：皮肤的自愈能力太强了！</strong><br>
如果是粘膜或器官连续十多年处于发炎状态，恐怕早已癌变挂了。<br>
有网友说：“1/3的病不用治，1/3的病一治就好，1/3的病治不了。”<br>
虽然这可能是戏谑之言，但我觉得并不是没有道理的。<br>
人体自有其运行机制，对于现在越来越多莫名其妙的怪病，<br>
可能未雨绸缪防微杜渐才是最好的方法，从源头上远离它们。<br>
尽量做到以下4点，其他的就听天由命了吧。</p>
<p><font size=6>管住嘴，迈开腿，不熬夜，心愉悦<font>。</p>
<p>（记录：25-2-2）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一句话点评游戏.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-you-xi-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-you-xi-md/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T07:23:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>[toc]</p>
<ul>
<li><a href="#5-%E6%81%B6%E6%A3%8D%E8%8B%B1%E9%9B%848">5. 恶棍英雄（8）</a></li>
<li><a href="#4-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E5%85%84%E5%BC%9F81">4. 土豆兄弟（8.1）</a></li>
<li><a href="#3-%E5%8F%A4%E5%A2%93%E4%B8%BD%E5%BD%B1-%E6%9A%97%E5%BD%B17">3. 古墓丽影 暗影（7）</a></li>
<li><a href="#2-%E6%88%98%E5%9C%BA%E5%A5%B3%E6%AD%A6%E7%A5%9E48">2. 战场女武神4（8）</a></li>
<li><a href="#1-%E8%9D%99%E8%9D%A0%E4%BE%A0-%E9%98%BF%E7%94%98%E4%B9%8B%E5%9F%8E78">1. 蝙蝠侠 阿甘之城（7.8）</a></li>
</ul>
<hr>
<h1 id="5-恶棍英雄8">5. 恶棍英雄（8）</h1>
<p>应该是春节期间趁打折买的游戏，买之前看过评测，确保大概率不是雷。<br>
幸运的是，不仅不是雷，还是一款上手简单快感即时的好游戏小游戏。<br>
从类型上来说，有点像恶魔城+合金弹头+肉鸽，难度中等，下面说说优缺点。</p>
<p><strong>优点</strong></p>
<ul>
<li><strong>可双打</strong>。现在能找到好玩的像街机时代的双打游戏可不多了。双人成行和双影奇境这种不算。</li>
<li><strong>武器丰富</strong>。武器种类+子弹效果的组合让游戏在初期充满新鲜感，在中后期也有着不低的耐玩性。</li>
<li><strong>BOSS较多</strong>。数量不少的BOSS不仅进一步增强了新鲜感，也提升了惊险刺激感。</li>
<li><strong>多种模式</strong>。第一种模式最简单，每局结束后根据经验值可学习技能并永久生效。第二种模式就比较难了，之前习得的技能清空，只有当前那一局习得的技能才有效（三选一），难度大增。第三种模式直接无法习得技能……</li>
</ul>
<p><strong>缺点</strong></p>
<ul>
<li><strong>防具单薄</strong>。相较于丰富的武器，防具是真够单薄的，就那么几件来回穿。</li>
<li><strong>陷阱太多</strong>。唉，这是我最烦最讨厌的。除了以陷阱构筑为核心玩法的跳台或解谜游戏外，其他所有以战斗为主系统辅以各种陷阱玩法的都让我生厌。结合肉鸽性质，运气不好的时候会在一个小房间内同时遇到多种陷阱+四面八方敌人+穿墙子弹+隐藏敌人+敌人自爆+自爆后留下陷阱，各种毫无预期的中招甚至死亡，实在是让人火大。</li>
<li><strong>关卡较少</strong>。4大关，前3大关各有3小关，总共10关。我觉得还是太少，至少翻倍才够。不过开发者好像在开发这个游戏的过程中身心俱疲，想早日结束解脱出来，所以也就这样了。</li>
<li><strong>恶性bug</strong>。小概率直接卡死，只能重头再来。小概率无法开枪，只见枪口冒火花，又得重头再来。小概率保存后无法读取，还得重头再来。</li>
</ul>
<p> <br>
以上缺点尤其是bug，扣掉0.2，所以只能给个8分。<br>
这游戏能不能每关顺利打通的关键还是在于能不能尽快拿到一把好武器。<br>
有些武器看着DPS挺高，但要么前摇很长，要么单发伤害低，要么子弹慢悠悠。<br>
真正好用的不是那些花里胡哨的，就是单发伤害高+子弹够快，<br>
即便装弹时间长一点也没关系，瞄准敌人后就是一击必杀，以免敌人过多被围剿。<br>
（记录：25-3-25）</p>
<hr>
<h1 id="4-土豆兄弟81">4. 土豆兄弟（8.1）</h1>
<p>又一款类幸存者游戏，得多了众多网友的高度推荐。<br>
这类型的始祖就是《吸血鬼幸存者》了吧，否则不会用它来命名。<br>
然而我并没玩过，因为每次看到那封面我就敬而远之，<br>
再看到实机那粗糙的画面和UI，实在让我提不起一点兴趣。<br>
而且我还翻译过一款国产类幸存者游戏，看着那广告文案我都觉得SB。</p>
<p>那为什么我还能给土豆兄弟这款游戏打了8.1的较高分呢？<br>
因为XGP里一时间找不到感兴趣的，就想着把它下来试试吧，结果一发不可收拾。<br>
<strong>画面可以说垃圾，UI也相当普通，但却是一款真正回归游戏性的游戏，<br>
就像小时候的街机游戏一样，上手就开打，毫无学习门槛。<br>
完全不像现在很多画面顶级、特效炫酷、配音一流的精致垃圾，好看但无趣</strong>。</p>
<p>土豆兄弟非常贴合大多数玩家求快求爽的心理，不啰嗦直接干。<br>
1分钟左右一关，过关就可以选择更牛逼的道具、武器，然后继续挑战。<br>
连操作都极其简单，自动开枪自动瞄准，玩家就控制方向即可。<br>
就这么简单纯粹的系统，却让不少玩家一投入就是几十小时、上百小时。<br>
<strong>相较那些流程超过20个小时就要大书特书的精致垃圾而言，<br>
这款几百M的游戏对它们简直就是降维打击，一击必杀</strong>。</p>
<p>当然，我也给不了8.5的准神作评价，因为除了爽除了刺激外，<br>
没有更高更深层面的感官刺激，也就是剧情、画面、画风、关卡设计这些。<br>
在玩了近100个小时后终于卸载了，除了有点腻了之外，<br>
还因为<strong>高难度下的运气成分太重，拿不到关键道具，可以说寸步难行。<br>
别说关键道具了，有时候它甚至连武器都不想给你，还怎么玩。<br>
最大的乐趣还得选择中低难度，因为基本能靠玩家的策略和操作获得成就感</strong>。<br>
最初玩了20多个小时后还想直接买一份，免得每次都要充XGP才能玩，<br>
现在回头再想，幸好没买，因为后面的乐趣急速下滑。<br>
（记录：25-3-10）</p>
<hr>
<h1 id="3-古墓丽影-暗影7">3. 古墓丽影 暗影（7）</h1>
<p><strong>这是古墓丽影系列重启后的第3作，确实如大多数玩家所说，一路走低</strong>。<br>
游戏的场景在用色方面其实不错，虽然比不上瘟疫传说这样的顶级作品，但肯定不差。<br>
然而这样的配色用在解谜方面就得打个问号了，<br>
因为要么室外光线太强，要么室内光线太暗，对比度非常差，根本看不清。<br>
有一些交互元素还故意不给高亮，必须肉眼看，简直是大家来找茬，费眼利器。</p>
<p>解谜逻辑在上一作的基础上继续变本加厉，非常不直观不清晰。<br>
虽然解谜限制了明确的场景范围，这一点很好，但由于场景非常立体，<br>
解谜所需的要素需要反复跑位观察，而上面说了解谜场景的对比度很差，<br>
所以很多时候你都不知道该往哪里走，明明路就在眼前，你都看不见……<br>
举3个例子：</p>
<ul>
<li><strong>猎鹰试炼-将立体解谜运用到极致的典范</strong></li>
<li>明明离终点的直线距离大概就十来米，硬是要里里外外上上下下左左右右前前后后跑个几百米后，才能达到终点。屡次找不到路，其实是看不清路……</li>
<li><strong>常识没什么用</strong></li>
<li>明明一个小刀或者一支弓箭，或者一发子弹就能把绳子弄断，可它就是要换一个逻辑，必须用机关才能弄断绳子。海陆空的立体环境，让解谜不再像是解谜，而是探索，而且是很复杂的立体探索，你只要到处找就能找到策划的逻辑，即便你看不懂，但就能解谜成功。</li>
<li><strong>前后逻辑不统一</strong></li>
<li>在一个矿坑古墓里面遇到了大石堆挡路，需要用弓箭牵拉巨大的摆锤来破坏。可平常稍微重一点的东西，劳拉用弓箭就拉不动，这时候就变楚霸王力拔山兮气盖世了。</li>
</ul>
<p>流程也很短，我还以为是中期呢，结果戛然而止。<br>
玩了20个小时，这其中还包含了大量古墓和支线，估计主线流程1/3都不到。<br>
最终BOSS算什么BOSS啊，充其量算个小BOSS，太没排面了。<br>
霰弹枪手感也非常差，软趴趴的，打中和没打中的手感都像没打中，简直就是纸糊的枪。<br>
主机上也没有辅助瞄准，打枪很难，还是弓箭好用。<br>
（记录：24-12-29）</p>
<hr>
<h1 id="2-战场女武神48">2. 战场女武神4（8）</h1>
<p><strong>前面3作我都是给了9分的神作评价，因为这是我最爱的策略游戏，难度不高却很好玩</strong>。<br>
可是这第4作最多也只能给一个佳作的评价，都不知道以后还会不会出续作了。<br>
本作画面没有进步，音乐没有亮点，这些就算了，<br>
但非常重要的一环——剧情，却极为拉跨，拖了后腿。<br>
故事内容极其单薄，有骨架没血肉，怎么能让玩家有共鸣呢？<br>
幸好战斗系统一如既往的稳定，但难度也大跳水，辜负了我的期待……<br>
（记录：几年前）</p>
<hr>
<h1 id="1-蝙蝠侠-阿甘之城78">1. 蝙蝠侠 阿甘之城（7.8）</h1>
<p>我不是超级英雄粉丝，因为很多超级英雄电影都很垃圾。<br>
这款以蝙蝠侠为主角的游戏，同样在剧情上较为薄弱，主要是太短了。<br>
不过支线任务倒做得挺好的，BOSS有不同的打法，新鲜感比较足。<br>
然而难度较低，没有肾上腺素飙升带来的紧张感。<br>
战斗系统如果能够一直保持连击那就观赏性十足，<br>
但也正因为这个连击评分体系让玩家在战斗中一直处于高度紧张，<br>
生怕连击断了，神经得不到一丝松弛，所以我个人打起来很累。<br>
要是说不在乎这个连击体系，直接干掉敌人完事，那战斗难度又太低了。<br>
总的来说，各方面都没有明显短板，可是也不出众。<br>
网上几乎清一色的神作赞词令我很费解，对一边倒评价需要保持警惕。<br>
（记录：几年前）​</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[异形 坠入黑暗-（RTT+策略射击+小队行动+科幻恐怖）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/yi-xing-zhui-ru-hei-an-rttce-lue-she-ji-xiao-dui-xing-dong-ke-huan-kong-bu/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/yi-xing-zhui-ru-hei-an-rttce-lue-she-ji-xiao-dui-xing-dong-ke-huan-kong-bu/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T06:56:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738738600668.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>异形 坠入黑暗-8.4→6.5</strong>-（2023-06-20）</p>
<blockquote>
<p>在《异形：坠入黑暗》中，玩家将指挥一队坚强的殖民海军陆战队来阻止可怕的忘川月上的异形外星生物大爆发。 带领你的士兵们进行实时战斗，对抗标志性的异形生物、来自贪得无厌的韦兰-尤塔尼公司的流氓特工以及《异形》系列中从未有过的众多新的可怕生物。 本作采用永久死亡设定，因此玩家必须非常谨慎地进行游戏。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>虽然小时候就听过“异形”这个名字，知道这是恐怖电影系列，<br>
但是我从来没看过，血腥恶心不爱看，也没玩过相关的游戏。<br>
这次之所以会玩《异形 坠入黑暗》，完全是因为这是一款策略游戏，<br>
而且画面少见的朴素，没有那些花里胡哨的东西，那我肯定得试一试。<br>
结果试一试就逝世，从初见的高分直接滑落到推荐分以下。<br>
这<strong>是一款核心玩法非常优秀，但却被其他部分完全拖累的游戏，<br>
不是辅助体验拉跨，而是Bug多如牛毛（不夸张），<br>
是我几十年游戏生涯遇见过Bug最多的游戏，没有之一，连通关都做不到</strong>……</p>
<p>先简单说一下它的玩法和优点，我就要大篇幅列举不计其数的bug了。<br>
说到RTT游戏，远的有《盟军敢死队》，近的有《影子战术》，都是高人气作品。<br>
不过《异形 坠入黑暗》这款游戏我觉得<strong>操作上更偏即时一点，介于RTS和RTT之间</strong>。<br>
最主要的原因在于它限制了存档功能，不像《影子战术》鼓励随时存档，<br>
《异形》只能在安全屋使用道具存档，或坐电梯存档。<br>
但安全屋不算多、道具也非常有限，电梯更是一张地图就1~2部电梯，<br>
不能存档的时间被大大拉长，危险性大增，一旦被异形发现就会开战且遭到追杀。<br>
所以这<strong>游戏的优点之一就是紧张氛围的营造，玩家真的是步步为营如履薄冰</strong>。</p>
<p>另外一个优点就是核心玩法了。以小队为单位展开行动，队员4~5人，<br>
除了基本武器=步枪和手枪外，还能每人携带一种特殊装备，如地雷、霰弹枪、RPG等。<br>
队员升级后可转职不同的兵种=中士、狙击兵、技术兵、机枪兵、医疗兵。<br>
当被发现后，队员会使用基本武器自动开火，只消耗弹药；<br>
而其他技能如地雷、传感器、霰弹枪、狙击、榴弹、喷火、火力压制等都会消耗命令点数。<br>
然而命令点数少且冷却很长，捉襟见肘是家常便饭，唯有中士可改善这种局面。<br>
不过其他兵种也自有其独特的优势，想要零警报过关，几乎缺不了狙击兵和技术兵。<br>
总之在异形1V1碾压的实力面前，加之存档被限制，潜行成了过关几乎唯一的玩法。<br>
当然过关后就可以选择一个狭长的U形口，各种火力招呼异形，拿一拿经验了。</p>
<p>另外，这个游戏绝对有参考《幽浮》《战锤40K 机械神教》等游戏，<br>
因为它也搞了个主线进度条，不在规定时间内达成主线就game over。<br>
如果你要玩支线或则重复游玩，进度也会一直走，始终给你一种被人追债的紧迫感。</p>
<hr>
<p>好了，接下来要说缺点了。缺点不多，以bug为主。</p>
<ol>
<li><strong>无法操控具体的队员</strong>。由于小队是最小行动单位，当你要操控队员埋雷、设置传感器、火力压制时，都是系统自动选择，你甚至无法操控队员的走位。比如当你与异形四目相望，但离触发警报还有几秒时，你想用狙击兵干掉对方，但狙击兵却被障碍物挡住了，你想调整位置，可警报不等人。开发商这样设计的原因，或许是因为1V1太难干掉异形了，只能抱团。但不给玩家提供选择，不得不说还是一个缺点。</li>
<li><strong>难度震荡下滑</strong>。初见最难，慢慢搞明白系统+战力起来后，越来越简单，越玩越无聊。幽浮和机械神教同样如此，这在我看来是绝对的缺点。他们的关卡策划到底是怎么回事？是不理解什么叫循序渐进吗？好的难度曲线应该是震荡上升，较难→（获得装备等）较易→（敌人变强）→更难→（习得技能等）较易→（BOSS）很难……一开始就搞最难，如果是持续运营的网游，估计次日留存会相当难看。</li>
<li><strong>字体太小、场景太暗</strong>。场景太暗+默认镜头很远+异形黑黢黢，简直是大家来找茬，费眼之极。当然这些是贴合原作，营造氛围，也能理解，但是字体弄那么小干嘛呢？最大字号是我想象中的最小字号，真的要让玩家把眼睛贴到屏幕上吗？<strong>未成年人极度不建议玩这类费眼游戏</strong>。</li>
<li><strong>士兵太脆弱</strong>。开发商为了增加难度，为士兵增加了4维debuff=受伤+疲劳+性格+心理创伤。受伤分轻重伤，轻伤又细分5种，重伤细分3种；疲劳有轻重2种；性格20种，全是负面；心理创伤9种，<strong>合计高达39种debuff，全方面摧残士兵</strong>。一被发现，压力蹭蹭往上涨，很快就心理创伤了，感觉比普通人心理素质都差。</li>
<li><strong>恶性bug-运营界面操作无效</strong>。每次过关后将返回飞船运营界面，在这里可对士兵、武器、医疗、研究等进行一系列操作。然而几乎100%的概率，这里很多操作会失效，读档才能恢复。比如士兵升级、学习技能、更换队员、装备物资、配置医师……</li>
<li><strong>bug-战斗中选技能100%卡顿</strong>。选择技能时系统默认采用子弹时间，尽量留给玩家多的反应时间。这本来是挺好的设计，然而100%卡顿，导致技能还没选好，异形已经扑过来了。但如果按住键位则不会卡顿，可这样切换速度太快，经常切过头，还是不行。所以我不得不切换到暂停模式，这样虽然仍然会卡顿，但我慢慢选就行。</li>
<li><strong>bug-士兵详情页形象残缺</strong>。经常出现，自断双臂、只剩肌肉、只剩眼睛，只剩头颅……</li>
<li><strong>中bug-战斗操控经常失效</strong>。双击让士兵跑，士兵仍然选择慢慢走，等死……下令射击油桶，但就是不执行，等死……士兵躲掩体时被异形发现，异形立刻疯狂攻击，但士兵就不开枪，等死……</li>
<li><strong>掩体操作别扭</strong>。掩体不仅少，且光标需要很靠近掩体至周围出现绿色图标时才能蹲下。这个操作生效的范围太小，稍微一动，光标就跑出掩体范围了。当你这样反复调整的时候，可能就被异形发现了……完全可以调大范围，或则改成自动吸附功能。</li>
<li><strong>bug-异形踩中了地雷，但却是个哑雷</strong></li>
<li><strong>bug-地图变模糊</strong>。第三关时，不知为何地图变模糊了，只能看出轮廓，完全看不清细节。等下到负1层后突然地图又变清晰了，但只能在负1层，如果到1层或2层，地图又变模糊。</li>
<li><strong>恶性bug-主要目标交互卡死</strong>。大气处理机那一关有一个目标是让设备压力超载，结果士兵过去一操作就卡住不动了。只剩异形疯狂刷新，根本没法玩，读档……</li>
<li><strong>恶性bug-队员丢失</strong>。还是大气处理机那一关，进入电梯区域后，一个队员竟然朝地图左上角无视地形持续前进。宝贵战力就这样损失了，本来难度就不低啊，读档……</li>
<li><strong>bug-有图标无实物</strong>。场景中有时候会有尸体，摸尸体可能获得资源。但经常是地图上显示个尸体图标，结果场景中是啥都没有。</li>
<li><strong>恶性bug-电梯吃人</strong>。不仅是大气处理机那一关了，其他关卡也时不时出现电梯吃人情况。有时候丢失1名，有时候丢失2名，没法打，又得读档……</li>
<li><strong>恶性bug-严重掉帧</strong>。碰到过2次，一次是场景掉帧，地图正常；另一次是地图掉帧，场景正常。慢慢掉帧，掉到最后估计1秒只有几帧，完全没法玩，读档……</li>
<li><strong>终极恶性bug-队员卡死</strong>。打到坦塔罗斯那一关就打不下去了，读了10多次档都不行，因为要么队员摸尸体卡死，要么开宝箱卡死，要么设置传感器卡死。就算你觉得损失了一些战力也没问题，但系统不允许，因为坐电梯必须全员，否则无法操作。你甚至想坐装甲车撤退都不行，因为队员卡死。没办法，只能撒哟娜拉了……</li>
</ol>
<hr>
<p>虽然这个游戏核心玩法是好玩，而且氛围营造相当不错，<br>
但真的<strong>是一个建立在bug上的游戏，或则说买bug送游戏。<br>
发售1年多了，bug竟然还多到令人发指</strong>，不知道是什么样的质量管理体系。<br>
气得我专门去查了一下开发商tindalos，好像是土耳其的，旗下游戏都是科幻题材，记住你了。<br>
这类型游戏幸好没有单独花钱买，是在XGP里面玩的，否则睡觉都要气醒，气抖冷……<br>
（记录：25-1-6）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四海兄弟最终版-（Mafia+黑帮黑手党+开车+TPS+电影式体验）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/si-hai-xiong-di-zui-zhong-ban-mafiahei-bang-hei-shou-dang-kai-che-tpsdian-ying-shi-ti-yan/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/si-hai-xiong-di-zui-zhong-ban-mafiahei-bang-hei-shou-dang-kai-che-tpsdian-ying-shi-ti-yan/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T06:53:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738738500932.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>四海兄弟 最终版-8.3</strong>-（2020-09-25）</p>
<blockquote>
<p>《四海兄弟：最终版》的剧情和原版《四海兄弟：失落的天堂》基本保持一致，故事讲述了20世纪30年代，出租车司机汤米在一次帮派分子的意外冲突后加入了萨列里家族。 起初的他还有些不安，然而丰厚的回报还是令他难以抗拒。 《四海兄弟：最终版》对部分剧情进行了更改，例如故事的最初是警察找上了汤米不是汤米去找警察。 除此之外本作还加入了大量全新的对话、更加丰富的背景故事和更多过场动画。</p>
</blockquote>
<hr>
<p><strong>我在2024年玩2020年重制发售的2002年的游戏，不得不说，经典才能承受住时间的洗礼</strong>。<br>
东方有如龙，西方有四海，两部以黑帮为主的系列游戏都做得不错，<br>
当然主要还是指初代，续作的质量都是震荡下滑，令人惋惜。</p>
<p>这款游戏的优点在于剧情、画面和较为不错的枪战系统。<br>
四海兄弟虽然有着开放世界的地图，画面也很精致，尤其体现在人物表情上，<br>
然而实际的流程却是完全线性的，这一点被不少玩家诟病。<br>
在我看来，确实是浪费了这么好的场景，把成本节省下来扩展故事体量该多好啊。<br>
不过，游戏的核心之一还是得有个优秀的剧情，<br>
如果开放世界的游戏其玩法足够优秀，那可以不用太在意剧情，<br>
然而实际情况是很多的开发世界游戏同质又无聊，还不会讲故事。<br>
所以<strong>四海兄弟至少通过线性流程，将剧情演绎得像一部较为扎实的黑帮电影，<br>
尤其是能一口气玩通关的话，这种感觉很更加明显，这无疑是优点</strong>。</p>
<p>至于TPS枪战系统这块，我认为还不错的原因有三点。</p>
<ol>
<li>我打枪游戏玩得少，所以有些玩家觉得简陋，我觉得还行。</li>
<li>没有光污染，战斗较为朴素。很多打枪游戏在特效、敌人、场景等方面都有强烈的光污染，这也是我不太爱玩打枪游戏的原因之一。</li>
<li>其中一章“乡村之旅”的战斗初体验让我回想起了生化4的木屋防守战，全程紧张刺激，心脏咚咚跳，玩得手柄打滑，死了近10次。</li>
</ol>
<hr>
<p>剩下的也说不上缺点，因人而异，简单说一下。</p>
<ul>
<li>剧情太短。虽然故事不错，节奏紧凑，很有电影画面感，但确实很短。从长度上来说，我觉得只能勉强及格，尤其最后一章完全没有排面，就是一连串杂兵战。要是再加一章，换一个人当最终BOSS，或许能给个良。</li>
<li>战斗内容不足。虽然上面说到的“乡村之旅”这一章战斗戏份相当充足扎实，是前面总和的好几倍，但这只能算是一个脉冲，因为后面又迅速回落了。整个游戏的战斗高潮就在这一章结束后戛然而止，没有形成震荡上升的难度曲线，体验自然说不上太好。
<ul>
<li>另外这一章虽然初见让我死了好几次，但难的原因首先是我忘了开辅助瞄准，然后是手柄灵敏度太高了，我直接从5→0.1（调低了50倍）才勉强能玩，最后是主角太脆+近战能力太弱。所以虽然让我回想起了生化4，但仍然明显比不上木屋防守战的酣畅淋漓、惊险万分。</li>
</ul>
</li>
<li>少数打枪场景昏暗费眼。比如邮轮那一关，要在浓烟滚滚中去看敌人在哪，简直折磨……</li>
<li>最后就是被不少玩家诟病的“开车”。网友调侃该游戏应该改名叫“四驱兄弟”，真的说得很到位。这哪是黑帮故事啊，就是一位出租车司机接单当打手的故事。每章都在开车，开出租车、轿车、灵车、警车、卡车、摩托车、货车……还要参加赛车比赛拿下第一。我从来不玩赛车游戏，现实中对车也没兴趣，玩个赛车硬是开了1个小时才过。不过话又说回来，开了一段时间习惯后，觉得手感还不错（确实也有部分竞速玩家觉得这系统做得很好）。</li>
</ul>
<hr>
<p>“四驱兄弟”最终版完全可以在剧情上拉长，多写写角色的成长，帮派之间的智斗，<br>
然后增加一下战斗难度和震撼的大场面，不要老是堆杂兵战。<br>
只要这两点得到了优化，哪怕完全线性，没有支线，也能给8.5，有点可惜。<br>
（记录：24-12-24）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[荒野兵器3-（JRPG+解谜+末世废土+西部风）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/huang-ye-bing-qi-3-jrpgjie-mi-mo-shi-fei-tu-xi-bu-feng/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/huang-ye-bing-qi-3-jrpgjie-mi-mo-shi-fei-tu-xi-bu-feng/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T04:05:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738728370160.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
​<strong>荒野兵器3-8.3</strong>-（2002-10-15）</p>
<blockquote>
<p>《荒野兵器3》的故事发生在名为“法尔盖亚”的神奇土地上，这里是一个濒临灭绝的异世界，荒废和沙漠化现象不断加剧。主人公是一位18岁的富家女，名叫弗吉尼亚，她追寻失踪父亲的脚步，成为冒险者“渡鸟”。在一次乘坐列车时，她偶然与财宝猎人杰特、赏金猎人克莱夫以及信奉守护兽的神官加洛斯组成了一支小队，共同探索法尔盖亚的历史，并最终发现了自己的命运与这个星球的深刻联系‌。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>荒野兵器这个名字我也是早有耳闻，毕竟是经典老游戏系列了。<br>
但我最早接触的则是在PSP上的《荒野兵器XF》，这是一款好玩的策略游戏，<br>
以致于我一直认为荒野兵器系列都是策略为主的玩法。<br>
直到前不久玩了荒野兵器3，才了解到人家是正儿八经的JRPG。<br>
XF那款估计是外传性质，而且也没有采用续作编号，所以革新了系统吧。</p>
<p>荒野兵器3这款当时的大作，在20多年后的今天，体验也一点不过时，<br>
8.3的高分算是接近准神作了，如果它没有那些恶心的地方，肯定8.5保底。<br>
先说结论：<strong>这是一款下限极低，但上限也很高的游戏</strong>。<br>
适合真的喜欢JRPG，性子较慢的玩家，我刚开始都几度想要放弃。<br>
那还是先说优点再说缺点。</p>
<hr>
<p><strong>剧情-优秀</strong><br>
荒野兵器3的剧情虽然算不上特优，离仙剑1、天之痕、质量效应这些仍有明显差距，<br>
但我<strong>个人觉得已经比市面上95%的游戏剧情要好</strong>。<br>
有很多游戏是好玩，但剧情要么一张白纸要么差强人意，<br>
剧情好的游戏比起好玩好看的游戏来，我觉得至少现在是变得更加稀有了。<br>
荒野3的剧情不仅优秀，而且分量十足，<br>
当你觉得游戏要结束了的时候，第二部分紧随其后，<br>
当你觉得第二部分总该是结尾了吧，第三部分又徐徐展开。<br>
剧情不拖沓，没有滥竽充数，而且文案有水平，光这一点就值得一玩。</p>
<hr>
<p><strong>战斗系统-优秀</strong><br>
既然是JRPG，那么战斗八九不离十就是回合制了，<br>
不过荒野3的回合制战斗却有它的独到之处，玩起来很有意思。<br>
战斗方式=普攻+技能+特攻，这个“特攻”是我随意命名的，游戏中叫“force ability”。</p>
<ul>
<li><strong>特攻</strong>
<ul>
<li>释放特攻需要积攒特攻值，和怒气值类似。主要通过普攻获取，回避成功则能大幅增加，受击和技能攻击好像不加。每个角色的特攻指令有3项，下面分别说明一下。</li>
<li>第3项是召唤兽攻击。虽然召唤兽是游戏中的重要概念，和剧情有关，但其施放成本极高，收益很低，到通关我都没用几次，反正我觉得鸡肋。</li>
<li>第1项特攻是每个角色都不一样。打法不同，使用频次也不同。就我而言，其中3个角色的第一项特攻使用频次很高，剩下那个几乎没怎么用。</li>
<li><strong>第2项特攻则是每个角色都一样，而这个也成为了战斗的核心</strong>。该特攻效果是增加普攻次数，在特攻值Max状态下施放的话，至少可以打4次。配合武器改造+技能加攻+技能减防能打出很高的伤害。而<strong>真正让特攻系统大放异彩的是中后期拿到的一个饰品（某种强力敌人身上也会掉落），可以在特定条件下让最后一次普攻伤害10倍以上增长，极其强悍</strong>。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>技能</strong>
<ul>
<li>技能=主动技能+被动技能，全部由召唤兽提供。游戏中总共12只召唤兽，每个角色最多配3只召唤兽。每只召唤兽提供4个主动技能+若干被动技能，所以每个角色可拥有12种主动技能+若干被动技能。<strong>亮点来了，技能释放不消耗法力值。荒野3的技能是否可释放，其实也是由特攻值决定的，只要对应特攻值达标即可每回合零消耗释放</strong>。</li>
<li>主动技能虽然不多，但基本能体现出在精不在多的理念。尤其是中后期拿到的召唤兽，技能都很独特，不会像很多游戏一个火球都要分成小、中、大3种。</li>
<li><strong>战斗系统最大的亮点=被动技能</strong>。每只召唤兽不仅能提供若干被动技能，还能额外提供（好像是）5个饰品插槽，每个饰品都对应一种被动技能。而荒野3在这一块的独特之处在于，被动技能是需要激活的。每种被动技能有1~4格强化槽，强化1格就算激活。比如“火抗性”强化1格就激活了，对火系伤害一定减伤；强化4格则直接免疫。
<ul>
<li>激活强化槽需要消耗技能点数，角色每升1级好像获得1点。不同被动技能，所需强化点数不同。少一些的可能1点就强化满，多一些的要40点……</li>
<li>被动技能丰富多样，部分被动的获取需要付出很大的代价，另有少数特殊被动需要全员配置才能获得最大效果，比如金钱翻倍、先手攻击……</li>
<li>战斗中可随时对已配置的被动技能进行激活调整，无需额外成本，这样能显著降低战斗难度。否则面对几乎100%命中率的9种异常状态，打起来会极其痛苦……</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>差点忘了说，召唤兽的配置不仅是提供技能，还能提供角色的属性加成。<br>
角色若擅长魔法，则应配置魔法加成高的召唤兽……如果真这样简单那就好了，<br>
因为有可能该召唤兽提供的主动或被动技能又偏向物理攻击，只能取舍。<br>
总之，战斗系统能如此有趣的JRPG现在可不多见了，非常值得一玩。</p>
<hr>
<p><strong>隐藏要素-优秀</strong><br>
这里的隐藏要素包含支线任务，因为荒野3的支线不像现在很多游戏会有较明显的标注，<br>
而且数量较少，总有点遮遮掩掩的感觉，所以都放进隐藏要素吧。<br>
本身这游戏的隐藏要素就挺多，再加上躲躲藏藏的支线，那就挺丰富了。<br>
我特别喜欢游戏里能塞满各种隐藏要素，这样能大幅增加耐玩性，<br>
小时候看电软杂志，我最喜欢的栏目就是“秘籍偏方”。<br>
既然是隐藏，那就不便多说，只需要知道荒野3的隐藏设计对得起玩家就行。</p>
<hr>
<p>好了，优点就说完了。<br>
能在剧情、战斗、隐藏要素三方面都做到优秀的游戏，应该说准神作起步吧，<br>
但为什么荒野3还是与8.5分失之交臂呢？因为有一些地方做得实在太垃圾了。<br>
明明核心系统做得这么优秀，可是辅助系统却拙劣到令人作呕，<br>
这样的游戏我见过不少了，而且感觉是日益增长的趋势。<br>
比如幽浮2、神奇101、神魔至尊传、自然法则、暗影火炬城……</p>
<p>这样一种现象愈发让我觉得很多游戏制作人，很多成功人士，甚至是很多天才，<br>
并非大家脑海中想象的多方面、全方位成功，而是大多都是偏才，是偏执狂。<br>
他们一方面的才能显著高于常人，上限极高，超出常人的认知；<br>
而另一方面的表现又显著低于常人，下限极低，同样刷新常人的认知。<br>
可千万别以为和天才作伴是一件很幸福的事。<br>
想必没有谁听说过操持家庭的主内型天才吧，<br>
也没有听说过天才都是和颜悦色平易近人的吧，<br>
往远了说有牛顿、梵高、叔本华、尼采，往近了说有乔布斯、马斯克。<br>
他们在事业上能成就超凡脱俗的伟大，在生活在家庭中也可能落得众叛亲离的下场。<br>
一不小心就扯远了，回归正题，说说荒野3的缺点。</p>
<hr>
<p><strong>遇敌系统-大垃圾</strong></p>
<ul>
<li>很常见的暗雷式遇敌。网上查了一下暗雷遇敌的开创者是大名鼎鼎的《最终幻想1》，卧槽，为什么能搞出这样一种垃圾系统？直到现在，竟然还有一些游戏是暗雷遇敌，仍然是FF的开发商SE搞的《八方旅人》。</li>
<li>暗雷式遇敌率不高的话那还能忍，可<strong>荒野3的遇敌率奇高，是我几十年游戏中遇见过最疯狂的游戏，没有之一</strong>。不过开发商“贴心”地设计了取消遇敌功能，如果你不想战斗，那么在遇敌图标出现后大概1秒内取消即可。这样看的话，是不是觉得开发商还很贴心呢？那可千万别低估了这些疑似患有“双相障碍”的制作人的水平。
<ul>
<li>取消遇敌需要消耗遇敌点数。初始值是10点，根据敌人种类不同，消耗点数也不同。很弱的敌人只需消耗1点，强力的敌人会消耗10多点，被偷袭的话那就是20点30点往上了。就算只消耗1点又怎么样呢，走两步就遇敌，10点根本不够用。想要增加遇敌点数只能获取某种特殊道具，游戏中好像只有3个，每个加10点……</li>
<li>玩家在野外需要不停使用雷达扫描以发现城镇或迷宫，<strong>高遇敌率就会让探索节奏变得支离破碎</strong>。玩家在迷宫中更是需要不停解谜，好不容易想出了新方法，刚走一步就遇敌，<strong>解谜节奏也变得七零八碎</strong>。有时候谜题较难，已经搞得玩家焦头烂额，还要遭受高遇敌的摧残，这种时候很想给开发商寄刀片的。</li>
<li>即便遇敌点数充足，想着取消一下也没什么，可开发商早就猜到玩家的这种心态了。<strong>“你要取消是吧，你一取消我马上再让你遇敌”。是的，你没看错，真的有可能在你取消后的瞬间，遇敌感叹号就再次出现！“你还要取消？我马上让敌人偷袭你，消耗完你的遇敌点数，让你避无可避”。没错，也是真的有可能在你连续两次取消后，突然遭到敌人偷袭，遇敌点数瞬间被消耗完，被迫进入战斗</strong>。甚至有时候是单个成员遭到偷袭，直接挂掉，读档……</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>虽然已经通关有一段时间了，写到这里还是觉得很气愤，<br>
我早已在心里将开发商不知道诅咒了多少遍，真的该死。<br>
这种恶心的体验直到中后期才有所改善，<br>
一是中期获得了一个迷宫技能，可以直线滑行，滑行中不会遇敌，<br>
然后我就开启了这种蹩脚的行动方式，滑行→撞墙→转向再滑行→掉下悬崖→重来……<br>
二是后期获得了飞龙载具，野外时不会遇敌，除非开启了某支线任务。</p>
<hr>
<p><strong>提示说明-垃圾</strong></p>
<ul>
<li>有一个几乎最强的饰品（上文有提到），描述翻译成中文大概是“增加组合攻击威力”，但我根本不知道这是个啥。查攻略才知道就是特攻的一种（force ability），可它却突然给你换个名字是为什么？而且即便我知道了是和特攻有关，我也不知道怎么用啊，因为描述就那么一句，然后又是查攻略……这游戏只有日站有很全的攻略资料，不会日文的话很遭罪。</li>
<li>有一个被动技能是自动装弹，描述是当子弹用完后会自动装填。然而却经常失效，我以为是个bug（以前的主机老游戏可不像现在的游戏半成品就发布，正常体验几乎遇不到bug）。后来无意中查资料，发现这个技能是概率触发的……你看看，它甚至一点都不想告诉你……</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>解谜-优秀少恶心多</strong>（有剧透）<br>
优秀的地方我就懒得说了，因为被恶心到了。</p>
<ul>
<li>解谜能力之一的回旋镖竟然在扔出去后可以控制方向。因为不知道这一点而卡了很久，最后又是查攻略……<strong>回旋镖都扔出去了，它怎么能控制方向呢？你说说这是什么逻辑？策划你脑洞大没问题，但给点提示会怎样？</strong></li>
<li>还是回旋镖。有个遗迹的机关需要用回旋镖去开启，但是距离不仅远，而且需要转弯才有可能打到。我在这里试了几十次，还屡次因太靠近悬崖而掉下去。我心想这也太极限了吧，忍不住又开始咒骂开发商了。如果站在较高的平台上，虽然距离是够了，但不在同一个水平面上，也打不到。后来我突发奇想，会不会回旋镖打在墙上然后落下去的过程中也有判定呢？结果我这么一试，卧槽，真的就是这样……之前<strong>没玩过这个系列，脑电波对不上，解谜真痛苦</strong>。</li>
<li>有些把手式机关由于角色到不了，只能使用人偶远程开启。但部分是人偶触碰到即开启，部分是必须触碰到再按键才能开启，这样就导致<strong>前后逻辑不统一</strong>，又把我卡了一会。</li>
<li>有个迷宫的机关，如果被困住就会被传送到牢房。牢房大门紧闭，无法互动，使用解谜能力无效，也没有钥匙，又卡住了。最后是怎么打开的呢？跑过去直接撞开大门……</li>
<li>有个解谜房间明明有强烈的光线从窗外照射了进来，但游戏却说房间内很暗，需要用冰冻射线对着窗子一顿照射，才会出现光……你要说你发射的是光线，然后借窗子反射我也能理解，你只是冰冻射线，有个屁的光啊，冰能产生光吗？</li>
<li>有个机关需要让角色故意被被摆锤击中，从而被打到机关上踩踏机关过关。一般不会这样去想，因为流程中没有先例，但玩家可能在尝试中会发现摆锤的作用。然而开发商又把这里设计成了一坨……因为当摆锤往机关方向击打时，角色会明显飞得很远且不会掉血，而往相反方向击打时则距离很短且会掉血。如果玩家第一次被击中刚好是机关的反方向，那么玩家就会根据反馈觉得这个摆锤不能碰，因为不仅掉血且距离也不够。这里也是逻辑不统一的体现。</li>
<li>有个迷宫的机关需要双角色同时进行。ab同时过2条独木桥，玩家需要操控a点燃烛台打开b前方的障碍，系统操控b前进后踩踏机关打开a前方的障碍。ab身后同时有尖刺袭来，一旦被追上就失败，但a可以向尖刺发射火焰，使尖刺短暂停留。听到这，估计会觉得这个谜题也挺简单。然而，<strong>整个游戏中仅次于极高遇敌率的第二个恶心的地方闪亮登场</strong>。
<ul>
<li><strong>游戏的迷宫里到处都是“悬崖”</strong>，就是老游戏中常见的黑黢黢的地方，掉下去要么减血要么重来。如果所处平台只有1面是悬崖还好，但<strong>如果4面都是悬崖呢？如果还需要在平台上快速奔跑呢？如果这个奔跑还有惯性呢？如果把平台直接换成独木桥呢？</strong></li>
<li>当a对b身后的尖刺发射火焰时，由于独木桥太窄，一个转身就会掉下去。玩家要在不掉下去的同时，精准且及时点燃两个烛台，还要眼疾手快地适时向a和b身后的尖刺发射火焰避免被刺死……我在这里死了几十次。如果说游戏的辅助系统从一开始就做得很好，我会觉得这个机关设计得不错，可现在我只能说垃圾……</li>
</ul>
</li>
<li>有一个支线迷宫是推箱子，共有20个这样的迷宫。这个迷宫所提供的平台正好四面都是“悬崖”，且有些落脚点稍有不慎就会坠崖，同时玩家需要奔跑。准确地说不是奔跑，而是“抓取”箱子，但抓取和奔跑是同一个按键，如果站位不好导致玩家没抓住箱子那就变成了奔跑，一个惯性就坠崖，然后重来。即便没有冲出悬崖，也有可能因撞到箱子而反弹导致被弹下悬崖，继续重来……
<ul>
<li>**游戏给的说明是挑战玩家的智力。我忍住恶心玩了几个就不玩了，我觉得不是挑战智力，是挑战玩家对开发人员搞出来的恶心设计的容忍能力。**非得把跑和抓设计到同一个键上，到底是怎么想的？难不成用其他按键还得额外缴费吗？</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>很多谜题根本没有足够的线索让玩家联想，<br>
也没有足够的反馈让玩家推理，要么是一步到位要么就是脑筋急转弯。<br>
好比龟兔赛跑，为什么乌龟赢了？正常思考就是要么给兔子设置了障碍，<br>
要么让乌龟脚踏滑板，要么兔子在睡觉，要么兔子在吃胡萝卜……<br>
而如果让荒野3的开发商来思考呢？那就是直接把乌龟放在终点。<br>
还是那句话，没玩过，脑电波对不上，解谜很痛苦。<br>
当然话说回来，<strong>痛苦的根本原因还是那个万恶之源——高遇敌系统。<br>
解谜本身就恶心了，结果左脚迈出去就遇敌，右脚收回来也遇敌，玩得人抓狂</strong>。</p>
<hr>
<p>还有很多令人恶心的地方，我就不归类了，简单列举一下。</p>
<ul>
<li>不知为什么，<strong>明明有近百个存档位，但只能使用1个</strong>……等到通关后需要额外保存一个通关存档时，也无法成功，只能放弃。真的是开眼了，从没遇见过这种事。</li>
<li>进入下一个城镇或迷宫之前，得先用雷达在野外将它们探查出来。雷达还能发现野外的隐藏道具，起初我以为是类似重装机兵那种，还特别开心来着。结果后来发现，<strong>这个雷达就是狗屎！这是游戏中第三大恶心点，配合高遇敌系统，又得让玩家疯一遍</strong>。
<ul>
<li>这个所谓的“雷达”，如果你事先没有从NPC那里获得完整情报，就算探到天荒地老，城镇和迷宫也不会出现。TMD的这个逻辑实在太狗屎了。**你想想，野外明明会有洞窟、河流、地穴、古墓、遗迹等等，但就因为没人告诉你，所以在你探险时它们全都消失了。只要有人告诉你，它们唰的一下又凭空出现了。那我想问，第一个发现它们的人是谁？**卧槽，先探到实物才能有情报啊，难不成凭空捏造情报吗？探险家的眼睛是瞎的吗？</li>
</ul>
</li>
<li><strong>饰品列表里竟然有个删除按钮！一不小心点了删除，连个确认都没有，瞬间消失！天啊，饰品可是稀有品啊</strong>（有些就只有一两个），有谁会嫌它多？即便真的有部分廉价饰品多了，那给个排序就行啊。没事让玩家删除干嘛，有什么意义？</li>
<li>骑马在助跑状态下可以跨过大陆之间的沟壑。这样一个常规操作，它会有什么问题呢？我也想不出来，可是开发商就能给你整出<strong>第4大恶心点。面对大多数沟壑，必须垂直角度助跑才能跨过，歪一点都不行</strong>。
<ul>
<li>如果仅是满足垂直+助跑这两个条件，那也没什么问题，多调整几次就好。但大家别忘了荒野3的万恶之源——高遇敌系统。当你第一次跨越失败，然后调转马儿的过程中，敌人就来问候你了。当你刚把距离调整好准备再次助跑时，敌人又来了。当你终于助跑成功准备跳跃的一刹那，敌人又来串门了。助跑的状态被打断，你又得重来一次，好不容易再次起跳成功，心想终于要成功了……卧槽，又歪了！</li>
</ul>
</li>
<li><strong>需要使用钥匙才能打开的贵重宝箱里竟然放的是“NPC改名道具”</strong>。我真是黑人问号脸，这道具这么贵重吗？浪费我好几把钥匙，就为了拿这样一个玩意儿？我连主角都懒得改名，我还给NPC改名，我又不是在读《百年孤独》！</li>
<li>游戏中共有9种异常状态，且敌→我命中率几乎100%。绝大多数敌人都有异常攻击，后期甚至有种特殊敌人能一次性给全员上7种异常状态，如果没有被动技能抵抗，那就等着读档吧……商店都不卖回血道具，只卖异常恢复道具+呼叫马儿道具，可想而知异常状态在这游戏的权重有多高。</li>
<li><strong>游戏不仅有全员被偷袭，甚至还能给你搞一个单人被偷袭。遇到4v1，6v1这种局面，只能自求多福了</strong>……</li>
<li>明明有“战斗动画高速”选项，但其实没用，它提速的是另一个根本八竿子打不着的东西。由于战斗动画过于冗长，有时候我甚至连血都不想加，心累……</li>
<li>走路和坐船的方向控制是反的。<strong>坐船时，朝右转是按R键，这符合逻辑，但走路时则是按L键</strong>，搞得我大脑经常短路……</li>
<li>有种怪物会偷东西，且拿不回来，因为<strong>偷走瞬间它就跑了，如果刚好是贵重品，那就读档吧</strong>……</li>
</ul>
<hr>
<p>流水账式记了几千字，几乎都是在说缺点，没办法，开发商不干人事，真的很恶心。<br>
虽然高遇敌率毁了这个游戏，但如果抛开这个极其垃圾的设计来看，<br>
其实挺不错的，尤其是以当年的眼光来看，应该能给不少玩家以深刻的印象。<br>
徒步→骑马→开船→飞龙，这让我想起了初中时在GBP上面玩的浪漫沙加吧，<br>
后期有了光引擎后，随便到处飞，那种震撼的感觉一直记到现在。<br>
<strong>荒野3下限极低，但上限也高，先不说质量有多高，<br>
至少这个游戏分量非常足，体验感很饱满，不管是主线还是隐藏要素都很多，<br>
主线甚至分成了好几个阶段，螳螂捕蝉不知黄雀在后。<br>
总之，急性子、画面党、躁郁症、非JRPG爱好者……非常不建议游玩</strong>。<br>
（记录：24-11-17）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[山海旅人-（像素解谜+水墨风+村庄+神魔鬼怪）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shan-hai-lu-ren-xiang-su-jie-mi-shui-mo-feng-cun-zhuang-shen-mo-gui-guai/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shan-hai-lu-ren-xiang-su-jie-mi-shui-mo-feng-cun-zhuang-shen-mo-gui-guai/">
        </link>
        <updated>2025-02-05T04:01:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1738728118990.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>山海旅人-7</strong>-（2021-09-10）</p>
<blockquote>
<p>玩家扮演一名游走于黄泉与现世之中的特殊角色，受黑白无常委托调查灵魂无法转世的问题。玩家被带到一座废弃且布满封印的村庄，在灵魂的残念中看到种种回忆片段，并发现一座可以回溯时间的圣坛。随着剧情推进，玩家慢慢了解事件真相，也揭示出自己身世的谜题。能否帮助困于冥世中的受难者重入生命之流，完全取决于玩家的每一次推论与选择。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>解谜类游戏我虽然玩得不多，但还是挺喜欢有挑战的解谜，<br>
比如塞尔达中的神庙、机械迷城、极限脱出、古墓丽影中的古墓、荒野兵器的迷宫……<br>
不过《山海旅人》这款被很多玩家吹捧的解谜游戏，我却觉得一般。<br>
我先简单说下优点，然后就罗列一下我觉得不太好的地方。</p>
<p>这游戏的画风是不错的，别看是像素风，但意境是相当可以的，<br>
就像几十年前的《神魔至尊传》一样，才300多的分辨率，但某些画面的意境很美。<br>
然后就是故事本身也还行，当然这里面有叙事方式的功劳，倒叙抓住了玩家的心。<br>
不过好像它也只能倒叙，因为这游戏的核心就是通过解梦改变人物的过去。<br>
故事体量较小，明显留有续集，看山海旅人2能否让剧本更上一层楼吧。</p>
<hr>
<p>接下来就说说我觉得不好的地方（严重剧透）。</p>
<ul>
<li><strong>岳老六解梦逻辑不通</strong>
<ul>
<li>剧情描述由于岳老六没有砍桥头的大树，所以树被妖风刮倒，砸断了桥，致使乞丐因此坠亡。那么玩家就会自然地认为，解梦的目的在于让岳老六把树砍到，从而改变过去。结果呢，解梦中的剧情走向竟然是，岳老六仍然没有砍树，因为鸡把库房的钥匙叼走了，岳老六拿不到库房里的斧子，就放弃了。解梦后的现在是树没倒，桥也没断，这不是和之前的剧情矛盾了吗？那阵妖风呢，就突然消失了，也没个解释？</li>
<li>我找了网友的视频来看，发现竟然有两种解法。其一就是合乎常理的成功砍树；其二就是我打出来的解法。但是我这个解法明显逻辑不通，应该判定失败才对啊。完全无法理解，玩到这里的时候，真的是如鲠在喉，导致后续的游玩都很不舒服</li>
</ul>
</li>
<li><strong>四值功曹解谜提示太烂</strong>
<ul>
<li><strong>游戏中的剧情解谜都不难，难的全是独立解谜</strong>，比如这个四值功曹。当解谜失败时，NPC会逐次给出3句提示。失败次数＞3次后，NPC就只会重复第3句。而在我看来，真正重要的提示是第2句，因为这个谜题的关键在于动作倒放。如果要听前两句提示，只能读档重来。</li>
<li>这里的UI也给我造成了两个困扰。其一是亮起的“左三角”图标，由于它的设计是古风样式，看起来又很像方向朝左的箭头，我就跟着朝左走，结果没有任何反应。后来才发现这个“左三角”其实播放键图标……播放键不都是朝右吗？故意让玩家错误联想？</li>
<li>其二是逐渐消失的圆环。我以为圆环消失前是给玩家时间思考，消失后才开始行动。结果尝试数次都失败，让我百思不得其解。最后忍不住读档重来，终于发现了NPC给的第二个提示：倒放……直到这里，我才明白怎么破解这个谜题。卧槽，你给提示给完整嘛，只给第3句是什么意思？也是故意刁难玩家？</li>
</ul>
</li>
<li><strong>个别UI操作极其别扭</strong>
<ul>
<li>游戏中的图鉴UI，是左中右三层目录结构，直接通过方向键或摇杆即可左右切换类别，上下选择对象，最多加一个RBLB来翻页。可它非得通过左右方向键操作第一层（而且UI还是上下排列，和操作相反），上下方向键操作第二层。摇杆操作第三层，控制上下和翻页。每次打开图鉴，我都会被别扭的操作搞得大脑短路……</li>
</ul>
</li>
<li><strong>个别UI显示非常费眼</strong>
<ul>
<li>游戏中最常用的操作就是四处查看有无高亮显示的交互物品，**然而它的高亮竟然是一个极小的白点，搞不好真的只有一个像素点！！！**逼得我走路都是随时按键，因为看不清，太费眼……</li>
</ul>
</li>
<li><strong>像素人物毫无灵性</strong>
<ul>
<li>像素风确实不影响游戏体验，但这个游戏的人物只有脸，眼睛鼻子嘴巴全都没有，毫无灵性。眼睛真的是心灵的窗户啊。我记得以前玩魔界战记和其他像素游戏，有些角色的眼睛就那么闪两下就活灵活现的，明明是像素角色也能将表情体现得那么丰富到位。可这个游戏呢……或许是为了节省开发时间吧……</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<p>现在的独立游戏早已不是很多年前玩家想象中的小品游戏了，<br>
可这《山海旅人》，我真的觉得是小品游戏，体验太普通了。<br>
另外，互联网时代的水军也真的是太多，<br>
尤其是现在有了各种平台可以流量变现后，很多人都在疯狂恰烂钱。<br>
逮着一个就是吹，稍微好一点就各种安利，再好一点就随时封神，<br>
遇到真神作那就是举世无双旷古烁今的吹捧了。<br>
<strong>信息污染愈发严重，一个尽量靠谱客观公正的信息渠道太稀有了</strong>……<br>
（记录：24-12-22）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动物井-（类银河恶魔城+探索收集+跳台解谜+扫描线像素风+animal well+）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/dong-wu-jing-lei-yin-he-e-mo-cheng-tan-suo-shou-ji-tiao-tai-jie-mi-sao-miao-xian-xiang-su-feng-animal-well/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/dong-wu-jing-lei-yin-he-e-mo-cheng-tan-suo-shou-ji-tiao-tai-jie-mi-sao-miao-xian-xiang-su-feng-animal-well/">
        </link>
        <updated>2024-12-19T02:05:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1734573938816.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>动物井-8.2</strong>-（2024-05-09）</p>
<blockquote>
<p>探索四通八达的广阔地牢、前往各处获取全新能力、想尽办法抵达深渊之底等，这便是《动物井》表面上给人的大致印象。但在游戏这看似轻松可爱的画风及幻想色彩满满的像素美术之下，隐藏着的却是迷雾重重的黑暗世界。如果玩家只是单纯地想通关游戏，那么看到演职员名单其实并不是很费劲，但随着游玩的越发深入，玩家会渐渐意识到通关不过只是揭开它隐藏谜团的一个序幕而已。如果仅仅因为画面和美术便把它当成是一款轻松休闲向的游戏，那简直是大错特错，尽管并不要求玩家掌握多么精细的操作，但它绝对是一款考验玩家横版动作技巧且挺挑人的游戏。对于那些喜欢在“剧情和背景充满谜团”的状态下自己进行摸索的玩家来说，《动物井》无疑是一款不容错过的游戏。（Fami通 评）</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这个游戏是前段时间朋友推荐给我的，说是一个非常好玩非常费脑子的解谜游戏。<br>
我问他：“比机械迷城还难吗？”他回我说：“机械迷城挺简单啊，跟这个没法比……”<br>
说得我有点怕了，因为好多年前玩机械迷城时，有几个地方没攻略我真不知道怎么过。<br>
没办法，脑子不好使就是这样，只能玩一些手残脑残的游戏。<br>
因为只有几十M的大小，所以很快就下载完毕，然后进去让脑子感受下被蹂躏的滋味吧。</p>
<p>一进来后我发现，并不是什么解谜游戏啊，这不就是类银河恶魔城的游戏吗？<br>
这类游戏主打的是探索+战斗，然后辅以收集+跳台的元素。<br>
比如恶魔城（包括精神续作血污）、银河战士、奥日、空洞骑士、暗影火炬城……<br>
还有一些采用恶魔城那种地图，但强调动作、回合制等战斗系统的感觉就不属于这类了，<br>
比如死亡细胞、盐与避难所，怪物圣所……<br>
不过动物井与上述提到的游戏还不太一样，因为他几乎没有战斗系统。<br>
虽然没有战斗是一个遗憾，因为于我而言没有了收集战斗用道具的动力，<br>
但同样我也非常喜欢全地图探索，尽可能探索隐藏区域，甚至达成地图100%探索。<br>
所以，<strong>对于包括我在内的大多数玩家来说，<br>
动物井这款游戏应该属于强探索+中跳台+弱解谜</strong>类型。</p>
<p>当然，我朋友说这游戏是一个非常费脑子的解谜游戏，这句话并没说错，<br>
这是后来我为了达成真结局而查攻略的过程中，看了网友的评论才明白的。<br>
网友说这游戏的体验分四层：</p>
<ol>
<li>普通结局</li>
<li>真结局（64蛋全收集）</li>
<li>收集16只兔子</li>
<li>全隐藏要素收集</li>
</ol>
<p>我只体验了前2层，普通结局收集了48个蛋，右下角三只猫那里查了下攻略。<br>
二周目收集到了52个蛋，后面就不想再反复跑路了，查攻略完成了真结局。<br>
整个感受确实是强探索+中跳台+弱解谜，<br>
很多蛋没拿到不是因为解谜有多难，而是眼力不好+跑路太少+标注不够。<br>
但是在这个反反复复传送再传送跑路再跑路的过程中我也只收集了3只兔子，<br>
虽然我对收集兔子毫无半点兴趣，但足见这一层体验的解谜难度就上来了。<br>
<strong>听说其中有一只画板兔，还需要50个玩家协力解谜才能获得（这不是单机吗？），<br>
更不要说还有什么条形码、折纸、吹笛解谜，难度可见一斑</strong>。</p>
<hr>
<p>接下来说一下我认为的优点和缺点。<br>
<strong>优点</strong></p>
<ol>
<li><strong>探索感十足</strong>
<ul>
<li>虽然动物井的探索区域好像不到10个，每个区域也不算大，但探索感绝对不亚于恶魔城和空洞骑士这些同类招牌。因为它的隐藏要素非常多，时不时就会给你惊喜。</li>
<li>虽然它的地图在查看缺口（以确认哪些地方未探索）方面比较费眼，但地图的细节我感觉是做得最细致的。很多地方只要去过几次后，大概率就能通过地图想起来那是什么样的场景，然后决定要不要再去探索一下。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>探索能力多变有趣</strong>
<ul>
<li>总共有12种能力，但其中一种有进阶版，所以严格算来有13种吧。这类游戏最常见的能力是二段跳，但也就止步于跳两下。而动物井改成了泡泡，虽然在跳跃上面没有二段跳直接快捷，但该能力的玩法一下子丰富了起来：泡泡二段跳，站在泡泡上缓慢下移，站在通风管上还可上浮，进阶后还能梯云纵。</li>
<li>其中我觉得最为惊艳的能力是飞盘。一张简简单单的飞盘，既可以逗狗，也能直线开启机关，还能在通风管助力下上浮开启机关，<strong>最最惊艳的是还能御盘飞行，操作好的玩家甚至可以在扔出飞盘的瞬间就上盘飞行，提前开启未知区域，那种又惊又喜的感觉令人难忘</strong>。</li>
<li><strong>由于这些多变有趣的能力，加上玩家天马行空的脑洞和极限的操作，玩家或多或少都能提前进入看似不可到达的区域，不断感受未知的惊喜</strong>。这种体验在早期的恶魔城上比较多见，现在的同类游戏都整得挺线性了。所以动物井在这一点上做得非常好，必须点赞。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>难度适中的跳台</strong>
<ul>
<li>跳台游戏也叫平台游戏，俗称跳跳乐。比如马里奥（后期关卡）、蔚蓝、空洞、奥日、波斯王子等，其中都有不少跳跳乐将玩家折磨得死去活来。然而动物井在这部分却很克制，即便看似有难度的跳跳乐，由于挑战流程较短，死亡惩罚较低，玩家的心里负担就不大。估计制作人更想挑战玩家的大脑，对手残玩家还是挺友好的。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>缺点</strong></p>
<ol>
<li><strong>几乎没有战斗</strong>（小缺点）
<ul>
<li>唯一一场追逐战（幽灵猫），初见时压力十足，死几次后发现敌人并不是直线追踪，且只有头部有攻击判定，所以压力一下就小了。如果能向奥日、暗影火炬城、雷曼里面的逃生追逐战靠拢一下那就好了。</li>
<li>唯一一场BOSS战（大蜥蜴），初见时被秒杀，后来很快发现了过关机制。体验就像小时候玩的SFC上那些游戏一样，很古早很小品。（最终BOSS和骨头鱼，我觉得不算BOSS）</li>
</ul>
</li>
<li><strong>场景细节可识别度不高</strong>（小缺点）
<ul>
<li>虽然像素风丝毫不影响游戏性，而且动物井的画面光效做得挺好的，但可能受限于容量很小，导致场景中的细节可识别度不高。尤其是对于新玩家来说，或许都不知道前方有个东西，直到走过去画面出现提示文字，才发现：“卧槽，这里竟然有个蘑菇”。</li>
<li>有很多蛋蛋宝箱都曾经路过（邪蛋、友谊蛋……），但却没有看出场景的任何异常，你甚至以为不同的形状、图案、位置是一种风格体现，是一种装饰，所以就没有标注。等到后面有了陀螺、弹球等能力后才知道，卧槽又得满世界找蛋了。<strong>本身场景对比度就不高，还要在低对比度当中看清地形差异，这种我个人觉得不属于解密，纯粹属于大家来找茬，靠眼力</strong>。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>部分谜题设计不合理</strong>（大缺点。有剧透）
<ul>
<li>袋鼠徽章获取方式不合理。
<ul>
<li>获取方式需要使用能力“鞭炮”，而这个能力是唯一一种道具消耗型能力，而且一周目好像只能携带3个。鞭炮在很多地方都有用，我经常会在面对新谜题时将各种能力都试一遍，所以区区3个鞭炮根本不够用，导致我在面对袋鼠时总是兜里空空如也。其他能力试了一遍后发现对袋鼠无用，基于概率考虑，我认为鞭炮大概率也没用，所以就没专门去收集鞭炮来试。结果呢，就卡这了，直到查攻略。这是我认为明显拖延玩家游戏时间的不合理设计。</li>
</ul>
</li>
<li>骨头鱼攻略方式不合理。
<ul>
<li>攻略方式是根据鱼泡泡方向吹笛，然而根据场景元素推理，我能想出4种有逻辑的方式，都想不到是这种。1.地面能砸出气泡井，可以踩着气泡上升，那是不是需要引诱骨头鱼到其他场景呢？2.骨头鱼的攻击方式是张开大嘴，那是不是变成轮车，等它咬的时候卡在嘴里就能卡死它？3.抑或使用鞭炮，等它张嘴时扔进嘴里炸死它？4.站在它的头上，使用溜溜球引诱其往墙上撞？</li>
<li>退一万步讲，就根据鱼泡泡方向吹笛吧，也有几个问题。1.鱼泡泡会连续出好几个，不管吹对吹错，在吹完之前没有任何反馈（可对比解救猫咪的谜题，吹一下密码锁会亮一下，如果吹错，最后会显示红色）。这样的话，先别说吹对吹错，玩家甚至都会怀疑这个方式本身就无效，然后就尝试其他方法，然后就一直无解……2.鱼泡泡的形状是时刻抖动的，再加上鱼头也一直在动，泡泡和鱼头的相对位置在发生变化，更是加剧了对鱼泡泡刚出鱼嘴时的方向判断。我到B站上看攻略，发现网友也是吹错了很多遍，我当时都怀疑，这方法真管用吗？直到最后吹奏成功那一刻，给予的成功反馈仍然很含糊。这也是我认为故意拖延玩家游戏时间的不合理设计。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>我喜欢的解谜，是那种大大方方把谜面放出来的谜题，线索就在两三个场景内寻找</strong>。<br>
比如塞尔达（神庙）、雷顿教授、极限脱出、弹丸论破、古墓丽影（古墓）、428……<br>
但是没有战斗的纯解谜游戏我很难玩下去，因为没一会我就睡着了。<br>
总的来说，还是非常推荐动物井这款游戏，探索部分不会让人失望。<br>
<strong>如果有续作，我一定玩。如果能加入有趣的BOSS战，那我极其期待</strong>。<br>
（记录：24-12-9）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新鬼武者-（动作+日本战国+魔幻）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/xin-gui-wu-zhe-dong-zuo-ri-ben-zhan-guo-mo-huan/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/xin-gui-wu-zhe-dong-zuo-ri-ben-zhan-guo-mo-huan/">
        </link>
        <updated>2024-12-19T01:56:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1734573624431.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>新鬼武者-7.8</strong>-（2006-01-26）</p>
<blockquote>
<p>《新鬼武者》的故事发生在鬼武者三部曲之后的1598年，主角是被称为“灰烬之苍鬼”的角色，拥有金发和双刃，呈现西方人的造型。游戏的BOSS是《鬼武者3》结尾暗示的太阁“丰臣秀吉”。游戏包含了多位个性鲜明的角色，如手持两把大刀的主人公灰烬之苍鬼、继承柳生家族最强剑客称号“十兵卫”的少女柳生茜、以锡杖为武器的迷之僧侣南光坊天海等。这些角色各自拥有独特的背景故事和技能。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>早在小时候就听说过《鬼武者》系列的大名，<br>
毕竟鬼武者1有大帅哥金城武出演，鬼武者3更是和法国著名演员让·雷诺联袂出演，<br>
或许在那个年代火出圈了也说不定。<br>
不过我也只能看看游戏杂志上的介绍来望梅止渴了，毕竟小时候哪买得起主机呢。<br>
十多年前大学毕业后开始上班了，才终于入手了心心念念已久的PS2。<br>
哪曾想，又过了十几年，直到现在，我才打开了吃灰已久的《新鬼武者》。<br>
这是鬼武者系列的最后一作，估计以后要玩的话，就只会等系列重制版了。</p>
<p>鬼武者是一款货真价实的动作游戏，每一章或则说每一关由数个场景组成，<br>
每个场景清掉敌人或打开机关后即前往下一个场景。<br>
随着剧情的推进可以获得新角色，<strong>总共有5位角色，三男两女，各有特点</strong>。<br>
其中4位角色为近战，另外一位叫阿初的女性角色，也是男主的青梅竹马，<br>
则是唯一一位远程作战角色，也是我最喜欢用的，她的招式很有意思。<br>
下面还是简单说下剧情、战斗、解谜这几个部分。</p>
<hr>
<p><strong>剧情：普通</strong><br>
本作的时代是魔改后的日本战国时代。<br>
大魔头之一是丰臣秀吉，携手下石田三成，欲将天下化为魔界。<br>
除了自身膨大的欲望外，也是因为受到了魔界几个巨头的控制。<br>
讽刺的是，男主正是丰臣秀吉的养子，德川家康之子。<br>
唉，管它讽刺不讽刺，反正就是魔改，关键是动作游戏的剧情大都很一般，<br>
如果剧情演绎得非常精彩，那我愿意去仔细品味这个故事，<br>
但它就是<strong>各路英雄携手打怪救天下的老套路，委实一般，但也说不上差</strong>。</p>
<hr>
<p><strong>战斗：优秀</strong><br>
说到鬼武者的战斗系统，老玩家肯定张口闭口就是一闪，<br>
甚至会觉得不能流畅运用一闪的玩家都不是真爱粉吧。<br>
我这个新玩家确实手残，真一闪对我来说成功率估计10%不到。</p>
<p>一闪稍后再说，先介绍一下基本的战斗系统。<br>
5名角色除了基础招式外，都能利用升级后的点数习得额外的招式。<br>
有平砍、突刺、上挑、技能、蓄力技能、合体技能等……<br>
配合不同的装备加成，可以形成以某种招式为主的攻击方式。<br>
但其中4名角色都是近战，动作体验大差不差，<br>
我个人最爱用的还是唯一一名远程角色——阿初。<br>
因为阿初所用的武器类型丰富，有散弹、贯穿、大炮、激光，<br>
最关键的是她有一招定向打击，可同时对最多3名敌人进行攻击且造成硬直，<br>
如果只有1名敌人，我记得好像是3发子弹都会打到同一个敌人身上，输出客观。<br>
阿初有了这一招后，将加攻最强的的饰品都堆给她，<br>
然后一定要装上后期得到的试炼大宝珠（经验x10，但角色HP=1），<br>
然后就找个角落不停定向打击，副角色视情况而动，很快等级就上来了。</p>
<p>最后说下一闪。一闪是鬼武者系列战斗系统的核心，是高风险高回报的战斗方式，<br>
对于喜欢挑战自我，追求极限的玩家来说，一闪到底才能表现他们对鬼武者深深的喜欢。<br>
<strong>最开始听到一闪这个词时，我还搞不懂是什么意思，以为是什么瞬间移动攻击，<br>
后来玩了才发现，实际上就是现在动作游戏里常见的防反、弹反、回反系统</strong>。<br>
新鬼武者里面有真一闪（回反）、弹一闪（防反）、崩一闪（硬直追击）、鬼一闪（技能追击），<br>
还有连锁一闪（多名敌人连续追击），以及两名角色协力形成的合体一闪。<br>
这里面只有真一闪是高风险高回报，所以输出非常可观，但风险也令不少玩家生畏，<br>
尤其是面对强力敌人时，如果真一闪没出来，那非死即残。<br>
这个真一闪的难度，我个人觉得相较怪物猎人的无回闪避有过之而无不及之处。<br>
<strong>听说最高难度下的真一闪，只有一帧的回避时间，<br>
面对不同敌人的不同招式，闪避时机也不同，这要做到一闪到底，那绝对天赋异禀</strong>。</p>
<hr>
<p><strong>装备：尚可</strong><br>
主要就是武器+饰品的组合，起初只能装备1个饰品，升级防具后最多解锁4个饰品槽。<br>
不同的武器我记得是自带1~3个特性，加攻、加防、加技能槽等等，升级后逐一激活。<br>
<strong>虽然游戏里的武器数量较为丰富，但其实大同小异，多而不精，无甚亮点，<br>
因为只要武器攻击力上去了，那都是神挡杀神佛挡杀佛的利器</strong>。<br>
武器的升级需要使用“魂”这种资源，击杀敌人后即可获得。<br>
<strong>这里需要特别说明一点，挑一把稍微顺手的武器即可，然后尽早尽快升级，<br>
这样战斗就容易得多，否则伤害如刮痧，即便使用一闪流，那也是杯水车薪</strong>。</p>
<p>我最开始就不懂这一点，以为武器的种类影响很大，<br>
总想把来之不易的魂留给好武器，一直到中期都没升级。<br>
结果发现怎么敌人越来越肉，尤其是BOSS，简直到了不用一闪没法打的地步。<br>
后来一狠心，把魂哗啦啦地注入武器，得到了一把LvMax的武器，然后立刻就困难→简单了。<br>
等游戏进程到了“幻魔空间”开启后，就可以在那里轻松惬意地刷魂了。</p>
<hr>
<p><strong>解谜：一般</strong><br>
我记得除主角外，其他4人都有不同的解谜能力，需要大家配合来解开谜题。<br>
虽然解谜部分一般，但这毕竟是动作游戏，能有这样的解谜设计，已经很不错了。<br>
某些低水平的解谜游戏还比不上新鬼武者呢。</p>
<hr>
<p>其他不足之处（主观性较强）</p>
<ul>
<li>部分机关的触发点很不显眼。
<ul>
<li>比如阿初在第9关要用枪击破一个机关。原本我以为是主动瞄准射击即可，结果无法瞄准。然后以为踩在机关踏板上再瞄准即可，结果仍然不行。卧槽，是bug吗？读档后重来，发现仍然是这样。难不成是剧情射击吗？还得触发什么事件吗？结果一通乱按，发现按一下攻击键，无需瞄准，自动射击……</li>
</ul>
</li>
<li><strong>第10关BOSS，应该是我玩这么多年游戏来，最恶心的BOSS之一</strong>。
<ul>
<li><strong>难度不高，完全是没有提示造成的恶心，极度恶心</strong>。这家伙HP掉了大概10%之后，就会进入隐身状态，然后向你不断扔飞刀。起初我以为凭飞刀出现的位置，砍中他就可以现形，结果没用……然后使用奥义-净化剑，也没用……再接着使用鬼术，还是没用……继续使用弹一闪，发现对他无法弹一闪……突然我想起来，之前有种隐身怪需要在吸魂操作下才能现形，于是我试了下，发现还是没用……再后来我发现扔飞刀的瞬间会闪光，难道这个时候攻击他就能现形吗？可是试了仍然没用……我彻底没辙了……</li>
<li>我在这个阶段死了好几次，因为这家伙一直隐身，没法打……后来，实在忍不住就查了攻略，你猜怎么着？竟然要砍中他扔出来的飞刀，飞刀折返击中BOSS即可现形！卧槽，这个机制的逻辑在哪？上述我尝试的方法，都是逻辑很直观清楚的，结果尝试后都没用。然后当BOSS架起飞刀准备出招时，玩家对其攻击了无数次，也没有任何攻击判定，那如何能猜到在飞刀飞出去后再打飞刀就有攻击判定了？</li>
<li>砍飞刀还得讲究时机，对着飞出来的飞刀随便乱砍的话，很容易中招。最好是不要和飞刀对向，而是与其垂直，从侧面砍飞刀。从这个设计来看，也想象不出飞刀会原路折返啊。因为从侧面砍的，受力方向和飞行方向是垂直的。所以你说这是什么逻辑，怎么能让玩家用常理思考出来？<strong>你以为就这一点恶心吗？那太天真了</strong>。</li>
<li>等把这个BOSS打现形后，他会使用一招“死亡倒计时”，中招后必须疯狂攻击BOSS，否则要么残血要么死亡。虽然这阶段BOSS不隐身了，但是会瞬移，<strong>恶心的地方来了，他不仅会瞬移，他还会消失，不给你打他的机会，这不明白着让玩家等死吗</strong>？无论我使用普攻，特殊招式，还是三级鬼术，甚至是双人三级鬼术，都无法对BOSS造成足够的伤害而中断死亡倒计时。因为这家伙每次瞬移后出现的时间很短暂，三级鬼术根本没有充足的时间打在他身上，所以伤害始终不够……我在这阶段又死了很多次……</li>
<li>后来无意中我切换到二楼上的角色（BOSS隐身后就将两个角色分开了，一个在一楼，一个在二楼），发现TM的BOSS消失后竟然是出现在二楼攻击另一个角色……TMD我怎么知道啊！毫无提示啊！我原本猜测的是当BOSS的血掉到一定程度后会触发剧情，然后两个角色就能在一楼汇合。没曾想竟然是这样的设计……可是我怎么判断BOSS瞬移后，下一次是出现在一楼还是二楼呢？因为这里的视角很垃圾，看不到整个场景，只能通过锁定键来判断BOSS在不在一楼，如果较长时间内没有目标可锁定，那么肯定就在二楼了。可是玩家目前处在死亡倒计时状态，必须争分夺秒，我哪有时间浪费在判断BOSS到底在几楼啊。即便不停用L2键切换角色来肉眼查看，也是需要时间的，卧槽，太恶心了……</li>
<li><strong>恶心还没完呢，还有第三个恶心的地方</strong>。当BOSS血掉了一半后，他就会在房间内扔出4~6组飞刀，玩家必须肉眼查看到底是哪一组飞刀飞过来，这种时候就只能移动到角落，才能勉强看到所有的飞刀。当飞刀从垂直摆向变为水平方向时，就说明这飞刀要过来了，玩家要准备攻击了，结果呢，假动作……飞刀又恢复垂直摆向，然后另一组飞刀就过来了……本来砍飞刀的站位和时机就要比较精准，否则要么砍不到要么中招，结果他还来假动作……这个BOSS到底是TM谁设计的，可以遗臭万年了……此刻我能体会到网友想寄刀片的心情了……</li>
</ul>
</li>
<li>地图……等于没有。不看地图，反而不容易迷路。</li>
</ul>
<hr>
<p>如果不是西班牙医生那个BOSS，我觉得可以打8分以上，槽！<br>
（记录：24-11-9）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[其他置顶帖]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/qi-ta-zhi-ding-tie/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/qi-ta-zhi-ding-tie/">
        </link>
        <updated>2024-10-23T07:51:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我是谁"><a href="https://yuureig.github.io/post/about/">我是谁</a></h1>
<hr>
<h1 id="一句话点评动漫"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dong-hua/">一句话点评动漫</a></h1>
<p>（最近更新：Level E）</p>
<h1 id="一句话点评电影"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dian-ying/">一句话点评电影</a></h1>
<p>（最近更新：致命ID）</p>
<h1 id="一句话点评电视剧"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dian-shi-ju/">一句话点评电视剧</a></h1>
<p>（最近更新：海妖的呼唤 火之岛生存战）</p>
<h1 id="一句话点评游戏"><a href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-you-xi-md/">一句话点评游戏</a></h1>
<p>（最近更新：古墓丽影 暗影）</p>
<hr>
<h1 id="三体"><a href="https://yuureig.github.io/post/san-ti-ke-huan-xiao-shuo-wen-ming-chong-tu-ren-lei-yan-xu-hong-wei-zhuang-kuo-fa-ren-shen-sheng-tian-ma-xing-kong-shu-ji/">三体</a></h1>
<p>（强烈推荐。目前是我唯二给了9.5分的的作品，有时间建议看原著）</p>
<hr>
<h1 id="主观排雷"><a href="https://yuureig.github.io/post/zhu-guan-pai-lei/">主观排雷</a></h1>
<p>（纯主观排雷。最近更新：死神 千年血战）</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>