<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2021-11-21T09:52:10.359Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>小市民的生活记录</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[合金装备4-（潜入+战争与和平+互动电影）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/he-jin-zhuang-bei-4-qian-ru-zhan-zheng-yu-he-ping-hu-dong-dian-ying/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/he-jin-zhuang-bei-4-qian-ru-zhan-zheng-yu-he-ping-hu-dong-dian-ying/">
        </link>
        <updated>2021-11-21T09:44:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1637488065643.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>合金装备4</strong>-8-（2008年6月12日）</p>
<hr>
<p>我应该是高中的时候就听说过合金装备的大名了，因为读书时没钱买游戏，但电软看得多，多少都了解一点。<br>
不过后来有了ps3，买了十来张游戏，却并没有买合金装备4，不知道当时是怎么想的。<br>
不过现在看来，没买的举动是明智的，我能玩到也是因为以前的一位好同事借给我了光盘，<br>
结果我却一直没有还给她，隔了好几年，也不好意思开口了，真是感到挺抱歉的……</p>
<p>我只玩过4，前作一概没接触过，所以这可能也是导致我不太感冒的原因之一。<br>
合金4在我看来不像一部游戏，更像一部电影，可以说好看但不好玩。<br>
反战是游戏的核心，所以高评价在于不杀一人的潜入通关，<br>
但也完全可以反其道行之，当成突突突游戏，一路杀到底。<br>
可是，如果拿潜入系统来比，个人觉得其吸引力完全比不上《忍者印记》《细胞分裂》《杀出重围》等，<br>
合金4玩过一遍后，我就关机了，时而有一点兴趣想试试新武器，但想到短小的关卡设计，瞬间就没了兴致。<br>
拿突突突系统来比，这个我玩的少……但也没有《战争机器》《生化危机》这些爽快。<br>
合金4的系统很简单，就是简单的几个道具，主要就是回血、伪装、透视。<br>
然后是适量的武器，大致为手枪、突击步枪、狙击、火箭筒、轨道枪、手雷等，部分武器可以改装。<br>
然后……然后我觉得就没有了，就剩下要么潜入，要么突突突了……<br>
所以本身系统比较简单，关卡设计又很短小，从玩的这个角度讲，真觉得不太好玩，或则说耐玩性过低。</p>
<p>但说回来，这游戏好看啊，小岛真是一位有创意且很会拍电影的游戏制作人。<br>
虽然感觉比不上神谷在玩法上面的创新，甚至有些神叨叨的设计让人无语，<br>
但是上下衔接后呈现出来的演出效果是很好的，而且整个过场动画就是一部CG大片，<br>
加上反战的核心思想，虽然老土，但是永恒，想必能赢得很多玩家或观众的心。<br>
由于我是十多年后才玩的合金4，所以震撼肯定比不上当时的玩家，诸多原因导致我评价比较主观。<br>
<strong>要是不喜欢这种玩法，或则说喜欢系统有研究深度的玩家，建议剧情云通关，体验一下小岛式的互动电影大片</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[权力的游戏-（冰与火之歌+美剧+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/quan-li-de-you-xi-bing-yu-huo-zhi-ge-mei-ju-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/quan-li-de-you-xi-bing-yu-huo-zhi-ge-mei-ju-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2021-11-20T02:52:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1637376951709.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>权力的游戏-8</strong>- 2011-04-17（总共8季）</p>
<blockquote>
<p>《权力的游戏》是一部中世纪史诗奇幻题材的电视连续剧，该剧以美国作家乔治·R·R·马丁的奇幻巨作《冰与火之歌》七部曲为基础改编创作。<br>
故事背景中虚构的世界，分为两片大陆：位于西面的“日落国度”维斯特洛；位于东面的类似亚欧大陆。维斯特洛大陆边境处发现远古传说中早已灭绝的生物开始，危险也渐渐在靠近这里。这片大陆的临冬城主暨北境统领艾德史塔克家族也迎来了老友兼国王劳勃·拜拉席恩的来访。国王希望艾德·史塔克（肖恩·宾 Sean Bean 饰）能担任首相一职，对抗企图夺取铁王座的叛军。危情一触即发，整个王国看似平和的表面下却是波涛暗涌。权高位重的拜拉席恩家族、勇敢善良的史塔克家族、企图谋取王位的坦格利安家族、有着不可告人秘密的兰尼斯特家族。这些家族各怀鬼胎，这个国家将会陷入一场混战.....</p>
</blockquote>
<hr>
<p>权力的游戏第一季刚出来的时候，我就跟上了。一直跟到第三季结束，我又放弃了，因为节奏太慢……<br>
后来就一直没再关注，直到这部众人口中的神作完结，所以在2021年才看完了这部巨制，现在来写个迟到的影评。</p>
<p>不知道是年纪越来越大，还是看的东西越来越多，抑或是期待过高，网友口中的神作，我现在愈发无感。<br>
能够让我和网友的意见基本一致的作品，不多，尤其是游戏作品。<br>
不过《权游》确实不错，虽然被我中途放弃了好几年，最终也没有成为我心中的神作，但至少是值得一看的佳作。</p>
<p>可能有很多网友因为第八季，特别是结局的安排，一下子将该剧打入了冷宫，<br>
但我个人觉得并不糟糕，或许也有不少人觉得那一种安排也是合情合理的。<br>
我只是觉得不管编剧怎么安排，怎么设计路线，都没有打动我的内心，没有给我一种震撼感、新鲜感、意外感。<br>
我没有看过《权游》的原著小说，但我想电视剧应该比小说差了不少，<br>
因为相比于《三体》的小说而言，《权游》电视剧差得实在有点远，所以应该不是原著本身的锅。</p>
<p>其实，我觉得国内的很多观众应该会不自觉地将《权游》类比到《三国》上面去。<br>
而《三国》让大家这么为之着迷的，至少对于老版《三国演义》电视剧来说，<br>
我觉得它的魅力不在于武将之间的单挑，甚至两军对垒的大规模场面也难有震撼的观感，<br>
最大的魅力在于奇计谋略，在于用兵之道，在于行军布阵，以及君臣将士之间的惺惺相惜，赤胆忠心，恩怨纠葛……</p>
<p>而《权游》也是这样，即便经费如此燃烧的鸿篇巨制，那些所谓的大场面仍然让我心里毫无波澜，看太多了……<br>
海战没有惊涛骇浪，陆战也少有万马奔腾之势，就算飞龙也只是来回喷个火，<br>
更不要说小规模战斗或武将之间那孱弱单挑的毫无观赏性的画面，<br>
即便是传说中的大BOSS及其手下，在画面上的贡献又有几分呢？大BOSS可以说最后就出来打了个酱油……<br>
想想这么多季的伏笔，结果却主要是靠观众的自我联想增加吸引力，实际出来后很快就谢幕了，这算什么……<br>
所以这些武斗场面既然如此令人感到乏味，那么就应该拿智斗来撑场面了吧，<br>
然而相比于《三国》来说，不知道要被甩开多少条街了……<br>
整部剧给我留下印象的就只有：</p>
<ul>
<li>前两季在真实的战斗中暗藏的忽隐忽现的魔法味道</li>
<li>第七季备战传说大BOSS之前的各种合纵连横</li>
<li>第八季迎战传说大BOSS之前的黎明点火仪式</li>
</ul>
<p>至于最后的结局，我觉得各种解读都有其合理性，但编剧的安排并不算差。<br>
因为不管是国王还是士兵还是一介平民，都是人，是人就有感情，有感情就会冲动，冲动了就可能追悔莫及……<br>
所以结合现实生活去看待的话，是完全可以理解的，<br>
只是观众的情绪本身在上升途中，快要到至高点了却戛然而止，你说大多数观众买账吗？</p>
<p>对《权游》电视剧而言，是值得一看的佳作，但最好不要抱有神作的期望。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[双斩少女-（キルラキル+tv动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shuang-zhan-shao-nu-kirurakirutv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shuang-zhan-shao-nu-kirurakirutv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2021-11-14T03:37:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636861104974.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>双斩少女-8</strong>-（2013.10.3）</p>
<blockquote>
<p>为了解开父亲死亡的谜团，流浪女子高中生——缠流子，<br>
一路追寻着唯一的线索“手持单片剪刀的女人”，转入了本能字学园。<br>
本能字学园中存在一种能够赋予穿着者特殊力量的“极制服”，<br>
而学生会会长鬼龙院皋月正是凭借着这种强大的力量以及绝对的恐怖统治着整个学园。<br>
掌握着“手持单片剪刀的女人”相关情报的皋月、<br>
想要向皋月打探出消息的流子——两个人的相遇究竟是偶然，抑或是必然！？<br>
学园中掀起的万丈波澜，将会在不断升级中席卷一切！</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这部片子整体质量是挺好的，属于快热型，一开始就能吸引眼球，<br>
不管是搞笑、战斗还是绅士场景，一应俱全，且音乐也相当不错，<br>
但是只给了8分确实是因为此片有着一些个人认为的瑕疵。<br>
比如画风，可能是为了表现出热血，所以显得很夸张，<br>
不管是表情还是肢体动作，但精致的一面就没有了，我不是很喜欢。</p>
<p>然后是情绪的共鸣，片子里既有热血激昂，也有悲伤难受的情节，<br>
配合着恰到好处的音乐，按理说是很能带动情绪的，<br>
特别是后期在女主显著变化下的一段音乐，可以说只听该音乐就能共鸣，<br>
但也可能是制作方想一直维持本片搞笑轻松的基调，<br>
我的情绪共鸣估计就那么一瞬间，没有持续，没有深入下去。<br>
所以在情节方面觉得是框架有了，但没有丰富深化，均是点到即止，让人惋惜。<br>
（也有可能是题材选得有点太猎奇了，确实难以让人共鸣）</p>
<p>最后是战斗方面，一开始的战斗就能吸引人，这是不错的，<br>
不过直到最后，在我看来战斗方面的视觉表现都没有太大的提高。<br>
虽然也出现了多段变身，但均不是太有亮点，存在感不高，所以很快就审美疲劳了。</p>
<p>若与海贼王、天元突破这些神作比起来，是差的比较远，<br>
但兼顾战斗、搞笑、音乐、绅士等多方面，拿了一个不错的平均分，整体确实不错。<br>
在现如今的日本动画里，算是出类拔萃的一作了，值得观看。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[七大罪-（tv动画+影评）.md]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/qi-da-zui-tv-dong-hua-ying-ping-md/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/qi-da-zui-tv-dong-hua-ying-ping-md/">
        </link>
        <updated>2021-11-08T12:22:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636374337420.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>七大罪-8.5</strong>-（2014.10.5）</p>
<blockquote>
<p>屡次为国家做出功绩的七人圣骑士团，因为被他人陷害而四分五裂，<br>
并被冠予七大罪的污名而遭致全国通缉。<br>
然而在通缉七大罪的十年间，当前的王国圣骑士们却屡屡做出贻害民生的事情。<br>
对此无可忍受的三公主相信七大罪是被冤枉的，想找回七大罪帮忙让国家重新走上正轨。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>于是踏上旅途的三公主不断与七大罪的团员邂逅，在七大罪的帮助下逐步了解了十年前的真相。<br>
与此同时也发现了王国圣骑士长之一所酝酿的足以颠覆世界的邪恶计划——复活魔族。<br>
在七大罪和王国圣骑士们对抗的过程中，这个剑与魔法的世界正显露出更多的秘密。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>在看完第一集之后就预感此片将是神作，<br>
因为剑与魔法的世界，这非常正统的JRPG味道让我很是感动，<br>
特别是在腐废宅萌当道的动画时代里，愈发让人怀念。<br>
经典的人设，炫丽的动作，热血的音乐，让我欲罢不能，<br>
人族魔族女神族、圣骑士、酒吧、剑与魔法，这些设定也是让我倾心。</p>
<p>然而虽然是一口气看完，在承认其优秀品质的同时，也深感惋惜。<br>
因为我对此片的评价从最开始的神作最终还是下调为了佳作，<br>
但它又极具成为神作的潜质，宏大的背景，魅力的角色，霸气的战斗，<br>
本可以让其成为类似钢炼的神作，结果却是如此，所以惋惜之情无以言表。</p>
<p>埋下了太多的伏笔，虽然漫画还在继续，<br>
但从当前动画的节奏来看 ，要全部解释清楚那得吊足观众胃口了。<br>
所以这24集的观看过程中，这么多的伏笔让我觉得此片有种不断被染上污迹的感觉。<br>
虽然情节紧凑，对某些剧情的拖出，对某些反派的处理，毫不拖沓，给人以快感，<br>
但其实一点一点地呈现出来，将观众的情绪合理地吊至最高之后再推进故事，<br>
我想这能让观众的情绪得以最大的爆发，得到最大的感动，这方面钢炼可谓无出其右。</p>
<p>希望动画的续作能在如此优秀的框架下将情节、角色刻画得再入木三分一点，期待！</p>
<hr>
<p><strong>第二季-7.5</strong><br>
可惜了，不仅没有完善我之前提到的不足，反而节奏愈发缓慢，共情愈发乏力，战斗愈发单薄。<br>
引入战力数值系统后，所有角色的战力感觉就异常了，一会战五渣，一会猛如虎，越往后越想快进着看。<br>
只能作为一部单纯的视觉快感片，看看画面，看看傲慢的表现就差不多了……</p>
<hr>
<p><strong>第三季-5</strong><br>
完全就是快进跳着看的，PPT战斗，太失望了，如此高开低走的作品，真是难得一见。<br>
听说第四季也是毫无改进，所以，放弃了，也不想再多说一句……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15.05.16-感情随笔]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/150516-gan-qing-sui-bi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/150516-gan-qing-sui-bi/">
        </link>
        <updated>2021-11-05T10:17:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636107807251.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
12点，又要来写点东西了。<br>
本来今天不是很有东西想说，<br>
结果和女友的一通电话，让我有了想说的欲望。<br>
很多东西想说，但是感觉很散，可能又是一篇没有逻辑的日记。</p>
<p>电话的目的本来是想帮她解决一下她最近烦闷焦躁的工作心态，<br>
但是毫无意外的是，长电话（100min）的最终结果会演变成我的独角戏。<br>
也就是结果是不愉快的，她不想说话，就只有我在泛泛而谈。</p>
<p>因为越来越临近结婚了，首当其冲的就是求婚。<br>
不管我再怎么对其他事情无所谓，但2人真正要走在一起了，<br>
这样的状态变化无疑对我来说是极其重要的，<br>
我必须慎重面对此事，这才是对所有人都负责的态度。</p>
<p>于是越来越想知道她的想法，不是简单的表面的一些东西，<br>
我想挖掘出她内心最深处的对2人生活的观点看法，<br>
可能她自己都不怎么清楚，都还没怎么表现给世人看，<br>
但我想知道，想了解，因为我们是互相陪伴要走到最后的“命运共同体”。</p>
<p>因为我是一个偏向安静的人，<br>
我说的“偏向”是我自己的看法，实际上很多人对我的看法是<br>
<strong>孤僻</strong>。<br>
小时候被人说了多年的内向，长大又一直被人说孤僻，<br>
唉……<br>
幸好现在自己已全新认识了“内向”和“孤僻”，<br>
在我看来，他们仅仅是中性词而已，不同的人生态度罢了，无关好坏高低。</p>
<p>因为安静，所以与“好动”的她算是比较鲜明的对比。<br>
我说的好动可能不准确，这只是以我自己为参照。<br>
好动在我看来就是想改变当前此时此刻的状态，<br>
想看见，想接触，想体验有趣的，新鲜的，或未知的状态，<br>
如果新状态已经满足不了，又会投身进下一个状态的寻找之中，<br>
本质原因其实就是“无聊”，内心世界不够丰富，无法支撑自己的生活。<br>
（我说的很直白，希望大家都能平静看待，我无意批判任何人，<br>
因为我也是无聊的人，包括我在内的任何人都没有资格批判其他人的生活态度，<br>
只要他没有自私到超出程度地去危害别人的生活）</p>
<p>为了能更好地走下去，我有必要了解之前的生活状态<br>
是否让她满意，是否会有一些委屈在里面。<br>
除了我自身性格的原因，还有我们4年多来，<br>
从没有在一起连续生活超过20天吧，<br>
哪怕连续一周的正常状态（工作日2人上班，周末一起享受），<br>
我们都未曾体验过，所以我也担心有来自这方面的影响。</p>
<p>俗话说“江山易改，本性难移”，<br>
现在在我看来，越来越觉得本性是移不了的，<br>
即是说我的喜好安静是一辈子的事情，改变不了。<br>
但这并不是说它就像时间的某一刻度一样，只能定格在那一瞬间，<br>
我的安静是一个程度范围内的，我可以去适当调整。<br>
所以若我的安静造成了她的不适，我希望她能够明确说出来，<br>
然后看双方是否能有折中方案，互相包容直至最后完全接受对方。</p>
<p>我希望能够尽量解决看得到的一些问题，让人生走得更平坦，幸福，<br>
不仅仅是自己的，也是她的，也希望每个人都能如此。<br>
当然因为运气的存在，我们<strong>虽应计划，但不应过分未雨绸缪</strong>。<br>
正如大家都清楚不过的，计划赶不上变化。</p>
<p>每个人在追求幸福的人生旅途中，都不应委屈自己，<br>
哪怕有一丁点委屈，都应留意，甚至探究委屈的来源何在。<br>
这并不是说每个人都必须时刻把自己的利益放在首位，<br>
而是找到适合自己的应对委屈的解决方案。<br>
有些人认为只要不超过程度地危害他人生活，那就应该对自己人生负责；<br>
而有些人认为也需要更多地理解别人的感受，做出让步，<br>
那么对于这种人，我们所采取的态度也不应该是委屈，<br>
而是应该尽快转变成包容，宽容，直至接受他人或事物对自己的影响。<br>
因为委屈始终是负面的情绪，是影响自身获得幸福的障碍，<br>
这说明人的最根本的意欲还是想获得委屈的对立面——愉悦。<br>
那么要么我们就真正坚持，对自己的幸福绝对负责；要么就转变态度。<br>
包容，宽容虽然第一意欲仍然是不舒服，<br>
但这由智力加工出来的人生态度会慢慢让自己的情绪变得愉悦起来。<br>
只有以上面的这些态度去面对人生，幸福才会永远陪在身边。</p>
<p>所以对于相伴终老的2人来说，一致的人生态度是多么重要，<br>
不管是天生的一致，还是折中、包容、宽容后的一致，<br>
只要最后能够互相真正地去接受对方，<br>
不影响追求彼此人生的幸福，那就是我们乐意看到的结果。<br>
（请不要轻易认为是在追求共同的幸福，因为若觉得对方幸福自己就幸福的话，则说明你自己的幸福感受方式已经演变成了“希望并感受别人的幸福”，实际上这就是你追求的幸福。因为幸福感的产生是愉悦的情绪刺激出来的，而这情绪只能由自身产出。若不是这样，则说明“对方幸福自己就幸福”是伪装的假象。）</p>
<p>不要因为别人说出了一些客观的看法而感到难受失落，<br>
因为这客观的看法并非一定会破坏当前的幸福，<br>
对方的意图也肯定不在破坏，否则这就是大家该共同对付的敌人。<br>
说出客观看法的人旨在让当事人想得更明白、全面，<br>
一层层揭去事物的表象，最终获得每个人都想要的幸福。<br>
如同上一段落所说，任何形式的幸福都是由个人的幸福组成，<br>
若这最小的基石都不够坚固的话，又怎能撑起其上的生活乐园。<br>
若能撑起，那也只是幻象中的空中楼阁，我们应追求真实的幸福。</p>
<p>简单地说，就是希望每个人都重视幸福的获取来之不易，<br>
小幸福累积成大幸福，大幸福又累积成更大的幸福，点滴积累非常重要。<br>
不要忽视了过程，只在结果出现时才想解决方案。<br>
我们不可能保证在每一个结果前都能成功地临门一脚，<br>
若能做这样的保证，说明他对这些结果至少部分结果是无所谓的。<br>
但恋爱，分手，结婚，离婚，生小孩，判小孩，<br>
哪一个结果是我们能够以无所谓地态度对待的？</p>
<p>因此我的态度就是在我力所能及的范围内尽量解决我发现的问题。<br>
也许她会认为我对待感情不如她的重视，<br>
也许朋友会认为我面对结婚都太过平静，<br>
但是我在这里想说出来，<br>
我可能比你们想象地还要多得多地在乎，重视并努力去维护这段感情！<br>
之所以这么“事多”，正是因为我将它作为了我当前最大的人生幸福在追求。</p>
<p>我的表情一向冷漠，我的言语一向冷漠，我的举止一向冷漠，<br>
但我的内心是否也表里如一地冷漠，甚至让人感觉寒冷地不可靠近？<br>
不用猜，明确地告诉大家：<br>
不是！<br>
只是我遵从自己，不会迎合别人的意欲去做事情，<br>
即很多情况下，我不在乎别人一时的看法。<br>
能一如既往地在乎我，我肯定会给出我的回应，希望大家理解。<br>
（是不是觉得我有点像“步惊云”，真希望我也能有那身手……）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑礁-（tv动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/hei-jiao-tv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/hei-jiao-tv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2021-11-05T10:07:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636107027376.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>黑礁</strong>-7-（2006.4.8）</p>
<blockquote>
<p>以送货为主要经营业务的黑礁，不管违法与否，不管货是物是人，只要船长觉得可行的总是来者不拒。<br>
在某一次的送货任务中，本是一个普通白领的男主被绑架进了黑礁并最终阴差阳错地成了他们的一员。<br>
之后便以一个无法无天的地盘为舞台，这里有香港黑社会，有俄罗斯武装组织，也有哥伦比亚等大大小小的黑手党，<br>
男主将在与同伴与委托人与敌人之间的思想对冲中，完成一次又一次的任务。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>连续几个晚上看完了此片。其实要说有多精彩也不是，更不用说有什么特殊的亮点，当然也可能是我不够投入，没看出门道。<br>
本来刚开始我觉得动作场面还挺不错的，结果没过几集就发现夸张过头了，主角光环太强，成为bug一般的存在。<br>
从那刻开始心里预期就大幅度降低了，纯粹当做无脑动作片来看的，所以也没什么分析，就到此吧。<br>
总之在现在宅萌腐废当道的日本动画中，此片还是要强过相当一部分，所以还是值得一看。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[16.3.5-成都植物园游记]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/1635-cheng-du-zhi-wu-yuan-you-ji/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/1635-cheng-du-zhi-wu-yuan-you-ji/">
        </link>
        <updated>2021-11-04T06:07:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>其实没想过今天要去植物园的，否则也不会昨晚玩到1点过了。<br>
这里先插一句今年我的第一个思想变化。<br>
马上就要30而立的人了，一直都习惯晚睡晚起，典型的夜猫子。<br>
但我不是经常说从去年开始，我的思想发生了很多变化么，<br>
于是在我老婆的教育和自己从别处了解到的他人的经历后，痛下决心！<br>
工作日23~24:00之间必须睡觉，一般是6点过下班就23, 9点后下班就接近24。<br>
就算是周末也不会像之前2点过，要不昨晚怎么会1点过就睡了不是吗。</p>
<p>所以凌晨1点过睡觉意味着第二天会睡个大懒觉的，<br>
没想到8点过醒了，上了个厕所就没什么睡意了，于是9点过便起床了……<br>
洗漱完毕，吃罢早饭，接近11点出门，<br>
当然还是得先把正事干了，坏了几个月的手机摄像头必须得给修好了。</p>
<p>今天算是春天里的艳阳天吧，我也是一件保暖衣+衬衣就出门了。<br>
一边坐着公交车，一边听着糖蒜广播，一个多小时的车程挺惬意。<br>
到太升南路后，找了个维修店三两下搞好，砍了几下也没砍价成功，<br>
索性没我预期的贵，算了，毕竟我的手机再一次满血复活，就不计较了。</p>
<p>手机修好后，差不多12:30，这个时候还没决定要到植物园去。<br>
其实之所以连睡了快30年的懒觉都愿意放弃，<br>
这是源自我今年的第二个思想变化，<br>
那就是周末如果没什么重要的事的话，那就拿一天出去走走看看，<br>
目的地不算太重要，就是去见识见识，感受感受，思考思考。<br>
因为我是一个很喜欢散步的人，但大多数时候喜爱安静，所以基本都是晚上散步。<br>
不过真的已经步入大叔行列了，得多去看看这世界，自己本身也想这样做，<br>
虽然很少花钱去进行常人所谓的旅游，但想感受这世界的内心，不低于他人。<br>
（其实我也想跑远点，奈何舍不得钱，毕竟我用了，另一个人不得闹上天）</p>
<p>于是就想着随便走走吧，走到哪算哪，但我也是没多想，就这么一路向北……<br>
走过了第一份工作的地方，走过了创业期最后住的蜗居，<br>
走过了以前经常吃饭的小店，也走过了那几年最难熬的岁月……<br>
当然并不是说现在我的状态就有多好，若让一个较为追求功利的人，<br>
坐在我现在的位置，也许确实会爬得挺快，<br>
无奈我虽然工作敬业认真，但并不喜欢把一切都献给工作，<br>
也远非大众那么在乎金钱、权势、地位、名利，<br>
我给出刚好能买到我想要的商品的劳动力即可，多了就打破了我的平衡。</p>
<p>走到解放路一段的时候已经快2点了，想着既然都到此了，<br>
那么吃点东西就还是去植物园看看吧，也没那么远了。<br>
其实植物园并不是我很想去的地方，只是快10年了，<br>
从来没去过成都三环外的北方，我想去看看那边是什么样子，<br>
因为北方经济最不好，没那么现代化，也许人也不太多，我比较喜欢那样的画面。<br>
但时间不太多，也一点准备都没有，所以就还是先逛逛植物园好了。</p>
<p>不愧是成都，人口重镇，能算特大城市么，哪个景点都是人山人海……<br>
这植物园其实没啥好看的，好多树都还在发芽期，能看到的花有限，<br>
期待中的奇奇怪怪的花草树木也没见着。<br>
由于我基本都是挑人少的小路走，所以和游览路线就有偏差，<br>
靠着感觉走一个我自认为的环形游览线路吧。<br>
结果到我准备出院的时候，竟然走到了一个我半小时前走过的地方，<br>
当时我就惊了！怎么走了大半天给走回来了，这是要逼我祭出神器啊！<br>
小小的植物园，还要上天了，<br>
于是我拿出了带有园区地图的门票和……………………指南针！<br>
当我信心满满地得出前行方向，走了大概20米远的时候，<br>
我又一次惊了！那前面不就是大门嘛！<br>
原来半小时前我就离大门近在咫尺，我还优哉游哉地又往深处走了一趟……</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006542744.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（植物园大门外，景点外基本都是各种小吃……）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006549331.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（大门外居然有铁路，不少人走来走去，不知是否已荒废）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006554342.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（大门，门票10块一张，几年前有人说是2块一张……）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006559992.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（未知花名……）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006592276.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006596856.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（应该是花菜的花，因为味道很像，花还挺好看的）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006601637.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（不知名小花，还挺好看的）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006605996.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（可怜的猪笼草，全都枯死了……）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006612613.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006617155.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（小广场，旁边有饭馆，很多人麻将扑克走起……）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006624417.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（这个花叫什么紫木梨？反正很多蜜蜂采蜜，那真的是两只后腿有好大一团花粉，快赶上蜜蜂脑袋了。可惜第一次想拍的时候，被旁边照相的人请开了，第二次拍的时候手机无故重启了，第三次拍的时候相机连接不上，算了，不拍了……）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="12"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1636006630769.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>（很多桃花开着，下面很多人一张毯子，一顶帐篷，一张吊床，惬意着……）</p>
</blockquote>
<p>5点出园后坐25路回去，居然有近100人排队等着……<br>
中途转99的时候又遭遇晚高峰堵车，直接让我错过了806末班车，还傻等了20分钟，<br>
于是再一次坐238还是几路，最后再转517，下车都八点半了，<br>
也不想回去再做饭了，吃了碗面再超市买点菜，回到家都9点过了……<br>
歇了歇，洗了个澡，写了篇日志后，准备睡懒觉去了……<br>
（今天总共走了18864步，约12公里吧。）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[革命机-（tv动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ge-ming-ji-tv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ge-ming-ji-tv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2021-11-03T06:18:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1635920394896.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>革命机</strong>-7.5-（2013.4.11）</p>
<blockquote>
<p>由于戴森球的高速发展，人类的足迹已不仅限于地球，各国都心怀鬼胎，彼此之间战火纷飞。<br>
一群学生（中/高？）在面临国难时，凭借学校里的人形兵器（Valvrave）而免遭俘虏。<br>
之后为了能够生存下去进而解放自己的国家，他们以学校为舞台，宣布独立。<br>
Valvrave的威力确实远凌驾于敌方之上，但也如同双刃剑一般，Valvrave隐藏着太多秘密并持续对机师的身心造成负面影响。<br>
为了保卫同伴，解放祖国，也为了解开发生在身上的一连串谜团，<br>
Valvrave的机师最终选择了与敌国的一位精英合作，为了各自的梦想，誓要在这场战争中取得胜利。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>一看到人形兵器，就知道是Sunrise的作品。凭借制作高达和类高达作品几十年的经验，<br>
Sunrise在视觉表现上是驾轻就熟，几乎无人出其右，非常夺人眼球。<br>
第一话就吸引了我，虽然人形兵器已经炫丽得有点现在的网游色彩，<br>
因为有各种光芒环绕，让人有魔幻奇幻的感觉，但这样的点在片子里不多，所以还行。</p>
<p>但是之后发现这个人形兵器Valvrave还真的不全是科技堆叠起来的时候，让我想到了Eva，一下子兴趣就下降了不少。<br>
大多数情况下我都不喜欢这种半生命的设计，一半科技一半魔法什么的。<br>
所以在中后期的看片过程中，有少数地方我选择了快进，想早点把故事搞清楚就好，结果越到后面越感觉不是滋味。</p>
<p>可以说这片是一部挺好的商业片么？给我感觉就是有一个挺好的故事框架，稍微扔些内容进去，故事整体都不会太差，<br>
哪怕已提前知道之后会热血会伤感，到了哪个时候多少仍有共鸣。<br>
就像料理手法较为高超，哪怕食材不是那么新鲜，做出来的料理也会让不少人为之垂涎三尺。</p>
<p>所以这片从视听表现，剧情，声优上来讲，应该都还是超出很多其他作品的吧，但是其剧情让我不太喜欢。<br>
一个是半生命机体的设计，一个是结局，看完之后让人感觉挺空虚的。<br>
有时候是会很想投入一些虚拟世界里感受一下别样的味道，但随着自己思考的越来越多，<br>
想要的不仅仅是去感受虚拟世界，而是多少能从里面获得一些让我更好地去感受现实世界，让我在真实世界里活得更幸福的东西。<br>
所以就这样吧，这片还是不错，但不想再看，也不想看与之类似的片子了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15.05.15-随笔]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/150515-sui-bi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/150515-sui-bi/">
        </link>
        <updated>2021-11-03T06:09:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1635920106203.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
今天不再是同一时间了，要稍微晚个十几分钟……</p>
<p>而且今天要写的内容更像是日记了，因为有了实际的事件发生，<br>
那么我想写点关于我对此事的看法。</p>
<h2 id="事情是这样的">事情是这样的：</h2>
<h2 id="我做了一个功能程序看了之后发现有问题流程不通这是一个大问题至少对于我的工作来说是这样因为在我把需求都丢给程序之后会出现流程不通的漏洞似乎还从没有过-而且这个程序还比我小一点比我晚进公司我还是是产品的第二负责人-所以在方方面面因素的刺激下不管是我觉得工作能力不足而不舒服还是觉得丢了颜面而不舒服总之此事让我今晚对其耿耿于怀">我做了一个功能，程序看了之后发现有问题，流程不通！<br>
这是一个大问题，至少对于我的工作来说，是这样，<br>
因为在我把需求都丢给程序之后，会出现流程不通的漏洞似乎还从没有过。<br>
而且这个程序还比我小一点，比我晚进公司，我还是是产品的第二负责人。<br>
所以在方方面面因素的刺激下，<br>
不管是我觉得工作能力不足而不舒服，还是觉得丢了颜面而不舒服，<br>
总之，此事让我今晚对其耿耿于怀……</h2>
<p>于是，之后我的心理状态是如此变化的。</p>
<p>我迅速去想如何解决所谓“流程不通”的问题，<br>
并很快拿出了程序满意的解决方案，然后我继续想为什么会出现漏洞。<br>
因为还有其他事情要做，9:30下班之前没有让我完全释怀。</p>
<p>在上公交前的路途中，我突然觉得，<br>
这个漏洞出现得太诡异了，也许仅仅是我当时状态不好，<br>
或者因其他事情粗心大意了，这不能说明我能力就不足了。<br>
这样的原因里包含有运气，而——<br>
运气是影响几乎所有现象的很重要的因素，我们无法抛开它去追求人生幸福。<br>
很多过往不能对其耗费太多心思，因为运气可能会让下一秒就天南地北。</p>
<p>因此我觉得我应该适可而止，<br>
一个问题不代表我能力不足，也并不是丢面子的事情。<br>
于是，本以为我会就此进入另一个意欲活动的世界，但一个观点又将我拉了回来。<br>
人应当经常花时间去反省自己，审视自己，这样才会活得更明白，离幸福更近。<br>
于是，想到这里我就完全遵从了自己的意欲，要把这事想得透彻，想得释怀！</p>
<p>快下车的时候，我终于想通了，但我想通的方式并不推荐给大家，<br>
我想让大家去感悟的其实是上面的说的那种方式。<br>
我后面想通的方式仍然是停留在物质层面的解决方案，<br>
即我的功能并没有漏洞，流程畅通无问题。<br>
虽然我后面的改进方案更优，但仅仅是优在极细微的体验环节。<br>
因此程序并没有完全理解之前的功能设计（有我需求描述不够细的原因）<br>
只是结合他自己的认知，认为那流程不通。</p>
<p>所以在到家后我就基本释怀了，并准备写下我的心理过程。<br>
但这样子的释怀真不推荐给任何人，<br>
因为它依托于那件事情在物质层面有没有其他的解决方案。<br>
若没有更好的解决方案了呢，那就是久久不能释怀，一直耿耿于怀下去？<br>
所以希望自己，也希望其他人能够不去太在意这些表象，多思考自己更需要的。<br>
因为：<br>
1-太在意他人的看法，会让自己活得虚荣，活得疲惫，真正的幸福不会永远陪伴。<br>
2-一两件事的犯错并不会完全否定过去的付出，虽然别人可能否定，但请看第1点。<br>
3-人生旅途经常被运气左右方向，有时候寄托于运气吧，会突然柳暗花明的。<br>
4-若那份工作并不是自己真正想做的，能力不足就不足吧，你真正的追求不在这里。<br>
5-每个人的生活环境都不尽相同，不要苛求自己以较少的资源超越众人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[寄生兽：生命的准则-（TV动画+影评）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ji-sheng-shou-sheng-ming-de-zhun-ze-tv-dong-hua-ying-ping/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ji-sheng-shou-sheng-ming-de-zhun-ze-tv-dong-hua-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2021-11-02T07:44:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1635854890846.jfif" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>寄生兽：生命的准则</strong>-9-（2014.10.8）</p>
<blockquote>
<p>某天于地球上凭空出现许多孢子，其中诞生的幼虫侵入身体后，以寄生脑部为目标，<br>
寄生完成后与脑部细胞同化，管理这个“死掉的身体”。它们能任意变形，其食物便是寄生体相同的物种。<br>
由于寄生生物的出现，到处频传残忍的杀人事件，但人类却淡漠地忽视这种仍属少数的案件，<br>
而寄生生物逐渐了解人类世界，学会开始计划组织并利用政治的力量，使世界陷入恐慌中。<br>
泉新一，普通的高中生，但他却是被寄生生物寄生的人类之一，但是由于某种意外，<br>
寄生在他体内的生物并没有吃掉他的大脑，而只是取代了他的右手。<br>
本性善良正直的泉新一没有被这突如其来的残酷命运击倒，<br>
为了被寄生生物杀死的亲友以及所有人类的未来，他决心与其他完全体寄生兽进行殊死搏斗。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>也许视觉上的精彩程度让其算不上神作，甚至佳作，但是在感情的表现上，在人性的探讨上，至少完全吸引了我。<br>
从名字和视觉上看，如此猎奇的作品，怎么能让人感受到温暖，怎么能让人感受到自私，怎么能让人感受到不断的思考……<br>
但事实上，确实都已达到……剧情上的决绝，让人难以割舍的同时，又让人印象深刻，一次又一次心痛，<br>
就在快要承受不住的时候，又送来最极致的温暖……当然，对人性的思考让此动画上升了不止一个高度……</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>