<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://localhost:4000</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2023-09-17T03:13:36.938Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://localhost:4000"/>
    <link rel="self" href="http://localhost:4000/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>http://localhost:4000/images/avatar.png</logo>
    <icon>http://localhost:4000/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天地创造-（天地創造+通关感想+sfc）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/tian-di-chuang-zao-tian-di-chuang-zao-tong-guan-gan-xiang-sfc/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/tian-di-chuang-zao-tian-di-chuang-zao-tong-guan-gan-xiang-sfc/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T09:29:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://localhost:4000/post-images/1694856609651.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>天地创造-8</strong>-（1995.10.20）</p>
<blockquote>
<p>主人公阿空平静地生活在与世隔绝的科里司小村里。村中长老家旁的‘蓝色’禁忌之门一直无法打开，好奇的村民终于忍不住对‘绝对不能打开的门’下手了……；结果因破坏了空间平衡，全村人都被冰霜了（阿空、长老除外）。为拯救村民及爱人，阿空受长老的委托担负使命，在地底世界打开了地表大陆5大板块的封印，然后又进入地表世界，相继唤醒植物、飞禽、季风、祈雨、走兽、人类，经历封建社会、资本社会、现代都市、高度文明等进程。阿空在冒险中却发现一个神秘的与地底世界家乡一摸一样的村庄（科里司村），以及与青梅竹马一摸一样名字也相同的少女（艾娜），原来地表世界和地底世界互成镜像……渐渐发现更多真相。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这款sfc游戏最早是在2000年或者2001年在表哥家接触的。<br>
当时是在电脑上用模拟器玩的，那个时候觉得挺好玩的，特别是复苏大陆之后的音乐，非常优美。<br>
不过因为当时其他事情的影响吧，刚进入第二章就没玩了，也就玩了估计2~3个小时。<br>
时隔十几年，直到现在2017年，不知道怎么地突然想起了这款游戏，于是马上装好模拟器，下好游戏，开始重温。</p>
<p>经过20小时的奋战，游戏通关，过迷宫的时候是有参考攻略的，<br>
如果不参考的话估计得在25小时，简单说一下通关感想吧。<br>
怎么说呢，音乐这块最让人感动和印象深刻的曲子也就是第一次听见的那两首，<br>
之后的近20小时里，没有更深入的感动了，但是整体质量上乘。</p>
<p>第一章的世界地图，其画面非常特别，有点震撼，不能说是好的方面的震撼，<br>
但也说不上坏，<strong>确实是有点于混沌之中开天辟地的感觉，挺符合主题</strong>的。<br>
复苏大陆后，后面章节中的世界地图就正常了，同其他游戏差不多。</p>
<p>战斗系统，装备系统，魔法系统，非常简单，用现在的眼光看的话，简陋至极。<br>
但是在那个年代，特别是对一些游戏经历不够长的玩家来说，我觉得还算得上中等吧，不会说玩不下去。</p>
<p>最重要的还是剧情这块。<br>
唉，其实不深入分析，就拿整体的感觉来说的话，天地创造还是很震撼的，<br>
<strong>创造大陆、植物、动物、人类、天才、英雄，少有的游戏体验，确实让人眼前一亮，耳目一新</strong>。<br>
然而还是扯上了时空穿越……<br>
倒不是说此类题材的游戏或者影视没有好作品，但是我觉得太难了，要做到不容易被找出逻辑漏洞，实在不容易。<br>
而且我本身就抵触穿越的设计，因为现实中我就不理解不相信有时空穿越的存在。<br>
可能本身剧情挺优秀的，一旦加入了穿越的设定，就很难不产生漏洞，<br>
这样很可能会把原本优秀的剧情拖入泥潭，评价也自然会跟着降低。<br>
<strong>如果没有穿越的设定，重新调整一下剧本，可能就会到8.5，甚至9分的神作</strong>，可惜了……</p>
<p>就是这样，时隔16、7年的老游戏重温，值得，算得上佳作，但称不上神作，<br>
当年fami通也只给了30分，不知道是出于什么样的考虑呢……<br>
（记录：2017）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[埃塞尔与欧内斯特-（动画电影+影评）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/ai-sai-er-yu-ou-nei-si-te-dong-hua-dian-ying-ying-ping/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/ai-sai-er-yu-ou-nei-si-te-dong-hua-dian-ying-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T09:20:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://localhost:4000/post-images/1694856030152.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>埃塞尔与欧内斯特-9</strong>-（2016.10.28）</p>
<blockquote>
<p>英国手绘动画电影，改编自Raymond Briggs以其父母真实人生为故事所绘的获奖和畅销绘本，讲述Raymond Briggs的父母，一对普通英国夫妇从1928年初遇相爱到1971年相继离世的故事，日子随男主人的发际线一起消逝，一生平淡无奇但相守终生温情动人，同时也是一部英国编年史，期间穿插着不少的历史事件。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>虽然感觉像在记流水账一样，平淡无奇，但这不就是我们最真实的生活写照么？<br>
相识，相爱，结婚，共筑爱的小屋，踏实工作，患难与共，生养小孩，看着孩子成家立业，<br>
看着爱人白发悄悄爬上双鬓，看着爱人长眠，看着空荡荡的屋子，等着与爱人再一次相会……</p>
<p>可能对很多人来说，生活确实平平淡淡，但是正因为过于平淡，<br>
所以想在其它地方寻求刺激，因此此片给不了他们想要的，然而却让我屡次泪流。<br>
特别是在结束后一想起某些场景，就会强烈地联想到自己的爱人与家人，泪水止不住地涌出来。<br>
在这样的状态下给自己的老婆发了一小段话，就当做是我对此片最好的评价吧。</p>
<p><strong>“刚才看了一个英国的动画片，一个绘本改编的，讲的就是绘本作者的父母的一生，把我都看哭了，<br>
一些场景让我想到了家人，主要的还是你。平平淡淡的相守一生，但处处都是真情，温暖和感动。<br>
想到某些场景，就压抑不住的泪流，因为这就是我们的生活，<br>
不管酸甜苦辣，我都希望我们能感情依旧地好好走下去，未来的几十年，好好陪伴，好好对你。<br>
这部片子比忠犬八公更感动我，我给你写这段话都暂停了几次。<br>
我不想要什么大富大贵，不想我们为了太多的钱或者其他不必要的物质需求而丢掉了大把的时间，丢掉了我们的健康，<br>
只要我们能过得开心充实，不需要去在乎周围对我们的看法，因为陪伴我到最后的只有你，陪伴你到最后的也只有我，<br>
我爱你，宝贝！”</strong></p>
<p>（记录：几年前）</p>
<hr>
<p>时隔几年，整理笔记时再次看到这篇记录，本以为会如当时所想，却没料到物是人非……<br>
当时的感动我还记得，当时的希望也还记得，那个她我也还记得，只是不再是我的她……<br>
人生就是这样变幻莫测，不管当时的心情有多么强烈，时间总是能改变一切……好讽刺……操蛋的人生……<br>
（追记：23-9-16）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿修罗-（アスラ+动画电影+影评）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/a-xiu-luo-asuradong-hua-dian-ying-ying-ping/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/a-xiu-luo-asuradong-hua-dian-ying-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T03:49:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://localhost:4000/post-images/1694836547930.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>阿修罗-9</strong>-（2012.9.29）</p>
<blockquote>
<p>平安时代末期（15世纪中叶），因洪水、干旱和饥馑，作为日本都城的巍巍京都已化为一片荒芜的废土。<br>
惨烈无情的天灾之后，随之而来的便是日本史上最大的内乱——应仁之乱。<br>
天灾人祸，黑白颠倒，饿殍遍野，十室九空，日本历史翻开了最为沉重与黑暗的一页。<br>
在这宛如地狱的人间，名叫阿修罗的男孩（野泽雅子 配音）诞生了。<br>
受到残酷命运的驱使，他自出生之日起就注定要过着野兽一般的生活，弱肉强食，茹毛饮血，<br>
为了保护自己必须时刻警惕周围的风吹草动，甚至作为同类的人也成为他猎杀啮噬的对象。<br>
幸运的是，美丽女孩若狭（林原惠美 配音）那温柔无私的爱以及法师慈祥悲悯的教诲，<br>
让习惯了丛林搏杀的阿修罗渐渐找回灵魂深处的人性。他慢慢学会了人类的语言，欢笑着度过每一天。<br>
然而快乐的终点便是难以承受的痛苦。遥遥望不到尽头的天灾人祸让世人们早已丧失人性，纯洁无瑕的若狭一如即将被狂风暴雨璀璨的柔嫩小花。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>很震撼的片子，从头至尾看得都很投入。画风很独特，BGM对情绪的烘托也很到位，<br>
剧情明明是直击人性最深处的黑暗，却让我甚是感动，嘛，毕竟有黑暗的地方自然也有光明。</p>
<p>生存是第一需求，其它所有都在此之后，这不仅是人，更是所有生物的共性，无关乎道德。<br>
道德只是人给自己这个物种所定下的利于其更好生存的规则而已，但我觉得其适用的前提还是生存得到了保障。<br>
当生存已受到严重威胁，出于自保而做出的不得已的举动，我觉得无法用道德来进行评价，<br>
毕竟若生命消亡，对于该个体来说，还有什么自私或无私的道德意义呢？</p>
<p>很多人在生存得到保障后，也会帮助同类，甚至不惜牺牲自己的很多利益，<br>
也有少数人哪怕生存受到威胁，也不愿主动伤害同类来保全自己。<br>
作为个体而言，我们希望遇到后者，这对我们有益，也是道德的制高点，是人性的光辉，<br>
但对于前者，我们也无从指责，想想自己在那样的处境会怎么选择就明白了。</p>
<p>正如片中老和尚所说，要正视人性的黑暗光明两面，这样才能坦然地走下去，面对人间百态，尽己所能，为自己为他人。</p>
<p>（记录：几年前）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半泽直树-（半沢直樹+日剧+影评）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/ban-ze-zhi-shu-ban-ze-zhi-shu-ri-ju-ying-ping/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/ban-ze-zhi-shu-ban-ze-zhi-shu-ri-ju-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T03:33:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://localhost:4000/post-images/1694835251825.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>半泽直树1-9</strong>-（2013）<br>
<strong>半泽直树2-8.5</strong>-（2020）</p>
<blockquote>
<p>20世纪90年代，背负着悲惨过去的大学毕业生半泽直树（堺雅人 饰）如愿进入产业中央银行，并与同期近藤直弼（泷藤贤一 饰）、渡真利忍（及川光博 饰）朝着各自心中的目标而努力。看似光鲜的银行家们，在泡沫经济衰退前后身心经历着难以想象的折磨。进入21世纪，产业中央银行与东京第 一银行合并为东京中央银行，此时半泽任大阪西分店的融资课课长，坚信人性本善的他在履行银行家职责的同时坚守着普世的道义。高达5亿日元贷款诈骗事件，将半泽逼到事业的悬崖边，也促使他和只重明哲保身、趋炎附势、重利轻义的分行长乃至业内高层彻底决裂，有如螳臂当车、逆流而上的战斗，半泽能否凭一己之力改变这冷漠腐化的现状？</p>
</blockquote>
<hr>
<p>看完了第二季才发现第一季光给了个评分，没有写剧评。<br>
<strong>我依稀记得《半泽直树》和《进击的巨人》都是13年出的吧，而且都是当年最顶尖的黑马</strong>。<br>
<strong>其续作也完全不负所望，可以说是过之而无不及。观影体验可谓旁若无人，酣畅淋漓</strong>。</p>
<p>《半泽直树》的剧情设计，我就不多说了，虽然是套路，但在具体内容是下了很大功夫的，<br>
有血有肉，所以看起来很过瘾，有些漏洞，但并不妨碍对整体剧情的欣赏。<br>
只是快感上升得有点快，所以对于第二季最终BOSS的攻略，前期铺垫和被压制，看着还是让人投入和牙痒痒。<br>
但是最后的反转，感觉稍微有点平，不足以托住前期铺垫而成的大包袱，所以快感上升的曲线就减弱了。<br>
反而是第二季开篇的第一个BOSS给人的印象非常深刻，也许是时隔七年，快感槽被清空了的缘故吧。<br>
所以一边看一边赞叹剧组的实力，没有让观众们失望，剧本、演技、BGM都很在线，非常成功。</p>
<p>我有点想说的可能也是此剧的亮点之一，也是很多观众喜欢的设计之一，就是颜艺。<br>
有人说过这剧演得有点夸张了，我觉得用更网络化的说法就是用力过猛，主要表现在颜艺上。<br>
虽然说是为了强烈引起观众的共鸣，让荧屏前后的人都能体会到那种屈辱、愤恨、暴怒的情绪，<br>
但人的审美是会疲劳的，不停用这种颜艺表现来轰炸视觉，就有点吃不消了。<br>
特别是第二季的第一个BOSS，可谓是得到了大和田的颜艺真传，简直就是大和田第二，我有点看不太下去。<br>
第二季的颜艺演出主要都在这个角色身上了，当然大和田是此剧的开山鼻祖，就不多说了……</p>
<p>总的来说，第二季之所以比第一季低了0.5分，不是因为颜艺，还是因为剧本在后期给予的刺激度转弱了。<br>
但并不妨碍<strong>这是一部极其优秀的商业剧，希望高水准的表现能延续到第三季</strong>，如果有的话。期待！</p>
<p>（记录：几年前）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求婚大作战-（プロポーズ大作戦+日剧+影评）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/qiu-hun-da-zuo-zhan-puropozuda-zuo-zhan-ri-ju-ying-ping/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/qiu-hun-da-zuo-zhan-puropozuda-zuo-zhan-ri-ju-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T02:47:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://localhost:4000/post-images/1694832491633.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>求婚大作战-8.5</strong>-（2007.4.16）</p>
<blockquote>
<p>人总是等到失去后才知道珍惜，如果可以从头来过，是否就可以弥补缺憾，达成心愿？<br>
岩瀬健（山下智久饰）和吉田礼（長澤まさみ饰）是从小学就在一起玩的青梅竹马，明明对彼此都心存好感，就只差说出“喜欢”二字，可是礼最后怎么就成了多田老师（藤木直人饰）的新娘？<br>
直到站在礼的婚礼宴席上，健才感到了一种追悔莫及的悲痛，这股强烈的情感引来了妖精（三上博史饰），妖精施展魔法帮助健回到过去，改写历史，可是纵使一次又一次地穿越，健的始终踌躇不前，礼的始终欲言又止，使两人的关系终无突破性变化。<br>
最后，健突然意识到让心爱的人幸福也是一种快乐，他放弃时空穿梭，在宴席上向礼献上最诚挚的祝福……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这是我大学时候看的日剧，十几年前了，也是很爱的日剧之一。<br>
刚上大学的时候，买不起笔记本，就去二手店买了个二手老电视，<br>
然后再去市场淘一些盗版光碟，就这样在寝室里一边看日剧一边算练习日语吧。<br>
《求婚大作战》就是我在这段时间遇到的准神作日剧。</p>
<p>或许以现在的眼光来看，它的情节已经显得老套，毕竟就是穿越式的恋爱，最终抱得美人归的青春恋爱剧。<br>
但是零几年的时候，而且我当时日剧也看的不多，还是非常喜欢的，否则不会给到8.5的高分。<br>
况且这片不仅是情节本身设计得让人投入，插曲和片尾曲也更是烘托出了青春恋爱中的美好和烦恼。<br>
这两首名曲，现在已经是至少红遍了中日两国吧，一首《小小恋歌》，一首《明天会放晴吗》。<br>
我还到日站找了《小小恋歌》的吉他弹唱谱……<br>
剧中男主——山下智久，女主——长泽雅美，我都喜欢了他们很长时间。<br>
另外，男二号——平冈佑太，我发现我们的外教特别像他，都很帅。</p>
<p>虽然很喜欢这部日剧，但大学那时候还没有记录的习惯，毕竟电脑也没有。<br>
所以现在也不知道该写些什么了，总之<strong>我觉得这是一部青春时代不应错过的经典恋爱剧</strong>。</p>
<p>（记录：23-9-16）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[代价-（代償+日剧+影评）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/dai-jie-dai-chang-ri-ju-ying-ping/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/dai-jie-dai-chang-ri-ju-ying-ping/">
        </link>
        <updated>2023-09-16T02:19:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://localhost:4000/post-images/1694830774253.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>代价-8</strong>-（2016.11.18）</p>
<blockquote>
<p>男主本来是一个事业蒸蒸日上的律师，前途可谓光明，<br>
然而天不遂人愿，悄然而至的下一份案子竟是要为一个十几年未见的故人辩护，<br>
而这故人却是从与男主见面第一天开始便不断吞噬其生活的恶魔……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>本片总共只有6集，在看前2集的时候，预感此片可能成为神作，<br>
甚至比肩《半泽直树》也说不定，因为看的过程极其让人投入。<br>
精神病恶魔的各种手段简直是变态至极，而且不脏自己手，查案查不到他身上，<br>
再加上小孩几乎为角色量身定做的外形和非同一般的演技，实在是让人恨得牙痒痒。</p>
<p>不过越往后看，失望却越来越多，最终滑下神作，在我心中最多落个佳作的名号。<br>
除了前期不合理的铺垫（纯粹是为了引入剧情，倒也罢了），中后期的一些转折也比较生硬，<br>
可能是因为时长所限，心理描写不够饱满，让人代入感迅速下滑。<br>
本来以为铺垫合理一点，心理描写饱满一点，到达顶峰的时候彻底释放情绪，<br>
如同半泽直树一样让观众也跟着释放情绪，好好满足一下……结果楞是没有满足到……</p>
<p>总之还是一部佳作，除了男主和小恶魔演员精湛的演技，bgm也很贴合，<br>
<strong>同时还是会让人思考生活中遇到类似的人，那会带来多么恐怖的绝望，人心到底可以变态到何等程度</strong>……</p>
<p>（记录：几年前）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[101次求婚-（101回目のプロポーズ+日剧+爱情+搞笑）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/101-ci-qiu-hun-101-hui-mu-nopuropozuri-ju-ai-qing-gao-xiao/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/101-ci-qiu-hun-101-hui-mu-nopuropozuri-ju-ai-qing-gao-xiao/">
        </link>
        <updated>2023-09-15T09:47:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://localhost:4000/post-images/1694772442372.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>101次求婚-8.5</strong>-（1991.7.1）</p>
<blockquote>
<p>该片讲的是连续99次求婚失败的中年男主，在第100次时终于遇到了其愿意奉献一切去爱的女主。<br>
然而不管男主付出再多，这一次仍然没有得到女神的眷顾。<br>
失去了工作，失去了感情，失去了时间，几乎一无所有的男主，第101次求婚却悄然而至……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>据说此片和东京爱情故事出自同一个导演，而且都在1991年播放，<br>
并都创造了日本电视剧上的大成功，接近40%的收视率。<br>
两部片子都是纯爱剧，是我喜欢的类型，东爱在很小的时候就看了，<br>
那个时候确实是震撼人心，即使是在中国也能感受到红遍了大江南北。<br>
十几年后我才发现原来当年紧随东爱之后还有这样一部感动千万人的爱情剧，于是赶紧找来看了。</p>
<p>确实是一部很赞的纯爱剧，结尾也相对现实，没有低于我的期望值。<br>
不过继东爱之后的这么多年，大家都看过了太多类型的电视剧，<br>
对各式桥段了然于胸，对各种情节也是有了越来越强的抵抗力，<br>
所以我也并未像看东爱时有非常深刻的感动，即使求婚大作战带给我的感动也比此片要深。<br>
然而当我做出这样的评价时，很明显我也知道对比的标准已经不同了，<br>
而相对客观的评价由当时的收视率就可以看出来了。<br>
所以我也在想，<strong>在二十多年前物质和精神都还不够丰富的年代，<br>
这样的一部纯爱剧带给了当时的人们多少的感动和幸福</strong>，<br>
而现在的在我们面对来自生活方方面面早已过载的刺激时却显得麻木不少。<br>
不知道大家对“少即是多”是怎样的一种理解呢。</p>
<p>总之，推荐这部优质的纯爱剧！<br>
<strong>最后女主出现的那个镜头，在音乐响起的那一刹那，我的内心也是真地随之一颤，<br>
而这样的感受在整部片子之中只出现过这一次</strong>。</p>
<p>（记录：几年前）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于伊丽-（伊朗+情感）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/guan-yu-yi-li-yi-lang-qing-gan/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/guan-yu-yi-li-yi-lang-qing-gan/">
        </link>
        <updated>2023-09-15T08:56:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://localhost:4000/post-images/1694768231394.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>关于伊丽-8-</strong>（2009.6.6）</p>
<blockquote>
<p>伊丽虽已订婚，但早已对未婚夫没有了感情，苦于家人反对和未婚夫的不放手而持续痛苦着。正巧伊丽所教的一位幼儿园小朋友家里有一个周末聚会，其中有一位刚离婚叫阿莫德的男性，于是小朋友的妈妈便极力邀请伊丽来参加，实际上就是相亲。<br>
伊丽与阿莫德见面后彼此都有好感，但还没开始深入发展，伊丽却伴随一位小朋友的意外溺水也失踪不见了。大家全力寻找，搜救人员和警察都来了，仍然没有发现任何踪影，此时大家才发现对伊丽完全不理解，甚至不知道她的全名……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这是一部伊朗片，也许大家对伊朗不太了解，但说到“石刑”估计或多或少都听过。信仰伊斯兰教的伊朗便是迄今为止仍会使用石刑的国家之一，用以残忍地惩罚在婚姻中的不忠之人。</p>
<p>所以在影片最后，大家从最开始对伊丽的担忧变成了无所谓甚至愤怒，就是因为知道了伊丽原来已经订婚，算有夫之妇，却背着未婚夫搞婚外恋，这在伊朗是极度无法被容忍的，哪怕是在崇尚恋爱婚姻自由的我们看来，在已有确定的婚姻关系中去找第三者，虽不至于是用上死刑的大罪，但同样不符合大多数人的价值观，会遭致社会舆论的指责。大多影评也主要是针对这一点在做讨论，我就不多说了，我最主要的共鸣点也不在这里。</p>
<p>我想说的是在伊丽失踪后每个人的反应。事情刚发生的时候，大家都是极力寻找，能够感受到关爱他人的温暖之情，但在屡次搜索无果基本内心已判断伊丽死亡之后，大家的反应开始慢慢走向不同的方向。有自责，有愧疚，有惶恐，有指责，有愤怒，本来伊丽失踪已是一件让众人难过伤心的事情，此时大家还各顾各的情绪只管发泄，特别是在事情未平息的时候去指责别人的人更是容易在群体中酿成更大的后果。在这样的情景之中，<strong>我希望更多的是平静自己和他人的情绪，早点抚平事件带来的伤痛，而不是不分场合一味发泄情绪，哪怕需要指出问题，也最好能够在双方平静的时候，和颜悦色地指出</strong>。当然既然有情绪，就有被冲昏头脑的可能，我也如此，所以希望每个人都三思而行。</p>
<p>本片演员的表演我觉得真的是很真实的，一边哭泣一边说话一边咳嗽颤抖的声音，明明关切伊丽却被其他人鸡蛋里挑刺而瞬间恼怒导致也不想管伊丽死活执意回家，因妻子的执意邀请才酿成后果而从刚开始的冷静变成对妻子的责骂甚至拳脚相加……因为这些才让我特别联想到我们生活中的类型情景，不经常这样上演么？</p>
<p>（记录：几年前）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[幻影-（印度+反恐+暗杀）]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/huan-ying-yin-du-fan-kong-an-sha/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/huan-ying-yin-du-fan-kong-an-sha/">
        </link>
        <updated>2023-09-15T08:48:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://localhost:4000/post-images/1694767710555.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>幻影-8.5</strong>-（2015.8.28）</p>
<blockquote>
<p>该片为反恐题材，但却有着真实的背景基础——2008.11.26印度孟买恐怖袭击（几百人死伤）。在这样的背景下，男主受印度政府人员多次拜访后终被荣誉之心打动，接下了暗杀恐怖组织“虔诚军”头目的极秘任务。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>印度片看得不多，因为受不了固定节目——歌舞，不好看不好听且和片子本身没什么关联。但幻影这片的歌舞极少，而且是巧妙地穿插在剧情里，没有突兀感，迄今为止（16.4.29）个人觉得最好看的印度片。</p>
<p>当然它的精彩远不止歌舞的安排，虽然没有酷炫的武器和夸张的动作镜头，但暗杀的情节编排却非常的引人入胜。整个情节高速推进，异常紧张与刺激，穿插其中看似很短的情感描写也同样让人能够被迅速带入其中，产生共鸣。<strong>这样一部朴实的反恐片带给我的观影体验要强于不少用巨资烧出宏伟夸张特效镜头的“大片”</strong>。</p>
<p>大多数人也许看完此片只是感觉酣畅淋漓，流连其中紧张的情节，但若有与恐怖袭击相关经历的人，一定会有更多的共鸣和感悟。恐怖组织的邪恶不仅在于对平民的无差别袭击，也同样存在于对人心的蛊惑，诱骗洗脑无辜百姓充当他们的自杀式袭击武器，当他们爆炸后，毁了自己，毁了“敌人”，也毁了家人……</p>
<p>（几年前看的）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[23-8-17-疑似二阳]]></title>
        <id>http://localhost:4000/post/23-8-17-yi-si-er-yang/</id>
        <link href="http://localhost:4000/post/23-8-17-yi-si-er-yang/">
        </link>
        <updated>2023-08-18T07:31:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://localhost:4000/post-images/1692344941775.png" alt="" loading="lazy"><br>
前几天疑似二阳了。<br>
去年12月中旬应该是一阳，但是都没有检测，只是凭症状和时间，推测大概率是感染新冠了。<br>
当时也没有想记录下来，但这次发烧和酸痛整得我够呛，简单记录一下吧。</p>
<p><strong>8-9</strong><br>
这天晚上吃面，刚挑起一筷子准备吃，由于很自然地会吸气，这时候就突然感到了一阵咳嗽的冲动。<br>
是气流过快导致的咳嗽冲动，只是想咳嗽，但没咳出来，猜测是我这几年经常得的“气道高反”。<br>
当时没多想，只是觉得奇怪，后来也没有那种感觉了，就这样过去了。<br>
当天晚上睡觉时，发现喉咙也有非常轻微的吞咽痛，没想太多，先观察一下再说。</p>
<p><strong>8-10</strong><br>
中午吃了饭，突然就开始全身酸痛，发低烧37.8。<br>
其实前两天我就觉得莫名地很热，还以为是天气的缘故，现在回想应该是症状开始出现了。</p>
<p>午休时，躺在床上辗转反侧，痛得睡不着觉，傍晚时刻接近39度。<br>
然后让我爸出去帮我买退烧药，药店人员怀疑是二阳，然后配了4道药，还说那些反复发烧的患者，都是吃这个退烧的。<br>
我当时还不知道新冠会反复发烧，因为第一次好像没有发烧，全身酸痛也是痛苦了一个晚上，早上就好了。</p>
<p>吃了药之后，没有明显改善。但是快到凌晨的时候，酸痛好一些了。<br>
只是这个时候发烧更厉害了，39.3，头也已经开始疼了好一会了。<br>
我网上搜索，看一些医生说高烧可以洗稍微温一点的水来物理降温。<br>
于是，冲了个稍微偏冷的温水澡，水一挨着皮肤，立马变成热水。<br>
然后继续在床上辗转反侧，睡不着，但这还不是最痛苦的时候。</p>
<p><strong>8-11</strong><br>
折腾到早上7点过，吃了我妈煮的稀饭+咸菜。<br>
这个时候头没那么疼了，但是整个人就像一滩烂泥似的，感觉没法长时间久站久坐。<br>
吃了早饭后，没一会全身的酸痛又来了，持续了一个多小时，躺也不是，坐也不是，很是难受。<br>
咳嗽+喉咙痛在逐步加重，但仍然很轻微，可以忽略。</p>
<p><strong>8-12</strong><br>
凌晨，全身酸痛再度袭来，真的是痛到一整晚翻来覆去，完全睡不着，整个人又极度疲乏。<br>
体温也随之快速上升，直接冲到了39.8。上一次高烧这么严重，应该是很小很小的时候了，这病毒果然厉害……<br>
后来索性不睡了，打开电脑一边痛苦地虚着眼睛，一边看B站上大家各种阳后的症状。<br>
看到有人说冰块物理降温有效，而且搜索了一下发现医生也是支持的。<br>
于是用毛巾包裹着冰袋分别对额头，腋下，腹股沟进行了20分钟左右的冰敷，结果发现对我没有作用。<br>
可能是我当晚真的太虚了=酸痛得受不了+高烧+睡不着觉，免疫力非常低，导致病毒复制很疯狂。</p>
<p>强忍痛苦熬到早上，让我爸买了一盒布洛芬。这药我知道既能退烧，又能止痛，但我首先需要的是止痛。<br>
只要不痛了，我多少就能睡着休息会，让身体有能量继续战斗。<br>
由于这药副作用很大，本身我肠胃就不好，所以就当日早上吃了一颗，然后上午补觉睡了3个多小时。<br>
吃了药没多久，就感觉身体开始出汗了，当天整个白天都没有再发烧和酸痛。</p>
<p><strong>8-13</strong><br>
凌晨，没有吃布洛芬，特意看看身体症状进行到哪种程度了。<br>
所幸的是，一整晚都没有高烧，也没有酸痛，但不知道为什么仍然睡不着。<br>
可能是这几天完全打乱了生物钟，因此也只睡着了3个钟头左右。<br>
7点左右起来，除了头有些晕痛+喉咙和咳嗽又稍微加重了一点点，其他就没有了。<br>
哦，对，还有一个症状，就是8.12凌晨出现的，我的脖子都开始疼了，用力按压也会感觉到疼。<br>
先是右下，然后左下，接着后面。不知道是不是又导致我的淋巴结反应性增生了。</p>
<p><strong>8-14</strong><br>
凌晨，这一晚成功入睡，因为没休息好，特意多睡了一个小时，8点才起。<br>
此刻头疼没有了，发烧和酸痛也没有了，连喉咙痛都好多了。</p>
<hr>
<p>基本上到这，这次的症状就大部分都消失了，身体恢复了一大半。<br>
由于怕咳嗽发展成“气道高反”，所以还是吃了2~3天右美沙芬，因为去年底那一次，咳嗽差点要了老命……<br>
目前（8-17）为止，还有的症状主要就是容易犯困，容易轻微头晕，希望能够早日恢复。</p>
<p>当然我知道，新冠这个病毒太恐怖了，不仅急性发作期各种严重的症状，<br>
连后遗症都是多达数百种吧，影响时间也是可短可长。<br>
我身上也有很多症状，是自从打了疫苗后就开始陆陆续续出现。<br>
最初我还没往新冠病毒这块想，就觉得是自己倒霉，上帝选中了我吧，<br>
怎么会短时间内出现各种匪夷所思的，以前都没出现过的症状呢？<br>
比如<strong>脖子淋巴结肿大胀痛+头晕站不稳+全身关节游走性疼痛+腹部游走性不舒服+拉肚子</strong>……<br>
去年因为这些症状进出过很多次医院，但各种检测下来，又没有明显的指标异常。<br>
之后我才开始思考，会不会是新冠疫苗注入身体内的病毒导致的各种新冠后遗症？<br>
虽然现在整体在缓慢恢复，但全身关节游走性疼痛这个，仍然在折磨着我……</p>
<p>初中时，非典没有中招；大学时，甲流没有中招。<br>
现在，最强最恐怖的病毒，竟然才大半年时间就中招了2次。<br>
新冠好像是什么RNA病毒，其复制非常不稳定，也就是变异性很强，目前为止已经有几千种变异毒株了吧。<br>
这就导致该病毒应该是不会有疫苗或特效药了，很可能有生之年是看不到了。<br>
然而这个病毒的抗体有效时间又很短，<strong>全球政府现在采取的政策，说白了，其实就是自然选择</strong>……<br>
<strong>等到打不过新冠病毒的人，基本都走了，人类又将颤颤巍巍地走向下一个时代，只是和你我都没有了关系</strong>……</p>
<p>我真的怕了，即便很少出门，出门也带口罩，也中招了2次。<br>
我家里还有老人，我真的很怕这可恶操蛋的病毒，让我面临难以承受的悲痛！<br>
<strong>人类是没有记忆的，人的悲欢也无法共通，往后的人生只能和家人紧紧相扶</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>