<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2024-08-07T09:13:42.080Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[八方旅人-（歧路旅人+群像剧+剑与魔法+传统JPRG）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/ba-fang-lu-ren-qi-lu-lu-ren-qun-xiang-ju-jian-yu-mo-fa-chuan-tong-jprg/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/ba-fang-lu-ren-qi-lu-lu-ren-qun-xiang-ju-jian-yu-mo-fa-chuan-tong-jprg/">
        </link>
        <updated>2024-08-07T09:00:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1723021273510.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>八方旅人-8</strong>-（2018-07-13）</p>
<blockquote>
<p>本作是 Square Enix 制作的登陆任天堂 Switch 平台的 RPG 游戏，游戏采用了「2D-HD」的高清点阵风格画面，展现出了全新高清怀旧风格的形式，玩家可以看到 3D 建模的城市与像素风格的人物、怪物结合在一起，风格非常新奇。游戏将会有 8 名主人公登场，每个人出身不同，职业也不同，拥有各自独特的能力。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>八方旅人最早曝光时，在网上可谓是掀起了一股热潮，一众网友纷纷吹捧。<br>
从网友的评论来看，我觉得让大家吹捧的最大原因就是HD-2D带来的新颖的视觉效果。<br>
角色和场景都是像素风，但因为移轴摄影+出色的粒子特效光影特效，<br>
使整个场景焕发了一股新生的活力，呈现出微观和高清的视觉效果。<br>
当然这仅仅针对场景和战斗等部分，对角色来说，像素仍然是一坨……</p>
<p>等到八方旅人终于重新入库XGP后，我终于可以体验下这部水军口中的神作到底有多神。<br>
除了隐藏BOSS必须全员练级导致我放弃外，其他支线BOSS全部挑战完成，用时70小时左右。<br>
<strong>最终评价我只能给到佳作这一档，远不到水军唾沫四溅全力呐喊出来的神作级别。<br>
只能说网络时代，水军真的是无孔不入，只要打钱，哪里都有他们胡吹海侃口沫横飞的身影</strong>。</p>
<p><strong>八方旅人最大的亮点就是战斗系统+战斗特效</strong>，画面的出彩我觉得更多还是在战斗里。<br>
很多玩家觉得可以封神的音乐，我觉得只能算中规中矩，<br>
最多是沙漠场景的BGM有中上的质量，不过这一块至少不会扣分。<br>
而作为重中之重的剧情，那简直就是哄小朋友睡觉的水平，适合作为睡前故事。</p>
<ul>
<li>剧情（垃圾）
<ul>
<li><strong>剧情太垃圾了，而且群像剧的结构加剧了剧情的无趣程度</strong>。</li>
<li>假设8个人的剧情都很精彩，那么在玩了第1个人的剧情后肯定是想继续享受该角色后续的精彩剧情，然而实际情况却是要硬生生体验完其他7个角色后才能继续推进第1个角色的第二章剧情，这种方式只会慢慢消耗玩家对剧情的期待度和增加不耐烦的情绪。</li>
<li>假设8个人的剧情都很垃圾，那玩起来更是如同催眠曲一般。所以这种设计我感觉两头不讨好，完全没有优点。实际的结果自然就是第二种了，<strong>前7个角色我都硬生生看完了第一章，最后一个神官几乎就是跳过，到了后续剧情更是跳得毫不含糊，实在是给小朋友看的</strong>……</li>
</ul>
</li>
<li>战斗（优秀）
<ul>
<li><strong>8个初级职业+4个隐藏的上级职业，每个角色都能装备两种职业+4种被动技能。这种设计大幅提升了职业搭配的策略性</strong>。可以使用1血暴击流迅速结束战斗，也可使用魔法追击流稳扎稳打羞辱隐藏BOSS外的所有BOSS。</li>
<li>战斗节奏快捷不拖沓，不管是普攻还是法攻，毫无拖泥带水的磨蹭感。而且特效做得不错，虽然也仅仅是粒子和光影特效，没有实体特效，但感觉真的不赖，碾压国内好多光污染特效。</li>
<li>每回合都能攒一颗豆子，类似怒气。普攻法攻都可释放怒气，怒气越高伤害越高。这个设计也是战斗的核心要素，释放时机有较大的策略性。</li>
<li>不过八方旅人战斗系统也有一个让人不爽的地方，就是没有解除异常状态的技能，要么预防要么用道具解，且只能解单人。也没有上全员buff的技能，只能上单人。但你也不好说这是缺点，因为你要是用“药师”这个职业，其特有技能就可以解决上述问题。可我就不喜欢用药师，所以我非关键时刻就硬撑到debuff结束……</li>
<li>RPG的战斗通常没有难度，毕竟有等级压制这个最大的利器，但如果能在战斗中设计出等级以外的挑战，就有特色了。<strong>八方旅人中很棘手的BOSS，通常都是因为特殊的机制</strong>，比如狼解除我方全员所有buff；食人花吞噬一名队员；符文大师给全员上异常状态；隐藏BOSS当小怪在场时无敌且能给单人上所有异常状态……</li>
</ul>
</li>
<li>地图（差）
<ul>
<li>大地图只显示区域，并没有细节。刚开始玩时，大地图显示当前区域下方有一条路可以到达城镇，结果实际场景中并没有路。后来才发现大地图不会显示细节，要跟着小地图走。</li>
<li>野外有很多当前等级太低而不敢探索的地点，但大地图没有标注功能，也没有颜色区分，也没有显示建议挑战等级。等推进了剧情或其他地方逛了一圈后，完全忘记了之前到底哪些地方去过哪些没去过，很影响探索效率。</li>
<li>野外场景感觉保留了很多废案。比如非常明显的洞口、开阔地、长长的死胡同等……</li>
<li>虽然大地图设计很差，可谁知道在这么垃圾的大地图上竟然隐藏着极其先进的功能：传送！一般像知名厂商的大作，都会用什么动物啊、载具啊或传送神殿之类的来实现这个功能。结果八方旅人这么热门的作品，竟然可以在大地图上直接选择城镇传送……要不是因为查资料偶然看到网友说他玩了60多个小时看了别人视频发现有传送，估计我也是玩通关都不会知道了。我当时已经玩了50个小时了。</li>
</ul>
</li>
<li>其他（好）
<ul>
<li>猎人这个角色（非职业）可以捉怪，这个系统我觉得还不错，不同的怪有不同的技能，相当于一个极其简化版的口袋妖怪。只不过捉到的怪是有次数耐久的，一般召唤个3~5次就回归野外了，然后又得抓。要是以后能围绕这块重新做一个IP，我估计还行。</li>
<li>每个角色都有着特有技能，比如猎人的捉怪技能。其他有偷窃、开箱子、看弱点、探情报、拐人、助阵等，可以在场景或战斗中发挥作用，我觉得还不错，增加了一定的趣味性。</li>
</ul>
</li>
<li>其他（差）
<ul>
<li>整个游戏中除了紫色箱子（只有盗贼可开启），其他箱子的收益基本都很无趣，绝大多数都是恢复道具或各属性法攻道具。我一般只会用解异常道具，其他极少使用。另外，<strong>从敌人（包括BOSS）那偷窃的收益更是无趣，99%都是可有可无的道具</strong>。想偷点有用的装备或特殊的道具，那只能去玩其他游戏了。</li>
<li>背包列表无法排序，主要是想有一个按最新排序，这样可以查看新入手道具或装备等的说明。没有排序，那就得挨个挨个去翻，而且你还不一定知道是恢复道具、贵重道具，还是武器、装备、饰品等，翻起来格外麻烦。</li>
<li><strong>没有零遇敌设计</strong>。这游戏有不少宝箱的入口较为隐蔽，得多跑路找找，但又不给零遇敌的道具或装备之类的东西，找宝箱的过程就屡次被敌人打断，这种体验非常恶心。即便在学者这个角色加入后，有遇敌率减半的技能，但跑图效率仍然不高。讽刺的是，打完最终的隐藏BOSS后就会给零遇敌饰品，但最强最具挑战性的BOSS都攻略了，再来零遇敌有多大意义？</li>
<li>只能在酒吧更换队员，有点讨厌。明明在更换职业的时候，可以从替补队员身上换下副职业，那为什么替补队员就不能跟着队伍一起跑？本身就是一群同伴，一起上路冒险才是更合理的逻辑吧。</li>
<li><strong>替补队员无法升级</strong>，8个角色都要拿出来练，实在太费精力了，所以我就没练，需要打替补队员的剧情时，就基本靠剩下的3个主力。也是因为这个设计，导致最终隐藏BOSS我见了一面就退出了，因为另外4个队员我只有30级……</li>
<li>猎人和剑士的多段技能命中率有点坑玩家。说明是对敌方造成5-8次攻击，看似次数很多，但命中率实在太低，不管你如何堆命中，其命中次数基本都是3~5。估计有7、80%概率都只能命中3次，如果能命中5次算是运气爆炸。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<p>整体来说还是值得一玩的好游戏，因为其战斗系统确实优秀。<br>
如果剧情能达到中上水平，那就有跻身神作的机会，可惜了，食之无味的群像剧……<br>
（记录：24-8-2）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[少数幸运儿-（we happy few+反乌托邦+开放世界+收集）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shao-shu-xing-yun-er-we-happy-fewfan-wu-tuo-bang-kai-fang-shi-jie-shou-ji/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shao-shu-xing-yun-er-we-happy-fewfan-wu-tuo-bang-kai-fang-shi-jie-shou-ji/">
        </link>
        <updated>2024-08-07T08:47:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1723020464663.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>少数幸运儿-7</strong>-（2018-08-10）</p>
<blockquote>
<p>《少数幸运儿》的故事发生在二战后被德国领统治的英国惠灵顿，城市的居民都必须在管制下服用一种致幻剂——快活药（JOY），服药后会产生幻觉所见到的一切都会是和谐美好的。<br>
城市的地图被划分成两个相互对立的区域——富人区和平民区。富人区受警察管制，居民都必须服用快活药，在致幻视角下城市光怪陆离、色彩斑斓，随处可见的彩虹、泛着光芒的汽车、红黄相间的街道都给人一种兴奋好奇但又诡异的感觉。而平民区正好相反，城镇阴暗、荒凉、毫无生气，居民都衣衫褴褛垂头丧气。通过这样风格迥异的画面对比，游戏展现出了一座&quot;金玉其外败絮其中&quot;的惠灵顿，这种高低落差给玩家一种诡异又新鲜的感觉。<br>
游戏中的三位主角，都因不同原因停止服药，而在看到真实的惠灵顿都选择了抗争。这个故事架构和经典电影《黑客帝国》极为相似，但三个角色各自独立的剧情推进融合，通过不同的视角共同构建出了这个充满&quot;虚伪的幸福&quot;的世界，剧情设计非常优秀。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>当我看到这游戏的封面和简介时，我觉得有点《生化奇兵》的味道，<br>
猜测是一个讽刺意味强烈的游戏，虽然不了解玩法如何，但这样的剧本应该不会太差。<br>
可当我正式进入游戏后，才发现期望有多大，失望就有多大。<br>
即便有少数网友吹捧该游戏是多么伟大的神作，但我都觉得非常一般，<br>
<strong>拿它和《生化奇兵》比较，我感觉是侮辱了后者</strong>。</p>
<p>音乐和画面就不说了，中规中矩，人物远看不错，近看细节差很多。<br>
玩法方面就是开放世界的战斗、收集、做任务。</p>
<ul>
<li>战斗：
<ul>
<li>虽然有偷袭击晕、拳击、各式武器、格挡、蓄力、飞行道具、炸弹等多种要素，但实际<strong>玩起来非常单调，非常的粗糙简陋，基本就是普攻互殴</strong>。</li>
<li><strong>从头至尾没有一个BOSS，再强的敌人拿个稍好的武器敲几下就倒地不起</strong>，整个过程也就几秒十秒钟。实在干不过，撒丫子逃跑就行了，敌人追一会就不追了。</li>
<li>用炸弹、飞镖、酒瓶等道具，虽然有一时的新鲜感，但这游戏几乎不存在敌人这个概念，他们都是居民，干掉他们也没有什么快感，也就掉落一些司空见惯的道具。</li>
</ul>
</li>
<li>收集：
<ul>
<li>开发商的主要精力估计都放到收集上面去了。这游戏的收集物品很多，一方面是用于维持生存的药品、食物、饮料、另一方面是用于合成道具、武器等的物品。</li>
<li>游戏里有疲劳、饥饿、口渴、受伤等指标，<strong>刚开始会有点《饥荒》的既视感，但很快就发现维持生存的物品随手可得，毫无挑战毫无乐趣</strong>。</li>
<li>合成的武器也没什么意思，因为战斗本身就很无趣。收集这块稍微有点价值的就是可以合成道具，用于破解各种机关，比如让安保设备短路，让电子锁失效、打开上锁的柜子、打开金库等……但大多收益仍然还是上述的各种物品或则金币，只能说聊胜于无。</li>
</ul>
</li>
<li>任务：
<ul>
<li>任务也是很无聊啊，千篇一律，基本都是帮人找东西。任务本身无聊也就算了，很多游戏的任务不都大同小异嘛。<strong>这游戏让任务显得更加无聊的原因是，其场景才真的是千篇一律，野外全是一个样，富人区全是一个样，贫民区还是一个样</strong>，玩到后面真是看吐了……</li>
<li><strong>很多任务都会遇到各种bug，有些还是较恶性的bug</strong>。比如帮一个博士收集3辆车子的零件，结果最后一辆车无法收集，重启游戏仍然无法收集，回到博士处对话后再去收集也是失败，隔了很久再来成功了……帮一个情感不顺的男子收集鲜花，收集完了来找他，结果无法对话，然后我给了他一拳，竟然就触发了下一步，说调查他的情况，结果这时候又卡住了，不显示交互按钮，气得我又给了他一拳，结果他就来打我了，导致无法完成……</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<p>本以为剧情能给力，毕竟是讽刺类的作品，我想除了立意深刻外，情节也应饱满有力，<br>
可真的是我一厢情愿了，因为<strong>主线剧情就没太多内容，整个串起来估计也就是一篇大纲</strong>。<br>
由于“快乐丸”的存在，导致服用了快乐丸的富人精神不正常，说话莫名其妙，<br>
但被流放到贫民区的穷人，也因之前长期服用导致精神不正常，说话颠三倒四，<br>
所以游戏中绝大多数的NPC都套用一套模板，就那几句话翻来覆去说，<br>
这样的设计符合主题符合世界观，但正常的NPC太少，使得体验感还是很差。<br>
这样的剧情怎么能让玩家感动，这样的讽刺怎么发人深思，我反正是游戏结束后如释重负。<br>
任务、场景、玩法，都是那么的单调沉闷，没有能刺激肾上腺素分泌的战斗、逃生等内容，<br>
本来是有3个角色的，但实在提不起劲，第一个角色通关后就卸载了。<br>
（记录：24-7-7）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑暗集会-（捉妖缚灵+轻度恐怖+暗黑版口袋妖怪+暗黑宝可梦+动画）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/hei-an-ji-hui-zhuo-yao-fu-ling-qing-du-kong-bu-an-hei-ban-kou-dai-yao-guai-an-hei-bao-ke-meng-dong-hua/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/hei-an-ji-hui-zhuo-yao-fu-ling-qing-du-kong-bu-an-hei-ban-kou-dai-yao-guai-an-hei-bao-ke-meng-dong-hua/">
        </link>
        <updated>2024-06-12T14:38:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1718203138434.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>黑暗集会-7.5</strong>-（2023-07-09）</p>
<blockquote>
<p>拥有灵媒体质的幻灯河萤多朗，自从过去受到灵障，而将青梅竹马卷入其中后便足不出户。就在他为了回归社会而开始当家教时，遇见了一位拥有神秘双眼的少女.宝月夜宵。<br>
夜宵的母亲被恶灵带走，她为了寻找线索而经常跑去灵异场所。由于灵体纷纷回避拥有强大灵媒体质的夜宵，因此她需要萤多朗所拥有的能够吸引灵体的体质。另一方面，萤多朗为了破解自己和青梅竹马身上的诅咒，决定要获得能对付灵媒体质的能力，两人成了合作关系。<br>
最疯狂的新感觉灵异怪谈，就此开幕。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这部动画的豆瓣评分，从我的角度看还挺客观，7.4分。<br>
毕竟很多名不副实的作品都是8分以上，甚至还有9分以上的所谓“神作”。<br>
这部片子的氛围感我觉得很强，挺吸引人的，居然没有水军来助阵，难道是太恐怖了吗？<br>
确实有少量的jumpscare，不局限于视觉，我也很讨厌这种手法，但整体还是很克制。<br>
当然<strong>我打分不高的原因是这片也就氛围感强，要说动作没几个动作，要说智斗也没太多智斗，<br>
战斗主要就是靠特效和一些莫名其妙的设定逻辑撑着，越往后越难以接受</strong>。</p>
<p>比如片中说过：灵在受到攻击的时候会忍不住自行解封进而反击。<br>
结果这么重要的逻辑在整部作品中却几乎没有得以验证的机会，为什么？<br>
因为若要时刻保持逻辑的严密，那恶灵早被主角手中的“口袋妖怪”干死了，<br>
编剧也就没法再继续往下编，所以必须得时刻“吃书”来推进剧情……<br>
总之，这片就有点像演员智商掉线那种，很多地方看起来没有逻辑，<br>
不是吸引人的氛围和各式各样的恶灵，以及少得可怜的主线戏份吊着胃口，很难看下去……</p>
<p>但是，这部片子真的非常适合改成游戏，就是<strong>暗黑版口袋妖怪</strong>。<br>
影片最重要的设定就是主角想方设法收服各种恶灵当打手，<br>
这些恶灵有各种各样的主动能力、被动能力，有些还能进化……这不是口袋妖怪是什么？<br>
然后给每个恶灵都配上自己的断章，完成断章后解锁特殊能力或道具等。<br>
这样一来，即便断章剧情和主线剧情都差强人意，但玩法却有足够的吸引力，<br>
如果有这样的游戏，我真的很想试一试。<br>
（记录：24-6-6）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自然法则-（天赋教义+Natural Doctrine+硬核SLG+创新策略战棋+冷门小众+游戏）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/zi-ran-fa-ze-tian-fu-jiao-yi-natural-doctrineying-he-slgchuang-xin-ce-lue-zhan-qi-leng-men-xiao-zhong-you-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/zi-ran-fa-ze-tian-fu-jiao-yi-natural-doctrineying-he-slgchuang-xin-ce-lue-zhan-qi-leng-men-xiao-zhong-you-xi/">
        </link>
        <updated>2024-06-10T12:48:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1718023707739.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>自然法则-核心8/整体6</strong>-（2014-04-03）</p>
<blockquote>
<p>角川游戏工作室推出的《自然法则》的舞台是剑与魔法的奇幻世界，以“自然”与“法则”为主题，玩家要以王国的城堡为中心在世界中与亚人等其他种族进行对抗，描绘出保护魔物入侵人类生活圈的守护者们的故事。<br>
游戏以剑与魔法的幻想世界为舞台，拥有极强战略性的战斗系统。主人公的伊弗与他的战友们，将会与以兽人为首的敌人们进行战斗，卷入大规模的“自然法则”之中。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>14年发售的PS3游戏，我17年买的，吃灰了近7年才终于翻出来通关了。<br>
这游戏太小众了，网上连个像样的简介都没有，日站中站的攻略资料也非常少。<br>
要不是因为它是一款日渐式微的SLG游戏，刚好我喜欢这一类，否则也不会买了。</p>
<p>整体来说，<strong>这是一款优缺点都极其明显的游戏，核心系统可以打到8分，<br>
但太多的缺点让其整体评价最多只能到6分，连推荐的门槛7分都够不着……<br>
如果不是战棋策略等游戏爱好者，非常不建议尝试</strong>。</p>
<hr>
<p>其<strong>唯一的优点就是作为核心的创新型战斗系统=敌我轮动+连携进攻</strong>。</p>
<ul>
<li>敌我轮动：大多数SLG都是我方全员行动结束后再进入敌方全员回合，以此类推。而本作则截然不同，是<strong>以角色为单位进行敌我轮动，即“我A/敌A/我B/敌B……”的方式进行</strong>。如果敌方数量＞我方，则多出的单位会在最后陆续行动，即“……敌E/敌F/敌G……”，等这些单位行动完毕，则开始进行下一个大回合的循环。
<ul>
<li><strong>我方各角色的行动顺序固定，和敏捷毫无关系，大致是按角色加入顺序作为行动先后的依据</strong>。（敏捷应该只和攻击次数、攻击顺序有关）</li>
</ul>
</li>
<li>连携进攻：很多游戏都有连携，基本就是合体技之类的协同进攻。本作也是这样，只不过<strong>每个角色的回合开始时，都可根据各式条件和若干友方形成连携，其中最大不同是已行动友方仍可参与连携进攻</strong>。
<ul>
<li>角色回合开始时，该角色是连携发起方，其他角色是接受方。已行动角色只能作为接受方参与连携。</li>
<li>连携条件各式各样，比如“瞄准敌人则可全员连携”“恢复HP则角色所处区域内友方可连携”“使用部分技能则相邻区域内友方可连携”</li>
<li>参与连携的部分友方会因攻击同一个目标而获得加成，友方彼此间的距离越长加成越高。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>=<br>
而上面这套系统催生出来的<strong>策略亮点就是“ずっと俺のターン”。<br>
通过抢夺敌方的回合，尽可能达成“一直是我方的回合”</strong>，打得敌人毫无还手之力。<br>
当然，这是游戏需要我们去实现的最终目的，其过程必然没那么容易，<br>
否则也不会被玩家和媒体评为高难度策略游戏了，尤其是上手很难。<br>
因为要<strong>抢夺敌方回合的先决条件=干掉下一个要行动的敌方单位，使得我方可以插队</strong>。<br>
可敌方的行动顺序经常是从后方阵线开始，远离我方射程，那策略就失效了。<br>
不过，高难度还有个原因是采用了火纹的经典模式，不能死人，否则game over。</p>
<hr>
<p>行了，优点就说完了，接下来说说数不尽的缺点吧。<br>
也正是因为其核心系统有潜力，让我挺喜欢的，<br>
所以才很介意怎么会有这么多的缺点，有一种恨铁不成钢的心情。<br>
<strong>明明底子不错，有成为佳作甚至准神作的潜力，结果成品却是渣作的质量。<br>
很多地方都能感受到开发商的经费是捉襟见肘，游戏处处赶工，最终草草收尾</strong>。</p>
<ul>
<li>游戏难度曲线就是一路东南，越玩越简单。在队伍成型+掌握系统后，只有最后一关稍有难度（主要还是初见杀带来的难度）。</li>
<li>当友方处于远程兵的射程范围内时，远程兵仍会射击，结果就是没干掉敌人，倒把自己人干掉了，game over。后来我发现，在主动射击时不会识别敌我，在支援射击时则会识别敌我。这是什么AI？你就不会提醒一下玩家吗？这在我看来是一个极其垃圾极其恶心的设计。</li>
<li>移动摄像头时，摄像头竟会受到地形阻碍。比如前面是堵墙，则摄像头无法穿越，必须像移动角色一样顺着路移动才行。这样移动有点麻烦，倒也不是不能接受，但移动时方位还会不停变化。比如移动前上方是北，移动时上方可能就会变成东、再变成南、再变成西南……视角不停地变，看得人非常难受，经常找不到目标在哪，难以判断角色是从哪个方位来的，该往哪个方向走。如果只是小幅度地持续调整，只要视线能跟得上视角的变化就行，但这游戏是像神经病一样，猛烈地变来变去。</li>
<li>各种洞穴实在是太暗了，暗到有时候连路和敌军在哪都看不清。偶尔开了个机关，我都不知道打开的暗道在哪，黢黑一片。只能移动摄像头，看摄像头的光标能往哪移动，就像瞎子摸象一样。有时候你以为你站在一个木板后面能挡住敌方的枪击，结果被打中之后才发现那块木板竟然是镂空的，是个木架子……就暗到这种程度，连是个木板还是木架子都看不清……</li>
<li>选择敌军时可使用快捷键将光标快速移动到敌军身上，但是当使用回复道具时快捷键也是选择敌军！我没事给敌人加血干嘛？而且选择敌军时还会选择射程范围外的敌人，我都打不到，选择它干嘛呢？</li>
<li>无法退出任务，只能直接退到标题画面然后读档重来。</li>
<li>任务中无法查看角色详情。</li>
<li><strong>职业极其不平衡，远程兵（主要指枪兵）可以说是唯一的主力</strong>。近战除了一个肉盾外，其余全部可以砍掉。
<ul>
<li>因为近战攻击时，不仅攻击可被格挡可被闪避，更是必定会被敌方所有在射程范围内单位支援反击，有可能我方近战还没攻击，先被敌方支援反击死了。</li>
<li>而远程兵的攻击既不会被格挡也不会被闪避，只会命中率不够而miss（概率很低），且不会被支援反击。</li>
<li>近战兵不仅很难带来增益，反而容易带来减益，即死人就game over，你说这样的兵种要来何用？这样的设计有多不平衡。</li>
</ul>
</li>
<li>剧情实在乏善可陈，缺斤少两，莫名其妙。比如操控石像的少女加入我方，非常突兀，我方竟然一句话都没有说，剧情就继续推进了……这游戏经费到底缺到何等地步！？</li>
<li>选择扔药指令后，若对方离开当前区域，则角色仍会白白扔掉一个药瓶。又或则被障碍物挡住时，明明射线显示白色实线，表示可以命中，结果还是扔在墙壁上。</li>
<li>多人连携进攻不同目标时，角色的攻击竟然会穿插进行。比如角色A攻击次数有3段，那么攻击1段后角色B可能就会插进来攻击，攻击完了又轮到角色A，然后又轮到C，最后再轮到角色A……这个和敏捷应该没关系，因为如果看谁快，那应该是攻击段数全部结束后才会轮换。这样一个搞不懂顺序的设计非常影响策略，因为事先不知道顺序就没法算伤害了……</li>
<li>评价系统垃圾。每关的评价指标都相同，比如杀敌数、近战伤害、远程伤害、魔法消耗/获得量等等……可是有些关卡敌人就很少，或者就不需要用魔法，更严重的是这游戏职业严重不平衡，远程远远强于近战，很多关卡你要拿近战打只能失败。这评价有什么用？</li>
<li>搞不懂敌人的进攻模式。比如难度A+的洞穴，第二阶段一上来就是10个骷髅。有时候会10个一起进攻，有时候面前就站着敌人却不会进攻而去打更远的敌人，有时候又不会进攻。后来发现了最上面4个骷髅中的3个近战骷髅不会攻击，只会有骷髅法师+左右4个远程+其中一个近战攻击，且只有法师会攻击踩中踏板的人。所以可以把枪兵放到最上格，下方由近战和石像承伤。但是为什么近战骷髅不进攻呢？如果他们进攻，我方必败。为什么呢？这样的设计有意思？有挑战性？</li>
<li>即使目标不在射程范围内，哪怕根本看不见，只要符合支援射击的条件，就会举枪，但因为不在射程内又会放下枪，真的是无语……真的是敷衍赶工……</li>
<li>蜥蜴人神殿拿水晶这一关，完全可以剧情带过的，却偏偏要做成关卡让玩家手动操作一遍，预算是真的少……</li>
<li>后期有一关，大贤者所罗门作为NPC会助战，结果他的火球是大范围，直接把邻格的友军给炸死了，任务失败……还有一些魔法竟然在施法阶段因为擦到同区域内的友方导致友方挂掉，任务失败……</li>
<li>自从石像加入后有了肉盾，整个队伍的存活率就大大提升，进攻效率也高了很多，再加上后期武器的升级，越玩越简单。结果在大后期还不断加入新角色，他们连上场的机会都没有任务就完成了。从此也可以看出，这游戏完整的构思应该不止如此，但因为预算少，后续关卡无法制作，只好一股脑将角色都放出来，让玩家过过瘾就行了。</li>
<li>各种动画就是裹脚布，又臭又长不能跳过或关闭。比如给全员加buff的技能，它非得一个一个单位地加，太浪费玩家时间了……</li>
<li>有时候远程攻击第一次能打到，后续4-5次全都打不到，不是miss，是感觉有障碍物而打不到的，那第一次攻击怎么又命中了呢？<br>
（记录：24-6-10）</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[见面之后5秒开始战斗-（大逃杀+特殊能力+动画）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/jian-mian-zhi-hou-5-miao-kai-shi-zhan-dou-da-tao-sha-te-shu-neng-li-dong-hua/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/jian-mian-zhi-hou-5-miao-kai-shi-zhan-dou-da-tao-sha-te-shu-neng-li-dong-hua/">
        </link>
        <updated>2024-05-26T09:31:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716715900741.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>见面之后5秒开始战斗-7.5</strong>-（2021-07-13）</p>
<blockquote>
<p>特别喜欢游戏和金平糖的高中生白柳启，有一天，被一个自称是魅音的神秘女子卷入了战场。 魅音对聚集起来的人们说：“你们已经没有户籍了。” “请成为实验观测器吧。”在场的每人都被给予了特殊的能力参加各种项目。 下定决心要摧毁这一组织的启，以谁都无法预料的能力和罕见的“脑”能力为武器，新时代的头脑派能力战斗开始。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>很多年以前看过一部叫做《惊爆游戏》的动画，也是类似于大逃杀的游戏。<br>
似乎是在一个岛上，男女主角似乎也是从对抗到合作，还挺好看的。<br>
当时给了7.5~8的评分吧，一直期待有第二季，结果却再也没有了。</p>
<p>这部《见面之后5秒开始战斗》的动画一下子就让我想起了《惊爆游戏》，<br>
因为大逃杀+男女搭配+各种能力武器，很多方面都很相似，其中最为吸引我的就是各种能力或武器。<br>
这部动画中的<strong>男主的能力设计得很妙，不是某种具体的能力，比如瞬移、无敌、高输出、隐身等等，<br>
而是“别人所认为的能力”，也就是对方认为是什么能力，男主就能发动什么能力</strong>。<br>
当然这也附加一定限制，比如同时只能使用一种，如果对方不相信也就无法发动，<br>
不过男主刚好是高智商，所以精心策划各种场景让自己使出不同的能力，<br>
这样一下子就带来了不少能力的变化和难以猜测的随机事件，提升了观赏性。</p>
<p>嗯，<strong>第一季中的主要看点我个人觉得都在男主的高智商+其能力的变化上面了</strong>，<br>
因为其他角色的能力大多都较为普通，能不能拔高要看之后的设定了。</p>
<p>不过此片的缺点也很明显，首先就是<strong>打斗太寒酸了，没有速度感，没有绚丽感，没有震撼感</strong>。<br>
然后就是能力在未暴露前的互相猜测互相诱引，特别是男主那样的能力，<br>
如果描写到位入木三分，其实在心理上带来的震撼感是可以接近猎人那样的高度的，可惜了……<br>
这不由得让我想起了《七大罪》《火星异种》这些高开低走的动画，或许这部动画也难逃同样的命运，看后续了……<br>
（记录：21-9-28）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三体-（科幻小说+文明冲突+人类延续+宏伟壮阔+发人深省+天马行空+书籍）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/san-ti-ke-huan-xiao-shuo-wen-ming-chong-tu-ren-lei-yan-xu-hong-wei-zhuang-kuo-fa-ren-shen-sheng-tian-ma-xing-kong-shu-ji/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/san-ti-ke-huan-xiao-shuo-wen-ming-chong-tu-ren-lei-yan-xu-hong-wei-zhuang-kuo-fa-ren-shen-sheng-tian-ma-xing-kong-shu-ji/">
        </link>
        <updated>2024-05-26T09:14:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716714889364.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>三体-9.5</strong>-（2006~2010）<br>
[toc]</p>
<hr>
<h2 id="赞美">赞美</h2>
<p>迄今为止，我给包括影视、游戏、书籍、音乐等在内的所有艺术文化作品评分的最高上限是9分。<br>
<strong>我以为不可能有作品让我给出9分以上的分数，因为完美这个词只存在于字典里，而且留1分也是进步空间嘛。<br>
可是，我没想到，三体——这部已经面世十几年的作品，<br>
在我30多岁已看了不少作品使得阈值有一定提升之后，仍然让我忍不住想要也确实打了9.5分</strong>。<br>
或许有点冲动吧，也许过一段时间再来评价，可能会低一点，但肯定不会低于9分。<br>
剩下那0.5~1分，一部分是永远的进步空间，一部分是因为仍然有一些我个人能看出的漏洞+大而空的结尾。<br>
好了，接下来简单写个读后感（这么伟大的作品，我都不知道该从何说起）。</p>
<hr>
<h2 id="三体简介">三体简介</h2>
<blockquote>
<p>《三体》<br>
文化大革命如火如荼进行的同时。军方探寻外星文明的绝秘计划“红岸工程”取得了突破性进展。但在按下发射键的那一刻，历经劫难的叶文洁没有意识到，她彻底改变了人类的命运。地球文明向宇宙发出的第一声啼鸣，以太阳为中心，以光速向宇宙深处飞驰……<br>
四光年外，“三体文明”正苦苦挣扎——三颗无规则运行的太阳主导下的百余次毁灭与重生逼迫他们逃离母星。而恰在此时。他们接收到了地球发来的信息。在运用超技术锁死地球人的基础科学之后。三体人庞大的宇宙舰队开始向地球进发……<br>
人类的末日悄然来临。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>《三体Ⅱ·黑暗森林》<br>
三体人在利用魔法般的科技锁死了地球人的科学之后，庞大的宇宙舰队杀气腾腾地直扑太阳系，意欲清除地球文明。<br>
面对前所未有的危局，经历过无数磨难的地球人组建起同样庞大的太空舰队，同时，利用三体人思维透明的致命缺陷，制订了神秘莫测的“面壁计划”，精选出四位“面壁者”。秘密展开对三体人的反击。三体人自身虽然无法识破人类的诡谲计谋，却依靠由地球人中的背叛者挑选出的“破壁人”，与“面壁者”展开智慧博弈……<br>
“面壁计划”究竟能否成功？地球人究竟能否在这场你死我活的文明生存竞争中战而胜之？神秘的“黑暗森林”究竟意味着什么？</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>《三体Ⅲ·死神永生》<br>
与三体文明的战争使人类第一次看到了宇宙黑暗的真相，地球文明像一个恐惧的孩子，熄灭了寻友的篝火，在暗夜中发抖。自以为历经沧桑，其实刚刚蹒跚学步；自以为悟出了生存竞争的秘密，其实还远没有竞争的资格。<br>
使两个文明命悬一线的黑暗森林打击，不过是宇宙战场上一个微不足道的插曲。真正的星际战争没人见过，也不可能见到，因为战争的方式和武器已经远远超出人类的想象，目睹战场之日，即是灭亡之时。<br>
宇宙的田园时代已经远去，昙花一现的终极之美最终变成任何智慧体都无法做出的梦，变成游吟诗人缥缈的残歌；宇宙的物竞天择已到了最惨烈的时刻，在亿万光年暗无天日的战场上，深渊最底层的毁灭力量被唤醒，太空变成了死神广阔的披风。<br>
太阳系中的人们永远不会知道这一切，最后直面真相的，只有两双眼睛。</p>
</blockquote>
<hr>
<h2 id="我的读后感">我的读后感</h2>
<h3 id="第一部">第一部</h3>
<p>（其实下面3段话仍是我的一些废话，几乎不涉及三体本身的故事）<br>
<strong>一直以来，我对一边倒的声音都抱有质疑，不管是众口如一的赞美抑或批评</strong>，<br>
应该说我从一开始就对每一个未经验证的观点抱持怀疑态度。<br>
所以在很多年前便久闻三体这部作品的大名时，我就觉得这里面肯定有很多无脑的人跟风吹捧，<br>
哪怕前不久我开始深入阅读三体时，也仍然不时针对我脑中浮现出的疑问或对物理等学科方面的无知，<br>
到网上去看其他网友的点评和分析，希望能收获一些不同的声音。<br>
可是，每一次都事与愿违……<br>
凡是评分非常高或非常低的作品，无脑的吹捧或践踏都特别多，<br>
他们表现得就像自己才是这部作品的生父一样，容不得他人来诋毁或拯救，<br>
而且现在谁都可以在网上说道两句，里面充斥着大量水军，<br>
分不清哪些意见是真的哪些是假的，更不要想找一些客观冷静的分析了。<br>
所幸在看到三体第二部中的猜疑链时，我在网上找到了我觉得比较客观且口吻平和的评论，<br>
因为涉及到剧透，所以我会在最后粘贴上这位网友的评论。</p>
<p>我大概是从初中开始接触科幻小说的，那时候还办了一张县图书馆的卡，<br>
没事就去那里看科幻世界和奥秘等等杂志期刊。<br>
刘慈欣的大名我也很早就知道了，但不知怎的，并没有对他的作品有多深印象。<br>
初中时代我印象最深的一部作品是何夕的《六道众生》，当时真的被深深震撼了，<br>
以至于到现在完全忘记了里面写的啥，只知道那种感觉刻在了心底，20年过去了仍还记得。<br>
后来再一次被科幻所震撼都是大学毕业后了，那就是《质量效应》。<br>
深深陷入了游戏中所描绘的太空世界，为里面众多智慧生命对宇宙的探索，<br>
对起源的探究，对物种的延续所做出的毕生努力所深深折服，久久不能从那个世界里走出来。<br>
再然后就是前几年特别着迷的美剧《苍穹浩瀚》……<br>
扯太远了，<strong>总之就是为了说明三体这部作品真的很优秀，<br>
在我的阅历当中，能与之媲美的寥寥无几，更莫说超越了</strong>。</p>
<p><strong>三体的第一部对我来说，印象不是太深刻，<br>
因为还局限在人类之间的斗争，当然反派也是借助了三体人的力量</strong>。<br>
其实就这第一部，如果深入刻画，描写到位，就已经能成为巨著了。<br>
毕竟以人类这个物种的角度来讲，还是对人类自己之间的争斗更有共鸣感，对斗争的动机的思索更有逻辑性。<br>
《权力的游戏》不就是这样一部围绕人类斗争所展开的的恢弘巨制吗？</p>
<hr>
<h3 id="第二部">第二部</h3>
<p>三体的第二部就很恢弘了，因为人类有了一定的科技水平，进入了较远距离的太空，<br>
并<strong>正式和三体舰队接触，展开了弹指一瞬间却又旷古烁今、惊心动魄、扼腕长叹的宇宙大战</strong>。<br>
第二部中也出现了很多读者津津乐道，甚至非读者人士都闻名已久的名词：黑暗森林、思想钢印、水滴等。<br>
作为贯穿三体系列且为第二部主角的罗辑，可谓是真正的救世主。<br>
没有他的视死如归和全力奉献，也就没有第三部更广袤的宇宙之旅，<br>
当然这实际上是因为作者的各种铺垫和情节设计确实高明，<br>
不是一马平川，而是柳暗花明的峰回路转，绝境逢生的希望之光，<br>
而这一切故事架构的大前提是在于作者基于物理等知识的严谨框架。<br>
不是热血漫那样怒吼一声就拯救了世界，赢得了美人，完成了happy ending，<br>
而是该离开的就离开，该留的就留，尽量符合设计逻辑和日常逻辑，这样才会让更多的读者信服。</p>
<p>不过也因为摊子铺得越来越大，很多物理设定已经超出了常人的知识储备，<br>
对于像我这样的学渣只能挑科学设定以外的漏洞，而学霸型读者则可以挑科学设定本身的漏洞。<br>
总之，从第二部开始我有点云里雾里了，因为有些看不懂，<br>
有些看懂了又发现有一些漏洞，我也做了一些记录，会在文章最后贴出来。<br>
但<strong>第二部其实是极其优秀的，我觉得远比第一部精彩</strong>，很多地方印象深刻，如：<br>
面壁计划、思想钢印、黑暗森林、猜疑链、末日大战、自然选择号逃离、舰队船员之间的存亡抉择、水滴打击等等。</p>
<hr>
<h3 id="第三部">第三部</h3>
<p>到了第三部，由于这是系列的最后一部，所以越接近结尾越有一股莫名的惆怅。<br>
这是为什么呢？不是因为内容滑坡，而正是因为内容太过精彩，让人不想这么快离开这绚烂的世界。<br>
我想很多人都有在看过一部自己中意的影视或小说之后，久久不能忘怀不能脱离那个世界的经历吧，<br>
甚至此时若有人来开你玩笑或则说你入戏太深，你还会感到生气不开心。<br>
<strong>在第三部的阅读中，我主要有3个感觉，第1个感觉就是上面的惆怅，<br>
后2个则是对作者无与伦比的想象力叹为观止，和对不断加速的大而空的走向感到困惑、甚至有些抵触</strong>。</p>
<p>第三部开篇就来一个童话般的独立的历史小故事，拉开了作者非凡想象力的帷幕。<br>
初次看到这里的时候，甚至有点想跳过，因为想快点进入第二部结尾的那些剧情，<br>
哪曾想这却是后期核心要素的引子，在这个小故事的结尾也提到了重要名词：高维。<br>
其实单说这个小故事也真的是绘声绘色，很有趣很吸引人，尔后更是各种天马行空上天遁地的想象，<br>
其中最为让我印象深刻的就是这个小故事所关联的“三维世界和四维世界的交互”。<br>
这个交互是发生在人类舰队的身上，可以说和地球文明的存亡本身没有太多关系，<br>
但却和这部作品所描绘的宇宙文明的存亡有着密不可分的联系。<br>
<strong>如何从三维进入四维，又如何从四维对三维的物体产生交互，<br>
四维世界中又是怎样的一副光景，有着怎样的生物或文明，<br>
对这一部分的描绘真的是让我大开眼界，啧啧称叹</strong>，<br>
甚至希望对只身遨游宇宙的舰队身上所发生的冒险故事展开更多的描写。<br>
因为我想象力太贫瘠了，无法想象四维空间，我仍然只能把它想象成一个球形空间，<br>
看着作者天马行空的文字描述，我只能认得那一个个字，连在一起我就看不懂了，<br>
但至少让我看得很新奇，结合与之相关的情节故事，我仍然觉得津津有味。</p>
<p>之后让我印象深刻的是云天明这个角色对第三部的主角“程心”所讲的童话。<br>
<strong>这个童话不仅本身小巧玲珑，结构完整，妙趣横生，引人入胜，<br>
而且作为包含了大量供地球人解读的情报的文字载体，构思得真的很巧妙，想必耗费了作者不少心血</strong>。</p>
<p>好了，从这个童话之后，也就是第三部中掩体纪元开始，我觉得故事的走向就开始向大而空加速了。<br>
因为舞台不仅是从地球迁移到太阳系了，而是开始迁移到银河系，甚至整个宇宙。<br>
前2部和第3部的前半部分基本在地球或则说太阳系内，<br>
后面的一半内容却直接开始向银河系，向宇宙，向宇宙的根源，向时间的尽头迈进了……我感觉跨度有些大。<br>
整体架构感觉宏大起来了，这么大的舞台能发生多少精彩纷呈的故事啊，<br>
然而故事却在这一半的内容中迎来终结，也就是说骨架立体，但缺乏血肉，有点皮包骨头。<br>
而且主角零星几个人在浩瀚的银河系之中穿梭，还牵扯到对宇宙起源的探索，再叠加剧情的走向，<br>
不免让人产生强烈的孤独感、空洞感，真的觉得有些压抑，个人不希望看到这样的结尾。<br>
我甚至希望大家都在太阳系内迎来大结局就好了，那样我觉得还痛快一些。</p>
<p>人就是这样一种生物，知道前面还有希望还有盼头，就会振作就会努力，第二部就是这样一种感觉。<br>
而<strong>第三部中后期一下子加速，出现了太多个人无法理解的要素：归零者、死线、回归运动、小宇宙、十维，<br>
大而空的架构，加速的剧情，让人有些无所适从，孤独感油然而生</strong>。<br>
我觉得与其对宇宙起源的探索，对银河系之旅等内容进行展开，<br>
<strong>不如对生命的起源、更多不同物种或文明之间的争斗或合作展开描写，或许会让作为人类的读者更有共鸣一点</strong>。</p>
<p>好了，<strong>不管怎样，三体也是一部瑕不掩瑜的长篇巨著，<br>
恢弘浩瀚的世界，奇思妙想的非凡创意，物种之间的情感碰撞，<br>
文明之间的存亡之战，相对严谨的逻辑设定（已强于太多的作品），委实让人拍案叫绝</strong>。</p>
<hr>
<h2 id="网友解读">网友解读</h2>
<p>以下是网友认为的三体中的逻辑漏洞并就此进行了自己的分析。<br>
我觉得这样的分析较为让人信服的理由除了客观外，<br>
平静、不与人无理之争的态度更让人愿意去相信，而不是键盘侠四处纷飞的唾沫。</p>
<p><a href="https://tieba.baidu.com/p/974096530?red_tag=2111158935">《三体》中显而易见的巨大逻辑错误 及其给读者带来的不科学不积极影</a></p>
<hr>
<h2 id="我个人对漏洞的记录">我个人对漏洞的记录</h2>
<p>（这些是我在阅读过程中当下的记录，随着剧情的推进，可能有些观点已经不对，但也并未再回来更改，大家看看就好）</p>
<h3 id="黑暗森林打击">黑暗森林打击</h3>
<p>由于三体恒星是在广播3年多后才被地球人看到其被摧毁时的光芒，<br>
那么三体应该是在广播后没多久就被摧毁了，且该恒星几光年范围内没有其他恒星系，<br>
所以书中推测是来自某种飞行器的打击，即其他智慧生物制造的武器。<br>
然后书中再次推测，这些飞行器可能有多个就在三体或地球附近徘徊，因为体积小也难以被发现。<br>
好了，问题来了:</p>
<ul>
<li>对于地球和三体来说，难以发现那些飞行器倒还能理解，毕竟科技水平所限。可是对于飞行器背后的智慧生物来说，既然可以在这么近的距离部署武器系统，还能在捕获到广播信号后立刻攻击三体，如此先进的科技，难不成在这么近的距离徘徊的时间内没有探测到三体和地球上的智慧生命吗，还需要其他人来通知附近有智慧生命，从而进行攻击？</li>
</ul>
<p>书中解释说黑暗森林打击有两个特点：随意和经济。<br>
随意是说，只有坐标被广播后才会打击，攻击方不会对目标进行近距离探测而只会攻击，因为探测的成本更高。</p>
<ul>
<li>这里我也不能理解了。就像人类发射的探测器，先不说要发出一些或在目标附近部署探测工具，毕竟这确实需要成本，但至少会拍照摄像吧，要不探测器就是瞎子了，还探测什么？就听声音吗？但宇宙是真空的啊，也没有声波震动。所以，攻击方的飞行器至少可以拍照摄像吧。</li>
<li>然后“远距离的超高分辨率成像技术”，对于能进行星系打击的文明来说，想必也是小菜一碟吧。那么根据黑暗森林原则，一旦探测到目标就打击，那么攻击方肯定就会攻击了，不会等别人来通知。</li>
<li>就算作者将上述设定归为设定逻辑，也很牵强。因为设定逻辑都是底层和大框架，同时必然会和日常逻辑产生联系。上述逻辑更像是日常逻辑，不能什么都往设定逻辑上套，那就毫无逻辑了。</li>
</ul>
<p>在首次出现黑暗森林理论时，当时书中传达出来的感觉是黑夜中的火光很危险，<br>
在无数的猎人中必定有人因担心火光威胁到自身安全而开枪。<br>
而且猜疑链的存在也说明了，高等文明对于所察觉到的威胁异常关注，<br>
因为关乎两者的生存延续，于是通常都是先下手为强。<br>
结果书中又提到，黑暗森林打击都是由最低等工作人员执行的漫不经心的打击，<br>
想打就打，疏忽了就疏忽了，就像工作中的小失误一样。</p>
<ul>
<li>这个在我看来，完全是为地球这么长时间未被黑暗森林打击找借口找台阶，写的有点随意了，脱离了前文的设定，我觉得不是太有逻辑。这个也涉及到个体意志和集体意志方面的讨论，涉及到种族星球等存亡时，特别是高等文明，怎么会由个体意志去决定，因为个体意志是飘忽不定的。极其重要的存亡行为肯定得具有稳定性，容不得什么失误，所以集体意志才靠谱。</li>
</ul>
<h3 id="人类情绪变化漏洞">人类情绪变化漏洞</h3>
<p>书中提及了很多次人类的情绪就像小孩子一般变来变去，<br>
时而觉得对方和蔼可亲，时而觉得对方十恶不赦。</p>
<ul>
<li>我觉得这也是个漏洞，过于随意，过于按作者的想法走，而不是根据当前的环境推导出来的结果。因为一个人的情绪和全人类的情绪是不一样的，这一点书中在描写谁能成为执剑人时就说出了原则，即个人的情绪是难以揣摩的，但人类整体的情绪却可以高概率定性。这其实就是所谓的集体意志不以个人意志为转移。人类巨灵的意志和人类个体的意志是独立的，巨灵的意志不是变幻莫测的天气，而且相对稳定可推导的。</li>
</ul>
<h3 id="程心和云天明通话漏洞">程心和云天明通话漏洞</h3>
<p>书中提到三体在监控两人对话，一旦发现内容中隐藏情报则会引爆程心的太空舱。<br>
后来云天明想到的办法是讲童话，讲他和程心小时候互相讲的童话，<br>
结果三体人便认为没有问题，并最终让程心安全返回。</p>
<ul>
<li>三体人能通过一个大脑组织复原云天明整个肉身，并保留他的所有记忆，难不成不会去了解他的过去，不会通过记忆探查他的过往，就仅仅是好心救活云天明吗？一旦了解了他的过去，就知道童话便是谎言，程心只有死路一条。</li>
<li>第二，三体人会在地球外一定距离隐藏水滴，说明他们已经学会了一定的伪装、猜测和谋略，那么对于云天明和程心之间的童话真的毫无怀疑吗？而且3个童话，时间长达一个小时，最后还会再次全文审核，三体人这个时候又这么天真了，轻易就相信了？即使书中提到两人儿童时代，智子还未来到地球。且就算三体人查历史资料也不可能轻易从浩瀚资料中找到两人的过去，就算两人不在同一所中小学也难以断定两人互不相识……</li>
<li>作者的这些解释在我看来太过牵强，类似上面第二个漏洞，作者放大了自己认为合理的理由，但并未客观地基于整个作品的实际环境去分析。想三体人聪明的时候，各种高科技都跑出来了，想三体人愚昧的时候，似乎变成了一个大善人大孩子。</li>
</ul>
<h3 id="降低光速的宇宙安全声明">降低光速的宇宙安全声明</h3>
<p>书中提到在打算将光速降到第三宇宙速度之下前，<br>
已经有讨论过通过降低光速让观察者认为太阳系是人为建造的阻滞带，从而换来安全的判断。<br>
但紧接着就被推翻，因为有观点认为如果能在太阳系内更改宇宙常数，<br>
就等于向宇宙宣布该文明有很高的技术，这反倒是危险声明了。</p>
<ul>
<li>那么问题来了：那为什么后面还是选择降低光速呢？而且形成黑域后虽然可以完全阻断光粒等大于每秒16.7公里的物质，但如果是二向箔等物质呢，以低于每秒16.7公里的速度进入黑域，不一样能干掉太阳系吗？</li>
</ul>
<p>（记录：21-8-26）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[光之子-（小清新童话+感动+音乐优美+回合制RPG+游戏）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/guang-zhi-zi-xiao-qing-xin-tong-hua-gan-dong-yin-le-you-mei-hui-he-zhi-rpgyou-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/guang-zhi-zi-xiao-qing-xin-tong-hua-gan-dong-yin-le-you-mei-hui-he-zhi-rpgyou-xi/">
        </link>
        <updated>2024-05-26T03:17:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716693451251.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>光之子-8</strong>-（2014-04-29）</p>
<blockquote>
<p>《光之子》讲述的是雷姆利亚王国正处于绝望之中，黑暗皇后偷走了太阳、月亮和，欧若拉，一位拥有着纯净心灵的年轻公主，她的灵魂被带到了雷姆利亚王国，她的使命是重新找回三种永恒之光，并且击败黑暗皇后，恢复雷姆利亚昔日的荣耀.</p>
</blockquote>
<hr>
<p><strong>小清新的童话故事，剧情很简单，就像小时候接触的童话那样，有种脱离现实的治愈感</strong>。<br>
《二之国》也是童话故事，也是小朋友都能理解的剧情，但与《光之子》比起来，<br>
前者的表现感觉就只能是且很适合小朋友看的故事，很低幼（仅指剧情），<br>
而后者却让我这个30多岁的大叔也觉得舒服，特别是个别场景结合自身情况，尤为感动。</p>
<p>系统很简单，但并非毫无策略性，至少初期玩起来感觉不错，<br>
不会无聊到乏味，也不会难到让你焦躁抓狂，整体就是治愈休闲的感觉。<br>
只是一上来系统就全部交代完毕，后期没有一点新增内容，所以后劲不足。<br>
好在本身是一个短篇童话故事，就是给玩家在繁重的学习、工作生活中片刻的治愈。<br>
挺好的，<strong>音乐表现最优，此后我的网易云里便一直有了《光之子》的主题曲</strong>。<br>
其次是故事的表现力和画面，最后是故事本身和系统，短小精干的佳作。<br>
（记录：21-8-15）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[异度之刃X-(RPG+网游风+超复杂+游戏)]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/yi-du-zhi-ren-x-rpgwang-you-feng-chao-fu-za-you-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/yi-du-zhi-ren-x-rpgwang-you-feng-chao-fu-za-you-xi/">
        </link>
        <updated>2024-05-26T02:38:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716691116704.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>异度之刃X：引导=4，其他部分=7</strong>-（2015-04-29）</p>
<blockquote>
<p>《异度之刃X》由MONOLITHSOFT进行制作，游戏中将呈现风格独特的外星世界，除了人类角色之外还将有众多性格迥异的外星人登场。本作采用动作游戏与指令战斗结合的战斗系统，并增加了一系列的新要素。如前作一般，玩家依然可以接受丰富多彩、类型繁多的任务，在主线剧情之余进一步感受游戏的乐趣。更加广阔的场景也让大家可以尽情享受探索的乐趣，除了宝箱、素材的搜索，发现新的绝景、秘境更是可以获得丰富的报酬。另外本作中玩家还可以搭乘被称作“DOLL”的巨大机器人在开放式可变世界地图上进行自由移动或进行战斗，DOLL的型号非常丰富且可以自由定制。在线任务最多支持4人一同挑战，而支持交流攻略情报和道具交换等功能的“ゆるくつながるオンライン”则最多支持32人参加。</p>
</blockquote>
<hr>
<p><strong>只玩了十来个小时，所以以下是非常不客观的评价</strong>。<br>
<br/><br>
异度之刃x不像1和2那样的高人气，或许主要原因是wiiu的销量所致。<br>
2的人气最高，或许是因为面向宅男的擦边球画风吧。不过我也只玩了一点x，所以都是猜测。<br>
<strong>我给异度之刃的引导评分是4分，和另一款少数人眼中的神作《神奇101》一样，实在烂的可以</strong>。<br>
但《神奇101》还有部分原因是bug所致，《X》则几乎全无，想搞明白就得看游戏内的说明书，<br>
总共好像有60多页，可仍不完整，还需要去看一些网上的攻略或视频才能逐步弄懂。<br>
另外，我觉得**《神奇101》战斗系统是真好玩，我给了8.5，《X》我最多最多给7分**。<br>
接下来，就让我非常主观地说一下我不喜欢的点。</p>
<hr>
<ol>
<li>
<p><strong>有跳跃有走位竟无法躲避攻击</strong>。<br>
1.1.    4人团战，因为可以走位，所以我以为是动作游戏，或许会有防御or回避这样的动作。结果后来才发现网友说其类似魔兽世界和ff14那样，主要是躲范围技。我没有玩过魔兽世界和ff14，也一直不知道原来这两款全球有名的网游，其战斗系统并不是真正的动作系统。<br>
1.2.    <strong>一旦进入战斗场景，不管你怎么走位，是在敌人侧面、后边，或是离它十万八千里，都会被打中</strong>。走位主要是通过构建与敌人的位置关系，来增加技能等输出效果。有一个网友说得挺逗的，但确实一针见血，“你打你的，我打我的，打死拉倒”。<br>
1.3.    躲避敌人的攻击是靠敏捷值，相当于回合制中，敏捷足够高，就比较容易miss掉敌人攻击。到后面，我都不动了，站桩输出，等队友喊话就放技能，感觉不到一丝乐趣。我是真的接受不了有走位有跳跃竟不能物理躲避这种设计，这样还不如传统的回合制。</p>
</li>
<li>
<p><strong>系统太复杂+没有教学</strong>。<br>
2.1.    职业+武技（主动，可升级）+技能（被动，可升级）+装备+插槽+灵魂喊话+Over Clock Gear+机甲+素材+公司援助+武器开发+探测点配置+天气+时间+近战+远程+部位破坏……<br>
2.2.    以前年轻的时候就喜欢有深度的，值得花时间去好好研究的游戏。但是有深度不等于复杂，哪怕真的很复杂也没关系，循序渐进地引导玩家去了解去熟悉不行吗？一上来啪地一下全扔给玩家，我连北都找不着……这种做法是不是过于敷衍了？<br>
2.3.    团队4个人，玩家战斗中只控制1个人，但其他成员的装备、技能等需要玩家配置。原本在其他游戏中，都喜欢好好研究一下怎么配置能最大化效果。但在这个游戏里，我甚至连主角都不想弄了，希望能由系统配置所有的部分。太复杂了，至少我的耐心已消耗殆尽。</p>
</li>
</ol>
<hr>
<p>主要就是这2点，什么网游风+白开水剧情+人设一般+画面一般等等都不是致命缺点，<br>
系统就让我玩不进去，后面的就没的说了。<br>
其实之前《异度之刃决定版》在购物车里躺了半年多，一度想买，因为网上看到的绝大多数都是好评。<br>
然而在玩了《X》之后，再去搜一搜评价，会发现差评仍不少，基本感受都和我一样，比较两极化。<br>
也很可能是因为年纪大了，时间愈发重要，长时间没有产出的游戏，自然就舍不得花时间去试了。<br>
（记录：21-8-8）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[铲子骑士-（类洛克人+像素游戏+复古FC游戏）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/chan-zi-qi-shi-lei-luo-ke-ren-xiang-su-you-xi-fu-gu-fc-you-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/chan-zi-qi-shi-lei-luo-ke-ren-xiang-su-you-xi-fu-gu-fc-you-xi/">
        </link>
        <updated>2024-05-26T02:05:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716689140817.webp" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>铲子骑士-7.5</strong>-（2014-06-26）</p>
<blockquote>
<p>《铲子骑士》(Shovel Knight)是一款8-bit风格的经典动作冒险游戏，具有强烈的复古美感。这款游戏可能会引起玩家们关于8-bit时代的《恶魔城》、《洛克人》等游戏的回忆。<br>
玩家在游戏中将扮演一个背负巨大任务的小骑士——铲子骑士。铲子骑士来到这个山谷有两个目标：一个是打败邪恶的女巫，一个是拿回他所失去的东西。骑士在游戏中将挥舞铲子之刃——一个多用途的武器来打败自己的敌人。<br>
在场景中会设计很多隐藏的密室，这个时候就需要玩家们手中的这把铁锹来寻找，挖开每一个可能是密室入口的地方，除此之外游戏的战斗方面也是十分的优秀，将冒险和动作游戏结合的恰到好处。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>我是不能理解IGN评分高达9分，甚至被很多人封为神作的原因。<br>
不过萝卜白菜，各有所爱，我觉得好玩的游戏在别人眼中也可能是个垃圾。<br>
只是我觉得好坏应该根据其本身的系统、音乐、画面、剧情等角度来评价，<br>
可铲子骑士不过因为是一款复古的FC游戏，又具有洛克人的元素和高难度，<br>
<strong>结果一些评测就因少见的复古风而给了高评，让我感觉铲子骑士占了个便宜。<br>
那如果出现大量的复古风游戏，哪怕系统比铲子骑士更加优秀得多，<br>
恐怕又会因为复古风泛滥让人腻味，而给一个低评吧</strong>。</p>
<p>铲子骑士是一款不错的游戏，画面、音乐、动作、流程、难度等方方面面都完全是FC复古风。<br>
但相比很多纯正的FC游戏，又加入了一些装备和道具等RPG要素，可玩性更高一些。<br>
连续玩了几天通关了一周目，我个人主观上觉得不好的地方是：</p>
<ol>
<li>碰到敌人有硬直就算了，攻击敌人也有硬直？！敌人都还没哆嗦，自己先哆嗦了。因为这个硬直产生的位移不知道被刺死、摔死了多少次。我不明白为什么要通过这个设计来增加难度？可以加入攻击后摇，但为什么非得是往后一哆嗦？</li>
<li>难度太高，真的让我想起了以前的洛克人。而且现在年纪大了，玩这些需要操作和反应的游戏，更是觉得痛苦，以后都少玩算了。</li>
<li>有些关卡的场景贴图真的太廉价了。像素游戏给人的感觉是这么廉价吗？就不能唯美好看吗？八方旅人、死亡细胞、陷阵之志都挺好看的啊。</li>
</ol>
<p>不建议手残又性急的朋友玩，容易气急败坏伤身体。<br>
（记录：21-7-18）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神奇101-（神谷英树+特摄英雄+超能力+华丽连招+游戏）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/shen-qi-101-shen-gu-ying-shu-te-she-ying-xiong-chao-neng-li-hua-li-lian-zhao-you-xi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/shen-qi-101-shen-gu-ying-shu-te-she-ying-xiong-chao-neng-li-hua-li-lian-zhao-you-xi/">
        </link>
        <updated>2024-05-25T13:06:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1716642459395.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>神奇101：引导+bug=4，其他部分=8.5</strong>-（2020-05-19）</p>
<blockquote>
<p>在今年E3展，曾经发表过由白金工作室开发的作品《Project P-100》，正式定名为《The Wonderful 101》。 整体玩法与任天堂名作《皮克敏星球历险》有点像，游戏中玩家将利用Wii U主机的平板控制器，操作一群拥有特殊能力的英雄们，使用巨大化或者是合体等等，发挥不同的超能力保护地球免于外星生物攻击，而在帮助城市内居民的同时，其中也可能让拥有英雄能力的伙伴加入，简单的操作加上恶搞的创意，让《The Wonderful 101》成为一款值得期待的新作品喔。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>在玩了十来个小时后终于决定放弃这个游戏的时候，真的有一种如释重负的感觉，太TM窝心了。<br>
<strong>好游戏是越打越爽，这游戏是越打越怒越憋屈</strong>。接下来说说心路历程吧。</p>
<p>其实早在神奇101放出wiiu的pv时，我就一眼盯上这个游戏了。<br>
<strong>英雄团队变身各种巨大帅气的武器，太有魅力了，就冲这一点，神奇101就给我留下了极为深刻的印象</strong>。<br>
可是我没有买wiiu，因为上面的好游戏不多，合我胃口的就更少，所以就这样不舍地放下了。<br>
后来买了switch，发现居然要重置这游戏，当时我真是喜出望外，立马放入了购物车。<br>
不过因为要忙工作，本身也还有其他游戏没打完，所以直到发售了也迟迟没买。<br>
再往后过年了，想专门给侄儿一个游戏机让他玩他喜欢的马里奥，<br>
但又不想花太多钱，怕他不珍惜，所以选择了wiiu。<br>
这下我的机会也来了，因为神奇101的原作就在这上面，于是抽时间准备开始享受一顿大餐。</p>
<p>结果呢，大餐没享受到，倒是啃了一嘴骨头。<br>
<strong>其实PS2上的红侠乔伊也是神谷英树制作的</strong>，不过那时还没单飞，是在capcom的庇荫下开发出来的，<br>
<strong>我非常喜欢这部游戏，所以会对神奇101感兴趣</strong>也有这方面的原因。<br>
不过我真的觉得像神谷英树、乔布斯、马斯克这些鬼才天才，能力虽然是人中龙凤，<br>
但要与消费者对接，单纯靠他们的付出，我觉得很难。<br>
<strong>就像科学家和普通百姓之间有科普作家这样的桥梁一样，<br>
没有合适的人去辅助去理解他们的意图并削弱他们对普通消费者的种种不友好，成功不过纸上谈兵</strong>。<br>
所以神谷单飞后，或许是太放飞自我，太自嗨，自己是过瘾了，但部分玩家就受苦了。<br>
接下来就简单说下神奇101的优缺点吧，没打完，只能就玩过的部分说一下。</p>
<hr>
<p><strong>优点</strong></p>
<ol>
<li><strong>画面很卡通，变身后的各种大型拳头、刀剑、枪炮等，非常帅气</strong>。对于好这口的人来说，可以说很吸引人，我就是。只是人设太油腻了，白金后来制作的《异界锁链》也是油腻的画风，怎么他们好这口吗？这一点其实很劝退我。</li>
<li><strong>各种演出效果很搞笑</strong>，剧本无厘头，有些需要看原文才能明白笑点在哪里。这个也是神谷一贯的风格吧，红侠乔伊就是特别搞笑无厘头。比如大剑英雄将玫瑰抛向空中后，旋即一连串帅气的pose，定形后准备接玫瑰时，却手一抖没接着，紧跟着一顿瞎抓乱掐，都跑出屏幕外去了……很逗。</li>
<li>最重要的动作系统，这个其实不用说了，神谷被玩家捧为动作之神的最大原因，玩过鬼泣、魔女、尼尔的人应该都明白，就是<strong>非常华丽的连招系统</strong>。我自己倒是随着年龄增长，越来越不想去研究那些华丽的连招了，更喜欢实在的闪+防+输出，就像怪物猎人、战神、魂系列。</li>
<li><strong>BOSS的打法+关卡设计非常赞，丰富多彩异想天开，给玩家以足够的新鲜感</strong>，这也是神谷作为制作人才能够赋予游戏的魅力之一。</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>缺点</strong></p>
<ol>
<li><strong>引导极烂，就算不是我玩过最烂的游戏，但给我的感觉绝对是最强烈最不可饶恕的</strong>。<br>
1.1.    有网友说，小时候很多游戏也没有引导，大家一样玩得不亦乐乎。我个人觉得是因为小时候接触到的游戏非常有限，没有对比就没有伤害，也不知好坏。但几十年过去了，就算玩得不多，见得还少吗？好游戏又不是只有1个，而且玩法棒、引导赞的游戏也不在少数，再也没有必要在像神奇101这样引导极烂的游戏里找x吃。<br>
1.2.    比如游戏中有一个关卡需要鞭子荡秋千跳过障碍，但是当时身上没有鞭子，在场景里找了几圈也没发现，我还以为自己漏了，但这游戏也没有支线，怎么会漏呢？后来发现下一步是需要登上场景周围的一栋高楼，可是那栋高楼的高度是超出了画面之外，根本不知道上面有东西，而且和周围的其他建筑融为一体，谁能想到这里有交互呢？难不成以后每个场景我都这样去试一下？如果是支线也就算了，主线这么搞，让人心里很堵。<br>
1.3.    再比如武器有一些特殊效果，部分场景会在画面左下方显示操作方法，但本身很不起眼，加上绚丽的特效导致光污染很严重，简直就像生怕玩家发现了似的，经常都是死了几次后突然发现怎么这里出现了一个引导……</li>
<li><strong>恶性bug巨多，是恶性bug哦</strong><br>
2.1.    开车时经常跳跃失灵，导致在前路断裂的时候不幸坠落，死无数次<br>
2.2.    被巨人追逐过程中，有一个跳台需要变身滑翔伞，但大概率变身失败，可变身其他形态却没问题。我以为是时间或则站位不对，试了无数遍也不行，死亡不计其数。<strong>大概10多20次能成功1次，而且后期有很多这样的地方，这是我放弃的最大一个原因</strong>。<br>
2.3.    有一个限时利用女神像搭弓射箭的场景，需要玩家持续推动摇杆让队员逐一爬上去变成弓箭。结果眼看着弓箭都构建完成了，但死活不触发下一步，眼睁睁看着时间结束，又是死亡。后来死了不少次，无意中又推了一下摇杆，发现有2个队员又跑了上去，再推一下又上1个，接着又是1个，就这样触发了下一步……既然持续推动摇杆，队员会陆续自动跑向交互点，为什么不能1次跑完？或则给个提示嘛，提示也没有……我都不知道这是bug，还是故意这样设计的，恶心至极……</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>其他</strong>：</p>
<ol>
<li>无法准确把握空间距离。空中的道具明明已经靠近了，死活吃不到。然后离开很远了，道具竟然自己飞过来。</li>
<li>武器变形用右摇杆，要画圈、直线、S、L、三角、棒棒糖等等，又要准度又要大（增强威力），操作很恶心。完全可以通过按下某个键位几次或某组合键一起按下进入变形时间，再用左摇杆。这样一来，右摇杆也可以用于视角控制了，一举两得，解决糟糕的设计。</li>
<li><strong>武器捡了就不能丢</strong>。比如捡到钻头或则炮台（由一众队员举起），但此时移动速度就很慢，如果遇到火力密集的区域，势必会中招。可是令人憋屈的是捡了就无法主动丢掉了，<strong>除非把武器弹药用完或则被敌人打掉</strong>……</li>
<li><strong>画面超级花哨，光污染严重</strong>，加上几十个小人组成的英雄团队，不仅看起来吃力，而且在关键时刻经常不能准确把握主角的位置，比如要跳跃的时候。哪怕他脚底下有个光环，在这样的画面中也很难看到。有时候被敌人打中会导致队员四散一地，主角也暂时无法行动，但是因为人太小了，经常被敌人挡住，所以你不知道是硬直还是什么原因。后来我故意被敌人打，然后调整位置让敌人不挡住我，才发现原来主角被压扁了，要花点时间恢复……</li>
<li>在狭小区域画图（让队员按形状排列）无法辨认。比如要画圈解救人质，但因为所处地形狭小，不仅看不到画出的形状，而且因为地形的缘故导致队员会沿着地形攀爬或则被挡住，所以你都不知道画出来的是啥，只能蒙。虽然形状可以根据颜色区分，但颜色是结果，形状是原因，画都画不对，看颜色也没啥用。</li>
<li><strong>主副屏来回看，头晕</strong>。比如控制敌人飞船闯入敌阵，飞船的左、右、跳跃、攻击这4种操作在飞船内部设置为了对应的4个平台，玩家需要控制团队移动到平台上才会触发动作，控制是看手柄上的副屏。不过要怎么操作需要看显示器上飞船外的场景来定，敌人在哪，敌人是否要攻击了。所以当了解敌情后，再低头看副屏操作。刚操作完，抬头看大屏，发现敌人又开始下一步动作了，马上又低头……后来终于发现可以将副屏以小屏的形式放在大屏右下角，这样虽然好了些，但还是存在左右来回看，而且每个操作对应的平台是有一定距离的，不像控制手柄那样是零点几秒甚至毫秒的时间，而是1秒起……<br>
（记录：21-3-27）</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
</feed>