<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuureig.github.io</id>
    <title>无胆之辈</title>
    <updated>2022-05-22T05:40:36.727Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuureig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuureig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>虽是底层小市民，但总想留下来过的痕迹……</subtitle>
    <logo>https://yuureig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuureig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 无胆之辈</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Switch Sports-(体育运动+联机协作+竞技对抗+聚会休闲)]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/switch-sports-ti-yu-yun-dong-lian-ji-xie-zuo-jing-ji-dui-kang-ju-hui-xiu-xian/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/switch-sports-ti-yu-yun-dong-lian-ji-xie-zuo-jing-ji-dui-kang-ju-hui-xiu-xian/">
        </link>
        <updated>2022-05-22T05:38:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1653197915470.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>Switch Sports-9</strong>-（2022-4-29）</p>
<blockquote>
<p>本作是任天堂旗下经典体感运动游戏“Sports”系列在NS平台的最新作，游戏在前作《Wii Sports》的基础上增加了足球、羽毛球、排球等多个游戏，此外，本作还针对NS的特性加入了更多全新的玩法，玩家可以使用带有腿部附件的Joy-Con进行射门操作。本作支持本地多人和联网多人游玩，支持全程体感游玩。系列粉丝不要错过。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>任天堂在Wii主机上应该是开创了体感游戏的时代，且真的让这股体感风潮风靡了全球。那时候估计也让一些非游戏玩家知道了Wii，至少听到了一些大热游戏的名字。如今Switch也是这样，很多非游戏玩家接触甚至购买了Switch，或许都是因为《12Switch》《舞力全开》《健身环》《超级马里奥派对》这些聚会或健身类游戏。现在我觉得更适合聚会场景的多人游戏登场了——《Switch Sports》，真的太好玩，太有趣了！</p>
<p>目前只有6种体育项目=排球+羽毛球+保龄球+足球+击剑+网球。<br>
<strong>我个人觉得最好玩的是足球，然后是排球。<br>
羽毛球和网球，我偶尔会玩一两把；击剑和保龄球基本不玩。</strong><br>
先说一下我这么排序的原因。<br>
因为我本身有一定健身需求，有时候不想做中强度运动，不想那么累，<br>
我就会玩排球，这是目前6个项目里健身强度相对最大的。<br>
<strong>排球里面的拦网和扣球，都有跳的动作，所以玩一会就会微微出汗，<br>
对于只有轻度运动需求的玩家，这个是最适合的了。</strong><br>
<strong>但最好玩的还是足球，因为人多4V4，<br>
虽然全是手上动作，又不跑又不跳，一滴汗都不流，但特别欢乐，<br>
有时候会因为队友的失误，或则一群人都没顶到球而开怀大笑。</strong></p>
<p>要和全球玩家联机游戏的话，需要加入任天堂会员，月费大概20RMB左右。<br>
接下来我就简单说一下这些运动。<br>
先说足球。</p>
<ol>
<li>足球虽然有点球大战和1V1对抗，但最好玩的还是4V4，人多才热闹。我个人是喜欢协作大于对抗。</li>
<li>足球是左右两个joycon一起用。挥动单边joycon就是踢球，左右上下控制踢球的方向。两个一起向下挥动，就是大威力的鱼跃冲顶，这样球飞得更远。</li>
<li>可以通过按ZL耗费耐力加速跑，也可以按ZR向队友传球。这些操作和上面的都可以在跳起后完成，按B就是跳。</li>
<li>比赛时间3分钟，如果打平则进入加时赛，加时赛仍打平则结束。</li>
<li>好像踢出后转动手柄就是弧线球，我还没踢出来过……<br>
我很喜欢和别人合作，不喜欢对抗，因为容易让双方都生气。<br>
加上这个游戏里只能用表情交流，而表情都很可爱搞笑，<br>
这样就在游戏过程中感受不到戾气，全是满满的欢乐和笑声……<br>
经常一把接着一把玩，本来说玩半个小时，回过神来就1个多小时了……<br>
如果足球能优化成脚上带着绑带，自己跑角色才能跑，<br>
自己加速跑角色才能加速，用脚踢角色才能踢的话，那强度就上去了。</li>
</ol>
<hr>
<p>排球。</p>
<ol>
<li>排球是2V2的运动，主要动作是接球+托球+拦网+扣球。其中篮网和扣球都需要跳起来，所以玩两把就微微出汗，挺好的。</li>
<li>如果接球+托球+扣球的时机都完美衔接的话，最后扣球威力就会倍增，对方很难接住这种大力扣杀。<br>
其实排球我觉得也挺好玩的，就是人比较少，而且玩法很线性化，<br>
不像足球那么自由，会有各种状况出现，自由度很低。<br>
后面那些运动我不喜欢的原因都是这些，人少+低自由度。</li>
</ol>
<hr>
<p>羽毛球.</p>
<ol>
<li>1V1，挥动一只joycon，盯准时机不停扣杀，或者吊球，打对方一个措手不及。就这样来回打，谁没掌握好时机，露出破绽，就很可能失分。<br>
我扣杀很一般，最多连续扣过4次还是5次，反正比起高手差很远。<br>
连续玩几局，手臂就吃不消了，第二天起来很有可能酸痛。</li>
</ol>
<hr>
<p>网球。</p>
<ol>
<li>2V2，也可以1个人+自己的分身和对方打。<br>
整体规则和羽毛球差不多，但是杀球的时机我完全搞不懂。<br>
就算不杀球，连续几个来回，我就很容易把球打出界，搞不懂……</li>
</ol>
<hr>
<p>保龄球。</p>
<ol>
<li>保龄球有正常的赛道，还有带各种障碍的赛道。<br>
感觉保龄球是种休闲的慢运动，我没什么兴趣……</li>
</ol>
<hr>
<p>击剑。</p>
<ol>
<li>1V1，分为单手剑+蓄力剑+双手剑3种类型，把对手打下高台落入水中即胜利，3局2胜制。<br>
感觉是很考反应的运动，喜欢快速直接对抗的朋友，应该很喜欢这个。<br>
（点评：2022-5-21）</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[XCOM2-（幽浮2+策略射击+战旗+守卫地球）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/xcom2-you-fu-2ce-lue-she-ji-zhan-qi-shou-wei-di-qiu/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/xcom2-you-fu-2ce-lue-she-ji-zhan-qi-shou-wei-di-qiu/">
        </link>
        <updated>2022-05-15T02:10:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1652580673960.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>XCOM2-7</strong>-（2016年2月5日）</p>
<hr>
<p>忘了第一次听到幽浮是什么时候了，记住了这个名字是因为听闻它是有名的策略游戏。<br>
我是一个策略游戏爱好者，现在这种类型的游戏越来越少，精品更是屈指可数，所以老早就想玩玩幽浮了。<br>
正好前段时间EPIC赠送了幽浮2，我就赶紧领取并安装了游戏。<br>
玩了大概2周吧，SL估计占了一半的时间，现在就来说说这个“大名鼎鼎”的幽浮。</p>
<p>看我打了7分，也知道我对这游戏的评价不高了，但其实不是因为它核心系统不好玩，<br>
而是其他部分严重拖累了整体体验，首当其冲的就是指引，也就是教学部分。<br>
《神奇101》也是教学做得很烂的游戏，但在幽浮2面前，那就是小巫见大巫。<br>
就算不会做教学系统，也至少可以像《异度神剑》一样，做一个教学文档，方便玩家自行查阅吧。<br>
可是幽浮2除了刚开始有一点战斗教学外，就啥都没有了，<br>
我玩到中期，甚至后期才搞明白整个系统是怎么回事。</p>
<p>我把幽浮2的系统分为3类=<strong>战斗系统+运营系统+探索系统</strong>，<br>
运营系统是在飞船上修建各种设施，如实验室、研究所、训练室、兵营等，对战斗有极其重要的支撑作用。<br>
探索系统是在大地图上探索各地的抵抗组织，收集情报，寻找战场，是进入战斗的唯一入口。<br>
游戏开始本应讲究循序渐进，玩家上手后再铺开内容、提高难度，将整体的体验丰富起来。<br>
结果<strong>幽浮2是一上来把所有东西都丢给玩家，而且对内容的解锁上面没有任何限制</strong>，<br>
也就是玩家在不明所以的情况下可能造出后期才需要的设施，但玩家当时不知道，<br>
等发现造错了设施，浪费了资源的时候，已经晚了。<br>
初期是所有资源都很紧张的时期，玩家对系统也不熟悉，教学又等于零，<br>
玩家很可能因为一步走错，导致后面就推不下去了，只能读档重来。<br>
我一直以为设施可以随便造，没有先后顺序，结果后来发现怎么工程部已经可以开发最强武器了。<br>
而我当时才没玩多久，可能刚过了开局一会，当然也完全没有足够的资源去开发那些武器。</p>
<p>然后战斗系统，其实并没有什么亮点，兵种搭配+技能搭配+装备搭配，这些都是常见的，<br>
只是这块也没什么大的减分项，组合起来确实让人玩得挺过瘾的。唯二的缺点，就是命中率+难度了吧。<br>
这个命中率，想必绝大部分幽浮的玩家都是心生怨念，没有90%以上简直不敢开枪。<br>
命中率面板数据本身就很低，除了狙击手，其他就算有装备辅助，也经常在70%左右徘徊，<br>
再加上真实的命中率，我感觉还要再减个20%左右，所以这个游戏SL的次数多到令人发指。<br>
<strong>经常是贴脸也miss，敌方不动也miss，敌方混乱也miss，敌方是个巨大的目标也miss</strong>……<br>
因为命中率而反复SL，我觉得就大大降低策略性了，这方面《陷阵之志》才是真正的标杆。<br>
难度方面，就是一开始就是最难，然后就逐步走低，最后一关最简单……<br>
你说这像是做游戏的吗？数值策划是吃干饭的吗？关卡策划睡觉去了吗？<br>
战场毫无战场的感觉，没有一点波澜起伏，没有一点震撼感，就算场景是室外，<br>
看起来也像在一个盒子里你biu我一下，我biu你一下，和《战场女武神》比差太远太远了。</p>
<p>最后再说一下流程长度，我满以为还在中期呢，后面还有很多厉害的敌人等着我去剿灭呢，<br>
突然就最后一关了，非常的莫名其妙，怎么最终BOSS这么快就撑不住了吗？<br>
（整个流程没一个像样的BOSS，应该说连BOSS的概念都没有）</p>
<p>所以本来论系统，可以给到8，但是垃圾指引-1分，BUG多-0.5，开发者傲慢的态度-0.5，<br>
我给到7分已经是仁慈了。幸好是epic送的，否则这样的“神作”，我绝对不买。</p>
<p>我在游戏过程中就经常被气到退回桌面，记录下那些令人无语的问题。<br>
我把这些一一列出来，看大家是否有同样的感受吧。</p>
<hr>
<ol>
<li>存档混乱，自动存档干扰视线。游戏每次启动，系统都会给出3个自动存档，把手动存档给分成两半不说，有时候这3个存档的场景一样，只是时间不同，那我怎么知道具体情况呢？而这个游戏又要反复SL，我自己会开3个存档，所以我每次都要把自动存档给删掉。</li>
<li>新手指引很烂。刚开始不知道设施的建造顺序，不知道“情报”这种资源怎么来，不知道如何增加地图的探索上限，不知道怎么刷出战斗，不知道实验室和工程部开发武器的区别，不知道无线电站的意义……</li>
<li>前期太难，越到后面越简单，与传统的循序渐进背道而驰。</li>
<li>一会弹药在工程部制造，一会弹药在性能测试实验室制造。一会装甲是装在身上，一会装甲是当道具携带在身上，太混乱了，又没个说明。</li>
<li>武器配件不能卸下，一旦装配就和武器绑定了，如果换上新配件，旧配件就消失。只能将绑定的武器换成新的基础武器，然后再装配新配件。这个是从真实性考虑的难度设计吗？合着这些士兵都是手残，配件一拆就拆坏，但是基础武器就是无限量供应？</li>
<li>战场上无法查看队员装备属性，比如有些队员装有特殊弹药，可以先给敌人上效果，可是看不到，纯靠记忆。</li>
<li>有些关卡的目标竟然出现在地图外，导致任务无法完成或则触发bug闪退。</li>
<li>描述文本一屏显示不完的情况下，不会给滚动条，而是自动往下慢慢移动，这在需要快速或重复查阅信息的时候极其不好用。</li>
<li>可以把车的一部分炸出洞，但是系统不允许从洞进出，必须从后车门进出，那炸出洞有什么意义？</li>
<li>重装兵有一个技能是摧毁敌人的掩体，将敌人暴露出来。结果摧毁前狙击兵可以看到敌人，掩体被摧毁后，狙击兵就看不到了？这是什么鬼逻辑？</li>
<li>狙击兵掏手枪可以攻击敌人，换成狙击枪就不能攻击敌人了。这又是怎么回事？狙击枪虽然主要是打远处，但近处就打不了了吗？</li>
<li>系统指出在敌人侧面和背后攻击有加成，结果经常在敌人身后攻击的时候并没有任何加成……</li>
<li>还有一些没记录，不说了，伤到了，太恶心了……<br>
（点评：22-5-14）</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[回首又见他-（日剧+医疗+利益+生死）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/hui-shou-you-jian-ta-ri-ju-yi-liao-li-yi-sheng-si/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/hui-shou-you-jian-ta-ri-ju-yi-liao-li-yi-sheng-si/">
        </link>
        <updated>2022-05-15T02:09:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1652580617644.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>回首又见他-8</strong>-（1993-01-13）</p>
<blockquote>
<p>从美国堪萨斯州载誉归来的医生石川玄（石黑贤 饰）受聘进入天真楼医院，但映入眼帘的并非医生救死扶伤的场面，而是当班医生缺席失职、病患无人照顾的混乱场景。尤其不能让他忍受的是，天真楼的当家外科医生司马江太郎（织田裕二 饰）丝毫没有医者全力医治患者的责任心。司马决不在下班后继 续参与抢救工作，却可为了客观的报酬抢救议员的儿子；他和医疗器械商人关系暧昧，互通利益。最令石川气恼的，司马简直“视患者的生命如草芥”，在患者哪怕还有一丝生还希望时竟然放弃治疗。虽然司马医术高超，备受院方高层赞许，但这两个持这完全不同理念的医生仍然矛盾不断，在这一过程中，白衣天使外衣掩盖下的种种黑幕渐渐浮现出来……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>不知道是因为现在的影视真的难有精品，还是自己的眼光越来越高，选了几部较近的日剧，结果都看不进去。<br>
无意中看到这部90年代的作品，画质一般，视觉效果也很普通，却一口气看完了。<br>
真的觉得影视、游戏、小说，这些做内容的从业人员不要把自己整成做硬件的了。<br>
就算有逆天的特效，8K的超高分辨率，各种漂亮的布景，俊男美女一大堆……<br>
但没有核心的内容，那又算什么呢，不如直接上T台走秀算了。<br>
我大学时就觉得720p的分辨率很清晰了，现在十几年过去了，仍然觉得这个分辨率非常够看。<br>
做技术的不停堆高指标是很正常的，但是做内容的去搞技术是不是有点不务正业了？<br>
扯远了……</p>
<p>其实这部剧也不算很优秀，所以我只打了8分。<br>
不过剧本专注于两人的对抗，没有过多废话，尽量表演出光暗两面的冲突，让观众比较容易投入进去。<br>
而且那时候的演员哪像现在的流量演员那么浮躁，演技是非常在线的，这方面也能打动观众。<br>
另外，医疗剧自然会涉及到生死的问题，突如其来的疾病让人生从此脱轨，<br>
得知无力回天时又如何面对最后的时光，是有尊严的离去，还是羞辱地痛苦地插管“活着”……<br>
对于有类似情形的观众，或许会很有触动，也能让大家想想到底什么才是“爱”，才是“尊重”。</p>
<p>另外，该剧的最后一幕特别点题，又起到了戏剧效果，还增加了话题效应……<br>
（点评：22-5-14）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全职猎人-（TV动画+冒险+战斗智斗+成长）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/quan-zhi-xi-ren-tv-dong-hua-mou-xian-zhan-dou-zhi-dou-cheng-chang/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/quan-zhi-xi-ren-tv-dong-hua-mou-xian-zhan-dou-zhi-dou-cheng-chang/">
        </link>
        <updated>2022-04-27T12:19:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1651061969778.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>全职猎人-9.5</strong>-（1999-10-16/2011-10-02）</p>
<hr>
<blockquote>
<p>小杰富力士（潘惠美 配音）自幼失去双亲，由婶婶抚养长大，自由的大海和幽深的森林培养了他得天独厚的敏锐和豁达。长大后的小杰偶然得知，自己的父亲并没有死亡，并且留给了他一个任务，这个任务就是：成为“猎人”，然后找到他。“猎人”，那个时代最风光的职业，经过层层挑战千挑万选，只有最最优秀的人才能够获得猎人执照，而有了这张执照，便可以在这个凶险的世界里更自如的生存下去。为了追随父亲的脚步，小杰上路了。这一路暗礁重重，但是小杰凭借自己的本能结识了优秀的朋友，志愿成为医生的雷欧力（藤原启治 配音），最后一个窟卢塔族酷拉皮卡（泽城美雪 配音），还有他这辈子最重要的同伴奇犽（伊濑茉莉也 配音）。此外，那宿命中的敌人们也出现了——幻影旅团。<br>
　　本动画为2011年MADEHOUSE公司的重制版，剧情上和旧版没有区别，但启用了全新的声优阵容，在制作上也更加的精美细致。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>1999年出的动画，我不是03就是06年前看的，因为那时还没上大学。<br>
第一次在家里电视上看到猎人就沉迷了，当时二姨在旁边叫我，我都完全没听见……<br>
当时好像只有60来集的TV版+3部OVA来着，总共90多集。<br>
后来11年又重制，并且更新了蚂蚁篇，我肯定迫不及待就找来看了！<br>
啊，久违的沉迷，久违的投入，真是太精彩了，所以是我目前打分最高的动画！<br>
钢炼我都只会打9分，就全职猎人给到9.5。<br>
猎人没有钢炼严肃甚至压抑的一面，它就是实打实地好看好玩好有趣！</p>
<p>猎人的剧情不差，但算不上多么出彩，虽然有一条隐约的主线——追寻父亲，<br>
但其实都是由多个长短不一的篇章组成的冒险故事，所以这方面就不多说了。<br>
真正给我留下深刻印象的地方，其实就是热血燃烧+屏气凝神的战斗。<br>
为什么猎人的战斗就这么出彩，至少我愿意给它打最高的分呢？<br>
因为我觉得背后的作者不仅是位伟大的漫画家，还是一位懂心理战的高高手。</p>
<p>猎人的战斗不像大多热血漫，纯粹地堆战力值，或则讲究画面上的观感，<br>
它在某些层面上比较像钢炼的等价交换，不是靠嘴炮就能打遍天下的，需要付出一定的代价。<br>
同时武斗中又加入了不少智斗的成分，这方面大家可以参考jojo，<br>
当然我觉得猎人的智斗逻辑完胜jojo，因为它很稳定地保持着高水准的发挥，所以相对严密不少。<br>
再一个就是对心理的入木三分的描写，这方面由旁白来表现。<br>
虽然有时候会觉得有些啰嗦，但旁白确实能体现出不少画面传达不出来，隐藏在背后的东西。<br>
最后就是循序渐进，步步为营，一步一步将气氛推向高潮后再爆发。<br>
这一点是太多作品的败笔，要么节奏过慢，观众昏昏欲睡；要么节奏过快，观众情绪还没上来就结束了。</p>
<p>所以富坚义博真的非常厉害，在《幽游白书》的历练后，终于写出了猎人这样的神作。<br>
当然除了印象最为深刻的战斗部分外，猎人的角色同样让人为之沉迷。<br>
正派有酷拉皮卡这样的智勇双全美型男，<br>
反派有伊路米这样的所有人皆可利用的杀手，还有幻影旅团这种高手如云、个性十足的组织，<br>
还有一位亦正亦邪、实力深不可测、外型迷倒万千美少女的西索。<br>
富坚义博实在是太会刻画了，这些角色栩栩如生，不禁令观众深陷其中。</p>
<p>总之，非常推荐《全职猎人》，它就像一款游戏一样，不仅画面好看还特别有趣，让人欲罢不能。<br>
（点评：22-4-27）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的恐怖妻子-（日剧+悬疑推理+爱情+金钱）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/wo-de-kong-bu-qi-zi-ri-ju-xuan-yi-tui-li-ai-qing-jin-qian/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/wo-de-kong-bu-qi-zi-ri-ju-xuan-yi-tui-li-ai-qing-jin-qian/">
        </link>
        <updated>2022-04-27T12:17:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1651061887887.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>我的恐怖妻子-8</strong>-（2016-04-19）</p>
<hr>
<blockquote>
<p>居住在某富人社区的望月夫妇过着令人欣羡的幸福生活。望月幸平（伊藤英明 饰）出身贫寒，不过他的妻子真理亚（木村佳乃 饰）家境优渥。真理亚的父母去世后留下了丰厚的遗产，利用这笔钱幸平经营了一家咖啡店。日常里幸平的衣食起居全由真理亚一人照顾，妻子体贴入微，甚至连望月老家的母亲和姐姐也都关爱有加。可就是这样一位近乎完美的妻子，却因无微不至的关怀而引来幸平越来越多的反感。他与咖啡店主厨北里杏男（相武纱季 饰）陷入不伦之恋，后者则怂恿他杀掉妻子。<br>
　　就当计划准备实施当天，妻子疑似遭人绑架。对方索要两亿日元赎金，否则将杀掉真理亚。看似老天帮助了幸平，然而接下来的事实却让他惊恐万分……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>第一集就把兴趣提起来了，整部片子给人的观感很棒，完全没有出现过弃剧的念头。<br>
围绕女主自编自导的局展开，这个局最终是为钱还是为爱情，片子最后把谜题交给了观众，挺好。<br>
木村佳乃女士演得非常棒，不仅外表很漂亮，而且在初期被丈夫发现并被一把推倒在地后，<br>
仍然从容不迫、镇定自若的样子，实在是又漂亮又帅气，太迷人了。</p>
<p>虽然并没有完全如女主的计划所展开，中途各路牛鬼神蛇都为了钱杀入了进来，<br>
导致女主屡次改变计划，但最终还是“成功”让丈夫回归，财产也失而复得。<br>
不过多少会让人感觉要么女主太神了，各种预判，要么就会觉得用力过猛，假到有些出戏。</p>
<p>总之，此片还是非常值得一看，有内容有演技有颜值。<br>
（点评：22-4-27）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Legal High-（日剧+律师+搞笑+贱与正义）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/legal-high-ri-ju-lu-shi-gao-xiao-jian-yu-zheng-yi/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/legal-high-ri-ju-lu-shi-gao-xiao-jian-yu-zheng-yi/">
        </link>
        <updated>2022-04-24T09:58:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1650794295732.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>Legal High-8.5/8.5</strong></p>
<hr>
<blockquote>
<p>三木律师事务所的菜鸟黛真知子（新垣结衣 饰）为了帮一起谋杀案的当事人洗刷清白，在社长秘书泽地（小池荣子 饰）的指点下，找到了传奇律师古美门研介（堺雅人 饰）。古美门拥有极高的辩护才能，为了赢得胜利不惜使用任何手段，他至今保持着骄人的全胜纪录，也曾经是三木（生濑胜久 饰） 麾下的得意门生。但是5年前的一起事件导致这两大律师界巨擘的决裂。看在巨额律师费的份上，古美门同意出山，他凭借巧舌如簧、颠倒黑白的能力赢得诉讼。在此之后，黛加入古美门的事务所继续作为律师的修行，而接下来一连串的官司又将古美门和三木沉疴已久的旧怨重新摆上桌面。<br>
　　这也是一场法律和正义的较量……</p>
</blockquote>
<hr>
<p>几年前看的，当时还没有写影评的习惯。最近看了SP，所以就还是来写一个。<br>
老实说，剧情什么的我都忘完了，而且对于喜剧来说，除了好笑我也不知道该说什么。<br>
总之，男主是堺雅人，演的每个角色都很出彩，都表现出了角色的魅力，不是演什么都像自己那种。<br>
在这部片子里就是一个字——贱，再来二个字——正义，搞笑将它们串在一起。<br>
女主是新垣結衣，唔，一直没感觉到她的演技，但不妨碍我看戏，毕竟颜值在……<br>
另外，就是堺雅人在片中的对手，也是一贯的搞笑演员——生濑胜久，都是有功底的演员，非常值得一看。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[骗不了人的男人-（日影+搞笑+诈骗欺诈）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/pian-bu-liao-ren-de-nan-ren-ri-ying-gao-xiao-zha-pian-qi-zha/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/pian-bu-liao-ren-de-nan-ren-ri-ying-gao-xiao-zha-pian-qi-zha/">
        </link>
        <updated>2022-04-24T09:56:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1650794230771.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>骗不了人的男人-8</strong>-（2022-03-26）</p>
<hr>
<blockquote>
<p>烂好人上班族绢咲正(堺雅人 饰)在派对上认识了浅香澪(门胁麦 饰)，被澪拜托去和大公司社长贵岛(生濑胜久 饰)见面，后来才得知澪原来真实身份是女欺诈师，想从贵岛身上骗取5亿日元结果失败。两人还反被贵岛支配，贵岛提出让他们从度假公司社长大森诗子(广末凉子 饰)那里夺走10亿日元，事成就放他们一马。不会撒谎也不擅长做坏事的绢咲正卷入了连锁的麻烦中</p>
</blockquote>
<hr>
<p>好久没有看到这么好笑的日本电影了，果然堺雅人就是品质的保证啊。<br>
看过他好几部电影和电视剧了，都没有让我失望，有喜剧也有正剧。<br>
不过可能也有很多人不喜欢他夸张的表情和他那看起来特别做作的嘴唇……</p>
<p>这部电影其实好好回想一下，也会发现搞笑的地方并不是多么的新颖，都是套路，都是以前用过的表演手段。<br>
可是整体看下来就是让我这个30多的大叔笑出声了好多次，真的觉得很有趣。<br>
老实说现在豆瓣很多高分喜剧，别说让我笑出声了，能让我皮笑肉不笑一下都不错了，<br>
但这部电影结果我是满意了，豆瓣评分却才7.1分，没搞懂，难道真是堺雅人让大家觉得尴尬了吗？</p>
<p>其实演员的形象也只是个表面，好不好笑还是要看表演的内在，看真功夫。<br>
这部电影的女主我不认识，也觉得不好看，结果越到后面越觉得演得好，搞笑，有魅力。<br>
怎么个搞笑法呢？简单来说，就是冷笑话那种吧。<br>
演员当时所处的环境对角色本身来说可能一点都不搞笑，但是观众却看得很欢乐。<br>
这个和那些搞笑很表面，很浮夸，很一本道的表演区别很大，总之很戳中我个人的笑点。</p>
<p>唯一让我觉得不满意的是倒数第二个大场景，突然加入了配角之间的感情戏……<br>
本身电影基调是搞笑，剧情是诈骗，结果突如其来的感情戏两个元素都没有占到，让我比较费解……<br>
如果没有这段，或则改得更好一点，或许我就会打8.5了，可惜……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[南太平洋-（纪录片+自然+动物+部落）]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/nan-tai-ping-yang-ji-lu-pian-zi-ran-dong-wu-bu-luo/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/nan-tai-ping-yang-ji-lu-pian-zi-ran-dong-wu-bu-luo/">
        </link>
        <updated>2022-02-04T03:36:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1643945820520.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>南太平洋</strong>-8.5-（2009-05-10）</p>
<blockquote>
<p>1.海洋岛屿<br>
　　它们非同的隔绝产生了地球上其它地方所没有的一些最稀奇、惊人和不安定的生存例子，从撕扯掉椰子的大蟹，到把猎物钉在匕首般爪子上食肉毛虫。<br>
　　人类文明同样不同。五旬节岛上的人们从高高的木制脚手架上纵身鱼跃来庆祝他们每年的收获，只用丛林藤本植物来阻止坠落。<br>
　　在微小的恩浮塔岛，或许是地球上最僻远的人类社会，当地人为了生存完全依赖他们的庄稼和捕猎。<br>
　　2.漂流者<br>
　　在南太平洋并没有荒岛这一回事。它们也许是地球上最偏僻，但2万余个岛屿个个都被开拓了，从新几内亚，天堂鸟的家园，部落野蛮的成人仪式将年轻的战士变成鳄鱼人，到斐济，法属玻利尼西和夏威夷。<br>
　　这是最后漂流者的故事，从咸水鳄和巨鳗到冠鬣蜥和怪蛙，为了成功不顾一切到达数千哩远的岛屿。这些旅程是很好的功绩。据估计每6万年才有一个物种到达夏威夷。难以相信，这么多的开拓者到达这些受到大自然像龙卷风和海啸接二连三粗暴打击的岛屿。<br>
　　南太平洋首次人类，玻利尼西亚人的航行，难以忘怀。这些旅程的确是最伟大的探索行动，甚至可以断言，他们永远地改变了南太平洋的大自然。<br>
　　3.蔚蓝大海<br>
　　大部分地区是偏僻的，蓝色的旷野的南太平洋是海洋沙漠。海洋中生活着许多动物，它们中有鲨鱼，鲸鱼和海龟，不得不行进异常的距离去生存。虎鲨航行数百哩去享用刚会飞翔的信天翁幼雏的盛宴，每年，抹香鲸从南太平洋的一边旅行另一边去觅食和交配。它们的旅行以悲剧为结局。<br>
　　但南太平洋并不全是沙漠。新西兰超级富饶的海岸支撑着庞大的特技专家-海豚群，它的珊瑚礁是地球上最丰富多样的，没有几个地方的野生动物比古怪的加拉帕戈斯群岛更丰富的，是热带企鹅和冲浪高手海狮的发源地。<br>
　　片中始终贯穿着最大的海难故事-令人鼓舞的莫比·迪克的事件（白鲸记）。揭示出在这片看似蔚蓝的大海里巨大的生存挑战。<br>
　　4.海洋火山<br>
　　目击地球上最大的海洋中的岛屿出生，成长和死亡。数百万年的历程浓缩在1小时，展现海底火山爆发时难以忘目的影像，熔岩流在海浪下面爆炸。路和房子被熔岩流埋葬。从狂暴开始显露无比丰富的珊瑚礁供养着大群的灰真鲨和大蝠鲼。<br>
　　南太平洋升起的陆地同样为一些非常陌生的动物带来生命，从能在热带冰雪中兴旺发达的吸血虫，依靠火山泉孵蛋的塚雉，到被珊瑚山截留的大群水母群。<br>
　　5.奇异的岛屿<br>
　　在南太平洋的孤岛上有着无战斗力的鹦鹉，翻地觅食的蝙蝠，大石龙子和在树上的袋鼠。野生动物以奇怪的方式演化。在岛上生存可能要付出高代价，对于新来的物种，全都想挣脱这地狱。这里展现出一个难题：为什么动物能完美的适应了岛屿生活，轻易地放弃了灵魂？答案由生存在新西兰海岸外的小岛上，某些不太可能存在的动物来揭示。<br>
　　人类历史上的活动区域进一步表明，无论它曾是否田园般的，南太平洋岛屿上的生命从未远离过灾难。<br>
　　6.脆弱的天堂<br>
　　南太平洋仍相对健康，鱼群丰富，但这是个脆弱的天堂。国际捕鱼渔船为鲨鱼，信天翁和金枪鱼敲响了严重的警钟，对这片美丽的大海还有其它的暗藏危险。这一集注视怎么来维护海洋及其野生动物。<br>
　　从该地区人类历史的诸多迹象表明，田园般的，充满生机的南太平洋从未远离过灾难。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>以上是豆瓣的简介，每集都有简介，好详细。</p>
<p>这部自然纪录片可能没有纪录片巨作《地球脉动》那样拍得特别精致，<br>
但因为它拍摄的角度非常新颖，可谓前无古人，再加上它加入了岛屿部落的人文要素，<br>
以及对生命共存的探讨，使得这片不仅好看，而且确实能够引人深思。</p>
<p>第一集在海浪之下对着奔腾的浪潮拍摄的镜头，真的惊到我了，新颖的视角，全新的感受。<br>
还有团队深入捕鱼的巨网之中，在丧失方向感的大海中拍摄四周惊恐的鱼群。</p>
<p>片中讲到了一些部落，尤其是其中一个部落的成人礼——鳄鱼刻印，<br>
让我印象非常深刻，那真的是一种远比刺青更要深入骨髓的痛。<br>
我真的无法理解，让身体付出这么大的代价，求的只是心理安慰，<br>
还是因为部落的传承或则说长老的权威不可违抗？反正在我看来，真是一种摧残。</p>
<p>南太平洋都是一些岛国，所以这里的生态极为独特珍贵，但也非常脆弱。<br>
片中讲到现在全球航行的捕鱼船，可谓无孔不入地深入各个区域的公海，<br>
不仅滥捕了大量的海洋资源，也对沿途的岛屿带来了或多或少的生物入侵危害。<br>
只能说在资本的操弄下，人类要和其他动植物资源达成和谐共存，实在太难。<br>
或许只能眼睁睁看着它们被人类步步逼入死亡绝境，最后人类再孤独无助地离去……<br>
说到底这也只是地球生命的又一个轮回，人类的存在不过是地质年代的眨眼一瞬间……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一句话点评动画]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dong-hua/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dong-hua/">
        </link>
        <updated>2022-02-04T03:33:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1643945644757.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
[toc]</p>
<h1 id="4-疯狂原始人75">4    <strong>疯狂原始人</strong>（7.5）：</h1>
<p>迪斯尼好莱坞那些画面特别精良的大制作动画片，很少能上我的推荐榜单的原因是：低龄化。虽然有很多成年人在看并极尽全力地推荐，但我实在不想去看以儿童为目标用户打造的童话世界。画面不是第一要素，也不是区分受众的标志，但是内容是要有深度的，否则就味同嚼蜡。其实第二部是有可能让我再给高一点的，就是前半部分有些平淡，特别是在中期有一个儿童说教味很重的点，瞬间让我大失所望。好在后半部分挺好的，特别是以“战队”形式所表现出来的登场画面，说真的让人不由得笑出声来，期待第三部。</p>
<h1 id="3-火星异种85">3    <strong>火星异种</strong>（8/5）：</h1>
<p>这片的亮点我觉得在第一季前半部分，当时敌人带来的压迫感和己方面临的绝望感，让我看得屏气凝神，极其投入，而在此之前，能让我有如此感受的只有全职猎人。然而在看完两季动画后，我发现这是比七大罪的走势还要糟糕许多的作品，明明具有神作的潜力，却生生拍成了烂作。明明是可以比肩猎人的作品，在第一季后半部分却发现它持久力太短，动作和剧情的深刻与连贯逐步下降，但至少还在及格水平，到第二季就完全成了一个节奏缓慢、不停重复、没有新意的烂大街作品，实在让人失望……</p>
<h1 id="2-恶魔阿萨谢尔在召唤你75">2    <strong>恶魔阿萨谢尔在召唤你</strong>（7.5）：</h1>
<p>纯搞笑，全是单元剧，每集13分钟左右，当泡面番很合适。</p>
<h1 id="1-多罗罗7">1    <strong>多罗罗</strong>（7）：</h1>
<p>手冢治虫的作品，最早接触是大概初中的时候在一本游戏杂志上看到的剧情简介。上面说主角身上的48个器官被魔神夺走，然后需要一步步找回，当时这个设定就给我留下了深刻的印象，可是那时候也没资金买什么漫画书或则游戏。现在看到了这改编后的动画，据网友所说改动挺大的，说实话我也失望了……空有优秀的立意和设定，却没有血肉和丰满的羽翼（人物刻画浅尝辄止，战斗简单粗糙，音乐平平无奇），弃之可惜食之无味说的就是这部动画改编了……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一句话点评电视剧]]></title>
        <id>https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dian-shi-ju/</id>
        <link href="https://yuureig.github.io/post/yi-ju-hua-dian-ping-dian-shi-ju/">
        </link>
        <updated>2022-02-04T03:28:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://yuureig.github.io/post-images/1643945532890.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
[toc]</p>
<h1 id="5-鱿鱼游戏75">5    <strong>鱿鱼游戏</strong>（7.5）：</h1>
<p>网上热度特别高，炒得是天翻地覆，所以下来看看是个什么样的神作，结果还是一般，我个人来讲只能说值得一看吧。和《赌博默示录》属于同一类型，都是人生输家被人生赢家当做赛马置于场上，赌上性命的生死游戏。然而无论是游戏本身的精彩度，角色内心绝望的描写，绝境逢生的紧张刺激感，都离《赌博默示录》差距甚远。当然，因为《赌博默示录》是动画，所以在夸张方向的表达比真人影视有优势，感觉会更自然更流畅。不过真人影视也有像《诈欺游戏》这样的精彩作品，也是赌上身家性命的游戏，但可以说和《赌博默示录》不相上下。所以《鱿鱼游戏》这部作品，不算差，但也肯定不算神作，勉强算是佳作吧，连豆瓣评分也不到8分，只能说渠道和推广的影响力大过作品本身……</p>
<h1 id="4-性爱自修室8">4    <strong>性爱自修室</strong>（8）：</h1>
<p>从前三集的范围来看，真的是一部非常不错的片子。于我而言，它的亮点在于选角很棒+演技太赞+阳光搞笑的校园日常，尤为引人注目的演员是黑人小哥+校园恶霸的对手戏，虽然每集可能就那么十来秒钟，但一出场就想笑。虽然同为校园剧，但是和日本校园题材剧给我的印象大不同，后者的感觉是苦大仇深、阴郁、幼稚，比如《三年B班金八老师》《龙樱》《震撼鲜师》，而前者就是阳光、直截了当、成熟，所以看着很放松很舒服。不过，在黑人小哥和白人小哥这对好朋友主角出现矛盾后，我突然觉得剧情好烂俗，看来还是免不了落入俗套啊。特别是我本以为会沿着心理治疗这条线衍生出其他有趣的剧情，结果很快就转入了围绕在主角之间的多角恋爱关系中，而且是很老套的各种偶然事件来表现冲突，一下子兴趣就减半了，否则打分会更高。犹豫要不要看第二季……</p>
<h1 id="3-真探875">3    <strong>真探</strong>（8/7/5）：</h1>
<p>一部比一部烂，最后一部忍无可忍。如果说不要束缚在破案推理这个框架里，换一个标题或则背景，但内容保持不变，我觉得都要容易接受一些。结果偏要在破案里着重描写人生感情这些哲理性的、文艺性的东西，感觉不伦不类。因为前两部的基调、氛围和系列一贯的标题，自然会让人在破案的联想下去欣赏片子，但是第三部这样一来，既没了破案的悬疑惊悚感，也没了它想着墨的人生哲理感，真的是浪费时间……</p>
<h1 id="2-东京大饭店75">2    <strong>东京大饭店</strong>（7.5）：</h1>
<p>2019的日剧，又是木村大神主演，所以片子几乎不可能会坏到哪去，不过没好到哪去。因为剧本很老套，又是料理为主题，老是让我想起小当家、美食俘虏这些动画，所以这片其实是个爽片，看得比较过瘾，没有太多新颖或深刻或现实的东西，但值得一看。</p>
<h1 id="1-悠长假期75">1    <strong>悠长假期</strong>（7.5）：</h1>
<p>很早的纯爱剧，木村大神主演，剧情还行，主要是因为插曲很好听有加分</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>